<?xml version="1.0"?>
<!-- name="generator" content="blosxom/2.0" -->
<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN" "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">

<rss version="0.91">
  <channel>
    <title>恵子の日記   </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog</link>
    <description>恵子の日記の説明</description>
    <language>ja</language>

  <item>
    <title>山火事多発</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/06/28#080628</link>
    <pubDate>Sat, 28 Jun 2008 16:25:00 PDT</pubDate>
    <description>今年はいつになく山火事(Wildfire)が多く発生してます。ここサンフランシスコベイエリアでは、今週、一日に５カ所で発生した日もあり、ここのところ、山火事の報道のない否はありません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ベイエリアにしてはめずらしく、今週はすっきりした晴天がなくて曇りの日が続いているのですが、これもどうやら山火事のせいだったようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
うちは山からも森からも遠いので火がここまでくることはないのですが、外にでると煙の匂いがする日もありました。ベイエリア全体が、山火事による煙で覆われ、曇りになってしまっていたそう。風向きの影響もあり、ひどいのは昨日まででした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
肺の弱い人とか敏感な人は体調を崩してしまうそうで、病院へ行く患者さんはいつもの20％増だそうです。有毒性はないそうですが、不快感を感じる人は、窓を開けずにエアコンをした方がいいと言うことです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
7月4日の独立記念日が近く、通常はあちこちで花火を予定しているのですが、今年は火事の原因となる可能性もあるそうで、中止の計画をしている地区もあるそうです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>トマトの花</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/06/26#080626</link>
    <pubDate>Thu, 26 Jun 2008 07:11:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
咲きました♪


</description>
  </item>
  <item>
    <title>ラタトゥユ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/06/18#080618</link>
    <pubDate>Wed, 18 Jun 2008 22:43:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
茄子とニンニクの薄切りを軽く炒めて、油が全体に回ったら、トマト以外の野菜を全部入れます。塩を小さじ1くらい入れ、10分くらい煮込みます。最後にトマトを入れて、30分以上煮込んで、できあがり。おしょうゆをちょっと入れてもいい。野菜は、茄子、人参、ピーマン、玉ねぎ、かぼちゃ、トマト等。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
簡単でおいしいので、野菜の安くなる夏場はよく作ります。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>6月中旬の家庭菜園</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/06/15#080615</link>
    <pubDate>Sun, 15 Jun 2008 22:42:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
いろんなことがありましたが、やっと順調に成長しはじめました。これからが楽しみです♪&lt;br&gt;


</description>
  </item>
  <item>
    <title>バジル購入</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/06/11#080611</link>
    <pubDate>Wed, 11 Jun 2008 23:49:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
一昨年くらいから、スーパーマーッケットの「Trader Joe's」で、バジルの鉢植えで買ってます。これで、年末まで、いつでも好きなときにお料理に使えます♪&lt;br&gt;

</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1第7戦カナダGP:少し波乱</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/06/08#080608</link>
    <pubDate>Sun, 08 Jun 2008 13:33:00 PDT</pubDate>
    <description>2008年6月8日F1第7戦カナダグランプリ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スーパーアグリと佐藤琢磨が消えてから早3戦。佐藤琢磨の復活の話が聞こえてきませんね。寂しいながらもF1は進みます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今回のカナダGPは、アメリカ4大ネットワークのひとつ、Foxで放映されました。普段、Speed TVで放映されるときはレースの30分前に始まりピットレポートがあるので、予選の順位の確認やチームの具合などが聞けるのですが、今日はテレビをつけたらいきなりレース開始。昨日のおさらいもできず...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年も、去年に引き続いて、盛りだくさんのレースでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
順調にハミルトンが優勝するかと思いきや、なんと給油のピットストップ後の出口で、ハミルトンがフェラーリのキミに衝突してしまいました。これは100%ハミルトンが悪いですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ピットストップの出口には信号があって、この信号を無視すると、ペナルティよりもひどい「失格」となります。この信号が赤のことって滅多にないので、チームも教えてあげないといけないんですけどね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
キミはきちんと守っていたわけです。このあとハミルトンに追突したウィリアムズのニコと共に、現在、審議対象となっています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
これで、優勝争いのキミとハミルトンの2台がリタイア。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なので、ルノーのアロンソのチャンスと思われたのですが、BMWのニックを追いかけている最中にスピン、奇しくもリタイア。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ふたをあけてみると、BMWの2台が1位と2位。これが確定的となった際のBMW代表のマリオ・タイセンのにやっとした映像が印象的でした(笑)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
BMWのクビサの優勝! F1ドライバーとしてはめずらしいポーランド人、クビサ。今年はどのレースでも、速さを見せてくれていました。表彰台で流れたポーランドの国歌、初めて聞きました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
フェラーリのマッサが「クビサが脅威」と言ったのに対して、タイセン代表が「うちはまだそれほど速くない」って言ってた矢先の優勝です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ただ、クビサのチームメートのニックが優勝してもおかしくない位置で、ほんの少しの差だったわけで、ニックには不本意だったでしょう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
現在のポイントリーダーはクビサ(BMW)。ハミルトン(マクラーレン)、マッサ(フェラーリ)、ライコネン(フェラーリ)と続きます。今年のレースは全部で18戦。先はまだまだわかりません。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>日本からの郵便物の再配送</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/06/04#080604</link>
    <pubDate>Wed, 04 Jun 2008 22:57:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
アメリカやヨーロッパへ送るときは、自分の住所を上に書いて、下に相手の住所を書きます。でも、日本では逆なので、宛先を上、差出を下に書いて送ってくれる人も結構います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それでもだいたい受け取れるのですが、ときどき日本に戻ってしまいます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そういうとき、日本の郵便局では、差出人へは戻さずに、こんな風にメモをつけて、もう一度、送り直してくれます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
差出人のところを覆って、宛先に「To:」をつけ、「この郵便物は、あなたの国宛に送られたものです。送り人は、宛先と差出を逆に書いてしまいました。もう一度、この宛先に送っていただけると嬉しいです。(This item is destined for your country. The sender made a mistake that its sender's address and addresee's one are written in reverse. It would be much appreciated if you could try to deliver it to the addressee. Thank you.)」というメモをつけてくれます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本の郵便局って本当にすばらしいです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>San Ramonのハーフマラソン</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/06/01#080601</link>
    <pubDate>Sun, 01 Jun 2008 13:00:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
3月にブログの更新ができなかった頃、去年に続いて参加したSan Ramonのハーフマラソン。2時間11分43秒でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
このコースは、長い坂が多いんです。ともすればタイムもガクッと落ちてしまうのですが、今年は、最後の方で、Satokoさんが伴走してくれたので、乗り切ることができました。彼女は私よりもずっと速いのですが、今年はエントリーしてなかったので。ありがとうございます♪&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  </channel>
</rss>