<?xml version="1.0"?>
<!-- name="generator" content="blosxom/2.0" -->
<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN" "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">

<rss version="0.91">
  <channel>
    <title>恵子の日記   </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog</link>
    <description>恵子の日記の説明</description>
    <language>ja</language>

  <item>
    <title>Tour of California その3</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/02/24#080224</link>
    <pubDate>Sun, 24 Feb 2008 23:46:00 PDT</pubDate>
    <description>自転車競技の「ツアー オブ カリフォルニア」。今日が最終日でした。毎日、見てたけど、もう終わっちゃった。もっと見たかったです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
天候が悪くて、ほとんど小雨や曇りの中を走ってましたが、今日は土砂降りでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
総合優勝はアスタナ(Astana)のアメリカ人、リーヴァイ・ライプハイマー(Levi Leipheimer)でした。彼は最初から優勝候補でした。2位のスリップストリーム(Team Slipstream presented by Chipotle)のイギリス人 David Millar とは49秒差だったので、チームの作戦次第では逆転されるところに常にいたので、おもしろかったです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最終日の今日のゴールはパサデナ(Pasadena)で、Rose Bowlという競技場(?)のまわりを5周してゴールでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「ツールドフランス」スタイルの自転車競技では、総合タイムの他に、レース途中にある各地点での順位争い(主に山道)、毎日のレースの順位争いがあります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ゴール前の順位争いでは、スプリンターと呼ばれる選手たちが飛び出し、駆け引きをしながら進めて行くので、同じところを5周というのは、かなりおもしろいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちなみに総合優勝を争うのがオールラウンダー、山道のポイントを争うのがクライマーです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ゴール争いでは、早く飛び出しても吸収されていくし、あっという間にとんでもない人が飛び出してきたりして、目が離せません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そのスプリンター争いに勝った今日の優勝者は、Team High Road のアメリカ人 George Hincapie でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところで、昨日の Stage 6 の優勝争いも面白かったのですが、どうも優勝したはず Team High Road のイギリス人 Mark Cavendish にペナルティが与えられたようです。ゴールの何周か前で何人かが転倒したのですが、その原因を作ったとかで。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、その瞬間の映像がでないんですよね。転んだあとしか映らなくて。撮れなかったのかな? 映像を見ないと、納得しずらいですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
競技全体を通して、雨なのに、観客が多かったのが印象的でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その中でも笑ったのが、「スパイダーマンの衣装を着た人」と「鹿の角をかぶった人」が、毎日、出てきてました。おそらく一般人で、山道とか、選手がゆっくりになってしまう場所に現れて一緒に走っていました。ほんの一瞬なのですが、笑いました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>Tour of California その2</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/02/24#080220</link>
    <pubDate>Sun, 24 Feb 2008 22:26:00 PDT</pubDate>
    <description>いやぁ、おもしろいです。自転車競技の「ツアー オブ カリフォルニア」。1日目がプロローグのタイムトライアル、2日目以降 Stage 1, 2となり、 Stage 7が最終日となります。長丁場の「ツール ド フランス」と違って、1週間しかないけど、内容は盛りだくさんです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ただ、やっぱり、というか、「ツール ド フランス」と違って、番組の作りが雑ですね。オートバイからの映像はしょっちゅうぶれてるし、選手の離れ具合の図解もないし、現在どこを走ってるのかの説明もぜんぜんないし。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、ツールのときの選手がたくさん出てて、バトルやかけひきが楽しいです。そういえば、この前書いたアスタナのアメリカ人って、超有名なリーヴァイ・ライプハイマーでした。ディスカバリーからアスタナに移ってたんですね。彼はツールでは3位。ぜんぜん覚えてませんでした(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
正直、ルールもまだきちんと把握してないとこもあるんだけど、おもしろいんですよね。やっぱりこういう競技って大好きです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今日はStage 3。モデスト(Modesto)からサンホゼ(San Jose)の山道です。この近くは何度か車で行った事があって、「えーー、あんな急なところを自転車で走るの〜〜?」という感じです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
テレビでは、山道の高低ってよくわからないんですよね。「ツール ド フランス」のときは遠くの出来事って感じだったけど、今回は、実際、近くを通ってるので感動もひとしおです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なんと、今日のマイヨジョーヌ(総合1位の人が着る黄色のジャージ)のTyler Farrar(TSL)は早々にリタイアしました。食中毒らしいです。昨日までひとりもリタイアはいなかったし、マイヨジョーヌがリタイアなんてビックリ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
変わって、明日のマイヨジョーヌはリーヴァイ・ライプハイマー(アスタナ)です。今日(Stage 3)は、最後までバトルして2位でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
とはいえ、1日めも2日めも最後は同じところをぐるぐる回ってからのゴールだったので、サンホゼもぐるぐる回ると思ってたら、いきなりゴールしてしまい、最後の感動があっけなかったです(笑)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
明日は海沿いの道を行きます。ライプハイマーはマイヨジョーヌをキープできるでしょうか?&lt;br&gt;

</description>
  </item>
  </channel>
</rss>