<?xml version="1.0"?>
<!-- name="generator" content="blosxom/2.0" -->
<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN" "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">

<rss version="0.91">
  <channel>
    <title>恵子の日記   </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog</link>
    <description>恵子の日記の説明</description>
    <language>ja</language>

  <item>
    <title>ブラジルGP終了</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/10/22#061022</link>
    <pubDate>Sun, 22 Oct 2006 21:57:00 PDT</pubDate>
    <description>200年、ブラジル グランプリ。今年最後のグランプリが終わりました。ワールド チャンピォンはルノーのフェルナンド アソンソに決定。コンストラクターズ チャンピォンはルノー。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それにしてもすばらしかったのは、フェラーリのミハエルでしょう。これが彼にとって最後のF1のレースでした(2006年10月現在)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ドライバーの引退理由って、「来期のシートがない」ってことの他に、「モチベーションがなくなった」とか「体力の限界」というのが主ですが、ミハエルの本当の引退理由って何なんでしょうね。「来期のシート」だってあったと思うし、モチベーションも体力の限界もまったく感じられないすばらしいレースでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
前回の鈴鹿でのミハエルの責任はまったくない、まさかのエンジンブローで、今回、優勝しなければワールド チャンピォンのチャンスはありませんでした。それなのに、予選でトラブルが発生し10番グリッドからのスタートとなってしまいました。その上、レース序盤で不明のパンク。(追い越しミス?)。こんな目にあったら、ビルヌーブとか、弟のラルフだったらここでマシンを下りるでしょうね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、ミハエルは、最後尾に落ちたあと、オーバーテイク(追い越し)に次ぐオーバーテイクで、レースを4位で終えました。あと5周あったら3位(表彰台)に上がってたんじゃないかな。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ミハエルは、今までも故意に汚いことをする極悪人のイメージがあるんだけど、チームをまとめるリーダーとしてのすばらしいイメージもあり、なんともバランスのとれた人(?)でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最後の最後までレースをあきらめない精神と、実際の(何人も抜いた)行動力。本当に感動しました。今年でいなくなってしまうなんて信じられない。まだまだ魅せてくれるドライバーです。本当にすばらしいレースでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
もうひとつの朗報はスーパーアグリチームの佐藤琢磨の活躍です。1年前には形さえなかったスーパーアグリ。今回完走17台中10位でレースを終えました(感動)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
米国の Speed TVの3人の解説者(Bob Varsha, David Hobbs, Steve Matchet)はいつもすばらしい解説をしてくれるのですが、琢磨のことを何度もほめていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
琢磨が金曜のフリー走行で12番手、同チームのモンタニーが8位だったことに触れて、スーパーアグリの活躍のすばらしさをほめていました。金曜のフリー走行の別の国の下位チームのことなんて、気にもとめてもらえないと思っていたのに、きちんと把握してくれてるんだなぁ、と嬉しくなりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして、山本左近がファステストラップ(周回の最速)で7位を出したときも。瞬間だけど、琢磨を抜くなんてすごいことです。(琢磨は9位)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年のF1はこれで終わりだけど、来年はますます面白くなりそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして、今日の出来事は、みんなの心に残ったはず。「ありがとう、ミハエル シューマッハ」ですね。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  </channel>
</rss>