<?xml version="1.0"?>
<!-- name="generator" content="blosxom/2.0" -->
<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN" "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">

<rss version="0.91">
  <channel>
    <title>恵子の日記   </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog</link>
    <description>恵子の日記の説明</description>
    <language>ja</language>

  <item>
    <title>寒いです</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2007/01/27#070127</link>
    <pubDate>Sat, 27 Jan 2007 22:10:00 PDT</pubDate>
    <description>カリフォルニア北部、毎日、寒いです。日本にいたころに比べたらぜんぜんなんだけど、カリフォルニアに来てからは一番寒い冬ですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
どれくらい寒いかって言うと......&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+ 朝、車に乗ったとき、警告音がなりました。それは、路面温度が(摂氏)0度だという意味だそうです。初めて聞きました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+ お米や野菜を洗うとき、いつも一番冷たい水で洗うんだけど、手が凍りそうになって洗い続けられません。こんなこと初めて。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+ いつも買ってるオレンジの値段が一気に上がりました。野菜や果物が氷点下を超える温度でダメになってるそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+ 朝夕、外に出ると息が白い。去年まではごくたまにしか気がつかななかったけど、ここのところ、ほとんど毎日です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+ 11月に植えた球根がぜんぜん育たないです(涙)。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>マスタードシード</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2007/01/23#070123</link>
    <pubDate>Tue, 23 Jan 2007 22:59:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
元気に育っています。つまんで、サラダに入れてます。</description>
  </item>
  <item>
    <title>クリスマスローズ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2007/01/19#070119</link>
    <pubDate>Fri, 19 Jan 2007 20:24:00 PDT</pubDate>
    <description>クリスマスローズって日照時間が短くなると色づくらしいですよね。11月のはじめくらいから色づいてきたクリスマスローズを、12月くらいから部屋の中に入れています。夜も明るいからでしょうか、上の方の葉が緑色になってきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>クリスマスも終わり</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2007/01/15#070115</link>
    <pubDate>Mon, 15 Jan 2007 22:16:00 PDT</pubDate>
    <description>たくさんいただいたクリスマスカード、今年も楽しませてもらいました。&lt;br&gt;



&lt;br&gt;
その中でも、立体のすごいカードを並べてみました。手前の2つはお正月用、真ん中のはキティちゃんので、ボタンを押すと音が鳴ります。本当にありがとうございます♪&lt;br&gt;
&lt;br&gt;



&lt;br&gt;
さて、お正月もクリスマスもおしまい。写真を撮って、この週末に片付けました。片付けると、いよいよ今年が始まる気がします。今年はどんな年になるかな。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>クリスマスプレゼント</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2007/01/10#070110</link>
    <pubDate>Wed, 10 Jan 2007 22:47:00 PDT</pubDate>
    <description>


&lt;br&gt;
このクリスマスにいただいたクリスマスプレゼントです。クリスマスの日(12/25)まで飾ってました。残りも、そろそろ片付けなくては。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>カレンダー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2007/01/05#070105</link>
    <pubDate>Fri, 05 Jan 2007 22:29:00 PDT</pubDate>
    <description>米国に来て、毎年とっても苦労すること。それは無料カレンダーを手に入れること。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
たいした条件はないんですけどね。1週間が1行づつになっていて、数字が2、3メートル離れたところから読める大きさ、終わったら心置きなく捨てられるくらいの写真や絵、そして無料。これだけです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本にいた頃は、会社の人たちが、あちこちからもらってきたカレンダーが職場に山積みだったので、12月の始めくらいに好きなのをもらって、ほっとしていたのですが、こっちにきてからは、無料のが手に入らない!!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
(本当は、12ヶ月が1枚になってて遠くから見えるのが一番いいんだけど、それは日本でも難しかったです。三菱銀行のピーターラビットのを毎年、母にもらってきてもらってました。)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本から送ってもらえばいいのでしょうが、カレンダーごときにお金をかけたくない!
という気持ちも強くて(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
稀に気に入ったのを買うこともありますが、こっちに来てからは、「しょうがなく」買ったことが多いです(涙)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
もう一つ困ったことは、こっちでは無料カレンダーを配り始めるのも遅いんですよ。12月の始めくらいに用意しておきたい私としては、12月中旬に1枚も手に入らないと、不安になって買ってしまったりします(涙)。去年のもそのパターン。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
現在の私は、家用に3枚、職場用に2枚欲しくて、12月くらいからそわそわしてます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして、今年、手に入ったのはこの3点。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
上が日系のお店NIJIYAの、左下が車の修理屋さん(AutoBarn)でもらったもの、右下が今年から購読を始めた「F1速報」についていたもの。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
NIJIYAなんて、ここ数年、電話をかけて聞いてしまってます。毎年ぎりぎりに来るので、今年も28日にわざわざとりに行きました。予備も入れて4つももらってきました。(使うのは3つ)。もらいそこねるかもしれないことを考えると、もっと早く欲しいんですけどね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
AutoBarnのは思いがけず手に入って嬉しかったです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それから、昨年途中までは「F1グランプリ特集」を購読してて、春くらいから「F1速報」に切り替えたのですが、これがラッキーでした。今後も購読し続ける予定で、毎年ついてくるそうなので、来年から必ず1つはゲットできそうです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>おせち料理とお雑煮</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2007/01/01#070101</link>
    <pubDate>Mon, 01 Jan 2007 20:19:00 PDT</pubDate>
    <description>新年おめでとうございます。今年もよろしくお願いします。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;




&lt;br&gt;

12月31日は午後1時から6時までNHKの紅白歌合戦をやってるので、見ながら作ってました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
おせち料理の写真は、下から時計と反対回りに、紅白なます、かずのこ、いくらのしょうゆ漬け、 海鮮和え4種(購入)、たらの照り焼き、牛肉のごぼう巻き、出し巻き卵、きんとん(購入)、なると(購入)、筑前煮。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
黒豆と昆布巻きはうちでは人気がないのでやめました。伊達巻きは作ろうと思っていたんだけど、はんぺんを買い忘れたので作れず。あとエビも買い忘れてしまいました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
お雑煮の柚は、毎年、売り切れていたり、あまりにも傷んでいて買えなかったのですが、今年は28日に買い物をしたおかげで買う事ができました♪&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
作るのに6時間くらいかかったかな。おかげで、きょうはゆっくりしています。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  </channel>
</rss>