<?xml version="1.0"?>
<!-- name="generator" content="blosxom/2.0" -->
<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN" "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">

<rss version="0.91">
  <channel>
    <title>恵子の日記   </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog</link>
    <description>恵子の日記の説明</description>
    <language>ja</language>

  <item>
    <title>F1 2006 USGP 土曜日の公式予選</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/07/11#060711</link>
    <pubDate>Tue, 11 Jul 2006 13:57:00 PDT</pubDate>
    <description>2006年7月1日、土曜日にはフリー走行と公式予選がありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今回は両方とも、スターティンググリッドの前、ルノーのピットの正面の一番高いところから見ました。ちなみに私たちはルノーファンです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





ルノーのピットの正面から見ました
右側はこんな感じ

&lt;br&gt;




左側はこんな感じ
エクレストンが(ヒソヒソ)話してた

&lt;br&gt;

バーニー エクレストンとは、F1界を牛耳る2大勢力のひとりです。F1開催地には必ず来ています。いつもヒソヒソ話してるらしいです。ちなみに2大勢力のもう一人はマックス モズレー。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さすがにここはアメリカだけあって、トロロッソのスコット スピードは大人気でした。「スコットー」の声があちこちから聞こえてきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それからマクラーレンのモントーヤ。今年も相変わらずものすごい声援でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1デビューした頃は本当に早くてかっこよかったんだけど、一昨年あたりからミスが目立って、精鋭を欠いてきた感のあるモントーヤ。それでも毎年、こんなに応援がくるんですね。みんなから愛されているドライバーという感じがしました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「このモントーヤファンたちはモントーヤがいる限り、いつまでも応援し続けるんだろうなー」なんて思っていたら、レースの1週間後に「モントーヤが2007年度からのナスカーへ転向する」と発表されました。ナスカーとはアメリカ国内だけのレースでアメリカで一番人気を誇るレースです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そしてそして、このブログをアップする12時間くらい前に、モントーヤのF1引退のニュースが。まだ今年度も半分残っているのに、驚きです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
フリー走行は、午前10時に開始。気温28℃、路面温度34℃のドライコンディション。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





アメリカ人ドライバー スコット スピード
スーパーアグリ

&lt;br&gt;

トロロッソのスコット スピードが早々に出て、しばらくトップタイムをキープしていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
すごかったのはフェラーリのミハエル シューマッハです。昨日からずっと1分11秒台に入るかを見守ってたんだけど、いきなり1分10秒台を出しました。フェラーリのマッサ、ルノーのフィジケラも11秒台を出して、予選前の早さを見せつけられました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





フリー走行3終了
引き上げる人々(主に報道陣)

&lt;br&gt;

フリー走行終了と同時にピットから出てくる人々。これだけの人が走行中も、写真撮ったり取材したりしてるですね。ごくろうさまです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
土曜日の午後には、公式予選がありました。予選方式が今年はまた変わりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
去年までは1台ずつタイムアタックしてきたのですが、今年から、全マシンが一斉にコースに出ます。1時間を3つの時間に分けて、早いタイムを出したドライバーが次の予選に上がることができる「ノックアウト方式」です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
★1次予選&lt;br&gt;
15分間で、全マシン(22台)がコースを走行して、終了時点の下位6台のグリッドが決定する。搭載する燃料は自由に決められる。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
★2次予選&lt;br&gt;
残り16台が次の15分間アタックを行う。終了時点の下位6台が中盤グリッド(11番から16番)につく。搭載する燃料は自由に決められる。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
★最終予選&lt;br&gt;
残り10台が20分間アタックを行い、決勝レースの上位10グリッドを決定。最終予選に出場するマシンは、決勝スタート時の燃料量で走行する必要がある。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





1次予選のはじまり
トヨタのトゥルーリは&lt;br&gt;マシンに問題を抱えて予選落ち

&lt;br&gt;




ルノー
マクラーレン

&lt;br&gt;




マクラーレンのピット作業
フェラーリのピット作業

&lt;br&gt;

午後1時スタート。気温34℃、路面温度52℃のドライコンディション。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1次予選。いつもはすぐ落ちるミッドランドが早かった。それからトロロッソのスコット スピード。地元だから奮起したのか、いつもと違って、チームメートのリウィツィより早い!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
トヨタのトゥルーリはトラブルをかかえてピットに戻っていきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1次予選で落ちたのは、スーパーアグリのモンタニー、トロロッソのリウッツィ、トヨタのトゥルーリ、ウィリアムズのニコ、スーパーアグリの琢磨、レッドブルのクルサードの６台。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2次予選。フェラーリ2台とルノーのフィジケラはすぐに当選確実。ところが、今年ダントツで早いはずのアロンソが脱落ラインに。が、かろうじてタイムをだし、最後の最後で生き残りを争ったのはマクラーレンの2台。ライコネンとモントーヤ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここではぜひ、モントーヤに勝って欲しかったけど、モントーヤの最後のアタックに入る直前で時間切れとなって、モントーヤが脱落。なんかモントーヤっていつもこんな感じで、F1界ってモントーヤに厳しいと思ってしまうんだよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここで最終予選進出をはたせなかったのは、レッドブルのクリエン、ミッドランドの2台、トロロッソのスピード、ウィリアムズのウェーバー、そしてマクラーレンのモントーヤ。&lt;br&gt;
ウィリアムズもいつもはもう少し早いのですが...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして最終予選。ここでは今までに見たことのない光景を目にしました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





第3ピリオド(最終予選)の開始前&lt;br&gt;マシンが集まる
どんどん集まる

&lt;br&gt;

上の写真のように、スタートラインに各マシンが集まり始めたのです。こんなの見たのは初めてでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





スタート!
早すぎて何も映ってない&lt;br&gt;こんな写真が多い(笑)

&lt;br&gt;

一斉にスタート!!最初からみんなすごい勢いで、ぐるぐるぐるぐる。この数周は、本戦よりも熱気を感じました。とにかく全員、一発のタイムを出すことに必死です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
いつものことですが、最終予選の残り10分を切ると各ドライバー、続々とタイヤ交換を始めます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
タイヤは新しければ新しいほど、一発のタイムが出せる。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





ルノーのピット作業
フェラーリのピット作業

&lt;br&gt;

こんなタイヤ交換のシーンは最終予選ならでは、です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
本戦と違って、ピットで多少時間をとられても、一発のタイムさえだせばOKなので、2台がほど同時にピットインするシーンも見られます。本戦ではそんなの時間の無駄なので見られないシーンです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
写真のルノーのように、1台めの作業中に2台目が待っていたり、フェラーリのように同時に作業したりしてました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最後の5分間は本当に息をのむ瞬間です。ここに予選全体のバトルが集結している、というか。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
結果、フェラーリの圧勝でした。ルノーのアロンソは、思ったほどタイムが伸びず５番手に。めずらしい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
公式予選の結果は順に、フェラーリのシューマッハ、マッサ、ルノーのフィジケラ、ホンダのバリチェロ、ルノーのアロンソ、BMWのビルヌーブ、ホンダのバトン、トヨタのラルフ.シューマッハ、マクラーレンのライコネン、BMWのハイドフェルド。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ホンダはいつも予選では早いですね。今回はBMWが速かった。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
見応えのある公式予選でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここに載せきれなかった分は、こちらにアップしました。画像を1枚クリックして、[次へ--&gt;]をクリックしていくとスライド風に見ることができます。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  </channel>
</rss>