<?xml version="1.0"?>
<!-- name="generator" content="blosxom/2.0" -->
<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN" "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">

<rss version="0.91">
  <channel>
    <title>恵子の日記   </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog</link>
    <description>恵子の日記の説明</description>
    <language>ja</language>

  <item>
    <title>ギフト・レシート</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/12/30#051230</link>
    <pubDate>Fri, 30 Dec 2005 18:54:00 PDT</pubDate>
    <description>お店でプレゼントになるようなものを買うとき、「ギフトレシート(Gift Receipt)はいりますか？」と、定員さんから聞かれることがよくあります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最初のうちは「レシートはいりますか？」だと思って、常にもらっていたのですが、よく見てみると、普通のレシートとは別のものです。値段は記入されていなくて、番号と製品名が書かれています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;　

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今の時期のクリスマスプレゼントをはじめ、様々なプレゼントが人々の間で飛び交いますが、もらった人にとっては、それがいらないものだったり、同じものを2つもらってしまったりすることがありますよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
この「ギフトレシート」はそういうときに使われます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
プレゼントをあげる側はプレゼントと一緒に「ギフトレシート」渡します。受け取った人は、それが気に入らなかったり、すでに持っているものだった場合、もらったプレゼントと一緒にこの「ギフトレシート」を持ってお店に行くのです。すると、お金を返してくれるか、本人が欲しい別のものに交換してくれます。(なので、返すときに値段はわかってしまいますね。)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
周りの人に聞くと、「もらったけど返しちゃった」なんて話をよく聞きます。私の知る限り、誰でも躊躇なく利用しています。とても合理的で、アメリカ人に受け入れられているシステムです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>12月下旬のバルコニー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/12/27#051227</link>
    <pubDate>Tue, 27 Dec 2005 22:40:00 PDT</pubDate>
    <description>
ここのところ、雨が降って寒いのでベランダにでるのが嫌だったのですが、思い切って久しぶりにハーブの手入れをしました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
鉢植えのものは、2年に一度、一回り大きい鉢に植えるか、同じ大きさの鉢に植える場合は根っこを半分くらいに切らなくてはいけないそうです。なので、地道にひとつづつ鉢から出しては根を切って戻す、という作業を繰り返しました。このとき葉や枝も半分くらいにします。新芽が出てしまうと、この作業は手遅れになってしまいます。なので、カリフォルニアでは今しかできません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ミニトマトは実がなってから１ヶ月半でやっと色づきました。きゅうりはまだ大きくなりかけてる実があるのですが、強い風のせいでかなり倒れてしまいました。本当に、これで終わりかな。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
新しく種まきしたものもあります。来月になったらもっと種を蒔く予定です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




強い風のあと 12/3
強い風と雨のあと 12/25

&lt;br&gt;




ミニトマトが色づいた
12/25

&lt;br&gt;




12/25
種まき&lt;br&gt;Sweet Williams(左)とわすれな草(右)

&lt;br&gt;




刈り込んだラベンダー
クリスマスカクタスが咲いた

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>ブッシュ・ド・ノエル</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/12/24#051224</link>
    <pubDate>Sat, 24 Dec 2005 22:52:00 PDT</pubDate>
    <description>アメリカだと「クリスマスケーキ」ではなく「クリスマスクッキー」なんだけど、今回は日本風というかヨーロッパ風にクリスマスケーキを買ってみました。「ブッシュ・ド・ノエル」です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;



&lt;br&gt;

アメリカのケーキって本当においしくないんですよねー。日本のおいしいショートケーキやモンブランが恋しいです。この「ブッシュ・ド・ノエル」は、ここらへんで唯一、日本のケーキが食べられるケーキ屋さん、Fujii Bakaryへ行って買ってきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本のケーキって微妙にお店によっておいしさの違いがあるじゃないですか、そういう楽しみ方はできません。だって、ここの他はぜんぜん味が違うんだもん。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
追記: ..... 夜です。食べました。イマイチ.....チョコレートがすごくアメリカン。ショック-----&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>シュトーレンを焼いた</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/12/21#051221</link>
    <pubDate>Wed, 21 Dec 2005 22:26:00 PDT</pubDate>
    <description>クリスマスのパン、シュトーレンを焼きました。シュトーレンはドイツのパン。クリスマスの1ヶ月くらい前に焼いて、クリスマスまで少しずつ食べるそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;



&lt;br&gt;

そんなことは知らずに、去年まではクリスマスの当日に焼いていました。いつもはパントーネというイタリアのパンも同時に焼くんだけど、今年はパントーネのための型(空き缶)がなかったので、シュトーレン2つ。いつもより少し早めに焼いてみました。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>クリスマスカード</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/12/18#051218</link>
    <pubDate>Sun, 18 Dec 2005 12:52:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
今年もクリスマスカードを書いてます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
クリスマスカードは、去年から妹夫婦に発注してます。今年は上記の2種類。一昨年までは、日本以外に住んでいる人へはクリスマスカードを、日本国内に住んでいる人には年賀状風の挨拶カードを書いていたのですが、昨年から全部クリスマスカードにしました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
普段、このホームページに書いているようなことを、簡単にまとめて印刷してるのですが、時間との勝負みたいなとこがありますね(笑)。特に日本は12/25を過ぎると一斉にお正月雰囲気に変わってしまいますよね。なので、何が何でも12/25までには届くようにしないと(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その点、アメリカは楽なものです。1月の1週くらいまではどこもクリスマスの飾り付けをとらないし、「いつまで」という雰囲気がないのでのんびりしたものです。うちに送ってくださる方は、12/25を過ぎてもぜんぜん問題ないです(笑)&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>Family Giving Tree Gift</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/12/18#051215</link>
    <pubDate>Sun, 18 Dec 2005 11:30:00 PDT</pubDate>
    <description>この時期になると、めぐまれない子供へのいろいろな支援活動があります。これもその一つ。感謝祭の次の日からこういった紙が貼り出され、興味のある人がどんどんとっていきます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;









最初はここ一面にありました
一枚一枚はこんな感じ

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
主に子供が自分の欲しいものを希望し、それを買ってあげるというもの。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
年齢、性別、名前、そして欲しいものが書かれています。この子は、「7号サイズのセーター」が欲しいそう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
プレゼントを用意して、この紙を張って提出します。そして、会社から支援機関を通して、子供たちに送られます。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>クリスマスクッキー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/12/15#051212</link>
    <pubDate>Thu, 15 Dec 2005 19:21:00 PDT</pubDate>
    <description>日本ではクリスマスと言えば「クリスマスケーキ」ですが、この国では「クリスマスクッキー」です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;










&lt;br&gt;
うちの会社では、決められた日に社員がクッキーとかカップケーキ等を作って持っていき、それを社員に売り出します。そこで集まったお金は、貧しい人たちに寄付されます。先週やっていたので、買ってきました。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>アメリカの子供</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/12/09#051209</link>
    <pubDate>Fri, 09 Dec 2005 22:10:00 PDT</pubDate>
    <description>留学中(1994-1998)にニューヨーク州でベビーシッターをしていたときのことです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その1:&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その日は兄妹をサッカー場に送って行くことになっていました。おにいちゃんのダニー
がサッカーの練習をし、妹のエミリーは私と見学の予定。ところが、車で連れて行く途中で、ダニーが「サッカー用の運動靴を家に置き忘れてきた！とりに帰る時間がない！！」と言いだし、私に「お願いだから(ひとりで)家にとりに行ってきて欲しい」というので、サッカーの練習場で２人をおろし、私が彼の靴をとりに戻りました。往復で15分くらいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そのことをあとでお母さんに報告すると「ニューヨーク州の法律では、保護者が必ず子供と一緒にいなくちゃいけないの。たとえ5分でも、子供と離れちゃいけないから今後はしないでね」と言われました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
こういう場合は、練習に遅れても２人とも車に乗せ運動靴をとりに帰るか、時間がないのならダニー運動靴をあきらめなくちゃいけない、とのことでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その2:&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その日は、夕方から子供たちを学校の校庭で遊ばせることになっていました。校舎の南側と東側に滑り台やジャングルジム、砂場などの遊び場があります。南側からは東側が見えません。２人はしばらく一緒に南側で遊んでいたのですが、妹のエミリーが「あっち(東側)で遊んできていい？」と聞くので、私は快く了解しました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
しばらく遊んでいるとお母さんが子供たちを引き取りにきました。２人が別々の場所で遊んでいることを知ると、「ニューヨーク州の法律では、保護者の目の届かないところで遊んじゃいけないことになっているの。これからは別々に遊ばせないでね」と言われました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私からは見えなくても、東側にもたくさん子供がいるし、ほんの10mくらい先のところです。でも、私が子供たちを預かっている以上、２人は私の見えないところへ行ってはいけないそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
家の中でも、子供だけ残して大人が出かけることは、ニューヨーク州の法律では禁じられているそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その3:&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
別のベビーシッター先です。下校時、スクールバスは決められた時間に、各子供の家の前でそれぞれの子供を降ろすのですが、私のベビーシッター先はバスが入れない細い道があるため、家から500mくらい先の道路で子供を降ろすことになっています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
親(保護者)は決められた時間にその場所に迎えに行かなくてはなりません。家の中からバスが見える距離だし、子供はひとりで歩いて帰ることもできるはずです。でも、バスの運転手さんは、保護者がいなければ子供だけをバスから降ろしちゃいけないそうです。私が迎えに行く日は、親が先生に私が彼らを迎えに行くことを伝え、先生がバスの運転手さんにリストを渡しています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
決められた時間と場所に保護者がいなければ、家がすぐ近くにあっても、運転手さんは子供をバスから降ろしてはいけなくて、子供はデイケア(保育園)に連れて行かれます。そうなると、親はデイケアまで子供を引き取りにいかなくちゃいけません。デイケアではそういう子供を分単位で預かり、親はお金を払って子供を引き取らなくてはならないそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
一度だけ、私がいなくて、バスが行ってしまったことがありました。15分くらい待って自分が約束の時間を間違えて30分遅れて到着したことがわかったのですが、しばらく途方にくれていると、スクールバスが反対側からきて、私を見ると止まってくれました。子供たちも運転手さんも「やっぱりいた！」と嬉しそうにしてくれて危機一髪でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私が子供の頃は、学校からひとりで帰って怖いと感じたことはありませんでした。なのでその頃は、「法律は面倒だ」くらいにしか思っていませんでした。でも最近、日本では物騒なニュースを聞きます。子供が下校時に知らない人に声をかけられ、連れ去られる.....当時の私の認識は甘かったのかも、と思う今日このごろです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>クリスマスの飾り</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/12/06#051206</link>
    <pubDate>Tue, 06 Dec 2005 21:01:00 PDT</pubDate>
    <description>


&lt;br&gt;
恒例の会社のクリスマスの飾り付けです。
</description>
  </item>
  <item>
    <title>プラムケーキ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/12/03#051203</link>
    <pubDate>Sat, 03 Dec 2005 23:34:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
果実酒を作ると、プラムとかアプリコット、ブルーベリー、ラズベリーなんかの実が残ります。それをとっておいて、思い立ったときに焼きます。実はお酒に長いこと浸っていたものなので保存が効き、他のケーキに比べてかなり長持ちします。おなかがすいたときに、ちょこっとずつスライスにして食べるのがおいしいです。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>コスコのピザ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/11/30#051130</link>
    <pubDate>Wed, 30 Nov 2005 22:11:00 PDT</pubDate>
    <description>ここのところの我が家のお気に入りはコスコ(Costco)のピザ。コスコは会員制の安売り倉庫店で、アメリカが発祥地です。というか、こんなお店、アメリカ発祥以外には考えられないか(汗)。日本にも何年か前に「コストコ」という名前で参入しています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





これで9.95ドル
直径18インチ(46cm)

&lt;br&gt;

右の写真は大きさを比べるために文庫本を置いてみました。大きいでしょう？このピザ、こっちでは安くておいしいとなかなかの定評があります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
二人では一度に半分も食べられないので、残りは冷凍庫に入れて、少しずつ食べてます。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>曲がったきゅうり</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/11/27#051127</link>
    <pubDate>Sun, 27 Nov 2005 19:48:00 PDT</pubDate>
    <description>うちには、きゅうりの苗が3本あるんだけど、1本は大きくなったきゅうりの重みで蔓(つる)が切れてしまい、あとの2本は上の方で蔓が入り組んで密集しています(だから引き離すのは無理)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そんな中でこの2本。きゅうりって、ものにあたるとすぐに曲がってしまうそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





蔓の切れたきゅうり 11/26
密集きゅうり 11/26

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>感謝祭にチキンを焼いた</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/11/24#051124</link>
    <pubDate>Thu, 24 Nov 2005 21:07:00 PDT</pubDate>
    <description>今日は感謝祭。11月の第4木曜日です。アメリカ人にとっては、日本でいうお正月にあたります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
うちでも毎年ターキーを焼いてますが、今年は思い立ってチキンにしました。焼くときに入れるローズマリーはアパートにの敷地に1年中茂っているので、簡単にとれます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




焼く前のチキン
焼き上がり

&lt;br&gt;

きれいに焼き上がりました。いただきまーす♪&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>新旧iBook</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/11/24#051121</link>
    <pubDate>Thu, 24 Nov 2005 20:54:00 PDT</pubDate>
    <description>先日、新しくiBook(G4, 1.33GHz)を買いました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Tiger(Mac OSX 10.4)から、インストールするときに、古いマシンのすべての設定情報とファイルやフォルダを、(Firewireを使って)自動的にコピーしてくれる機能がついたので、新しいiBookへも移行が楽々でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




データを移行中
左:iBook G4(2005年10月購入)&lt;br&gt;右:iBook G3(2001年8月購入)

&lt;br&gt;

2001年に買ったiBook(G3, 500MHz)と同じ大きさの12インチを買いました。見た目はほとんど同じですが、全く同じというわけではありません。と言うより、古い方が作りが丁寧なくらい。新しい方が安っぽくなっています。大量生産で安くあげなくちゃいけないから、しょうがないのでしょうけど。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今日は、2つのiBookを撮り並べてみました。並んでいる写真はすべて、左が2005年10月購入の新しいiBook G4、右が2001年8月購入の初期の古いiBook G3です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




G4はただの真白
G3は透明感(高級感)あり

&lt;br&gt;




裏側:G3のバッテリーは去年交換&lt;br&gt;なのでその部分(左下)は白
後方から

&lt;br&gt;




G4はグレー、G3は白
電源はG3の方が高級感あり&lt;br&gt;コードの巻き取り式になっている&lt;br&gt;G3の方が使い勝手が良い

&lt;br&gt;




G3:当時のシリーズの最下位は&lt;br&gt;CD-Romのみ
G4:現在のシリーズの最下位は&lt;br&gt;コンボドライブ(スライド式)

&lt;br&gt;




起動時
ポートは全く同じ

&lt;br&gt;




G4は充電済はグリーン&lt;br&gt;充電中はオレンジ
G3では色の違いはなし&lt;br&gt;この部分はG4のが良い　

&lt;br&gt;




G4:ただの白
G3:透明感あり、深みがある

&lt;br&gt;




電源部分
G3:透明感がわかるかな

&lt;br&gt;




ロゴの違い
文字の大きさも違う

&lt;br&gt;




G4
G3

&lt;br&gt;




充電具合を示すもの
G3:マークの色が薄い

&lt;br&gt;




箱:表
箱:裏

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>ワイン</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/11/17#051117</link>
    <pubDate>Thu, 17 Nov 2005 22:06:00 PDT</pubDate>
    <description>3月にうちの近くのワイナリー(Mirassou Winery)へ行ったことを書きましたが、そのあと、短期間だけ、定期的にワインを買ってました。今はもうやってないんだけど、そのワインがこれ。なんだかもったいなくて、まだほとんど飲んでないんだけど(苦笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>11月中旬のバルコニー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/11/14#051114</link>
    <pubDate>Mon, 14 Nov 2005 22:25:00 PDT</pubDate>
    <description>寒くなったと思ったら暑くなる繰り返しの日々で、きゅうりもまだ元気です。あと3本はとれます。きゅうりのツルがトマトの支柱に絡まっているので、箱形の鉢は動かせないのですが、ハーブをのせてる網棚の移動をしました。これで少しすっきり。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




きゅうり 11/13
ミニトマト 11/13

&lt;br&gt;




ハーブ 11/13
ハーブ 11/13

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>セージ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/11/11#051111</link>
    <pubDate>Fri, 11 Nov 2005 21:26:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
今年、咲いたセージをドライフラワーにしてみました。
&lt;br&gt;





当日
3週間後

</description>
  </item>
  <item>
    <title>雑誌 Real Simple Japan 創刊</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/11/07#051105</link>
    <pubDate>Mon, 07 Nov 2005 22:25:00 PDT</pubDate>
    <description>昨日、サンノゼの紀伊国屋で偶然見つけた日本版の「リアルシンプル(Real Simple Japan)」創刊号。この本、いいですよー。私は、3年くらい前にこっちでオリジナルの英語版を見つけて、その後2年くらいずっと買ってました。ちょっとマンネリ化してきて今年は買ってないんだけど、そのうち、ここでも紹介しようと思っていたところでした。&lt;br&gt;



&lt;br&gt;
日本版はまだ詳しく読んでいませんが、この本は、life/home/body/soulがサブテーマで、生活のコツみたいなことがすべてにわたって書いてあるはず。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
たとえばお料理では、レシピが載っているだけでなく、1日めのレシピ、2日めのレシピ、そして3日めは残りものでこんな風に作ろう、というようなことが具体的に書いてあって、そのメニューを実行するための買うものリストが細かく載せてあったりします。1ヶ月分のメニューとリストを載せている月もあり、とても便利でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
また、たとえば2月号では「そろそろ夏の計画をたてよう」とか、12月号は「午前中に郵便局に行くこと」など、具体的に何をすればいいかが書いてあり便利でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
新鮮な野菜の見分け方や、各野菜はどれくらい保存できるか、冷蔵庫の整理方法などの他、忙しいときの雑誌の切り抜き方法の提案、アイロンの効果的なかけ方、いろんなよごれの落とし方など、すべてに具体的に細かく書いてあります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日常の生活面では、医療の基礎知識とか、各サービス業会の電話応対カスタマーサービスがどれくらい待たせるかを調べたり、クレジットカードのメリットデメリットが詳細に載っていたり、インターネットの便利な使い方、喜ばれるプレゼント、予定のたて方、時間の使い方など、スポンサーにこだわらない大胆な内容を載せてあります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
他にも、体型に合わせた洋服の組み合わせや、収納方法の提案、子供との対話、不幸にあった人には言ってはいけないタブー、化粧品の比較など、年齢を問わず幅広い層に向けてあるような気がします。(でも、20代後半以上に向けてるのかな。)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;



気に入った記事は、捨てる前にほとんどスクラップしています。近いうちにまた買おうと思ってたんだけど、日本語版と順番に買おうかな。比較もできるし、広告も読めるし。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ほんとに、久しぶりにおすすめできる雑誌です。Webサイトはこちら。創刊号には、11月から使える2006年のダイアリー(大きめの手帳)がついてました。350円。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>10月下旬のバルコニー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/11/02#051102</link>
    <pubDate>Wed, 02 Nov 2005 23:28:00 PDT</pubDate>
    <description>今日また、きゅうりを一本収穫できました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ミニトマトは、長いこと、伸びるだけでぜんぜん実がつかないので、父に相談しました。なんと、肥料や水はあまりやってはいけないとのこと、うーん、知らずにたっぷりやっていました。きゅうりとは逆のようです。２週間くらい前から肥料は止め、土が乾いてから水をやるようにしていたら、実がつきました^^&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ハーブは先日、Farmer's Marketで買ったタイムとパセリ、それからバジルを植え替えしました。(パセリは写真に映ってない!)。全部、食べられるハーブです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




きゅうり 10/23
ハーブ 10/23

&lt;br&gt;
g



ミニトマト 10/23
ミニトマト 10/23

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>2005年シリコンバレーマラソン</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/10/30#051030</link>
    <pubDate>Sun, 30 Oct 2005 22:55:00 PDT</pubDate>
    <description>今年も、シリコンバレーマラソン(Silicon Valley Marathon)でハーフマラソン(13.1マイル=21.195キロ)を走ってきました。今までに、2000年(リレー)、2001年(フルマラソン)、2004年(ハーフマラソン)に参加していて今年で4回目。&lt;br&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
普段から2マイル(3キロ)を週に3回くらい走っているので、私の場合はだいたい8マイル(13キロ)くらいは急に走っても大丈夫なんだけど、15キロ以上はちょっとキツい。去年は他にも参加したので大丈夫かと思い事前の準備をしなかったら最後がつらかったので、今年は事前に少し走ってみました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2週間前に8マイル(13キロ)、1週間前に10マイル(16キロ)走ったおかげか、わりと調子よく最後まで走れました。そしてなんと去年を5分も上回る2時間10分11で走ることができました。嬉しい〜&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
普段から長距離を準備していない私としては、途中で故障するのが一番怖いんです。苦しくなってくると前屈みになったり、足を斜めにして走ってしまうのですが、これをやると途中で腰や横っ腹が痛くなったり、足をひねってしまったりするので、できるだけ身体をたてて足のつま先をまっすぐにおろすように走るようにしています。そのことに注意がはらえないくらい苦しくなったらペースを落とすことにしています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
だからだいたい1マイル10分のペースでこれを守る形で走るんだけど、今回はGu(エネルギー補給)のおかげもあってか、11マイル(18キロ)くらいでもまだ元気でスタミナもあると感じたので、最後に飛ばすことができました。そのおかげで去年より5分縮めることができたのですよ。(苦しいときは最後でペースが落ちるのですが)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
完走者全員にメダルがもらえます。が、そろそろ筋肉痛が出始めました^^;&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>前菜</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/10/23#051023</link>
    <pubDate>Sun, 23 Oct 2005 21:58:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
パンをスライスして生ハム、オリーブ、トマト、パセリをのせてみました
&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>手作り石けん</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/10/20#051020</link>
    <pubDate>Thu, 20 Oct 2005 22:47:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
「ローズヒップ石けん」と「大葉石けん」
&lt;br&gt;
石けんはアルカリ性の「苛性ソーダ」と酸性の「油」を混ぜ合わせ(鹸化)て中性にしたものです。油にはいろんな特性があるので、それぞれ使う分量を決め、鹸化率を計算して、苛性ソーダの分量を決めます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「ローズヒップ石けん」はオリーブオイルにローズヒップの葉を1ヶ月つけこみました。これをオリーブオイルローズビップインフェーズと言います。肌にやさしいローズヒップの特性を出すには、インフェーズにするのが効果的だそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「大葉石けん」には大葉パウダーを混ぜました。こうやってあとから混ぜ合わせるものを「オプション」と呼びます。私はこのオプションを考えるのが大好き。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
こうして混ぜ合わせたものを1ヶ月置くと、石けんが出来上がります。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>紫蘇の保存方法</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/10/17#051017</link>
    <pubDate>Mon, 17 Oct 2005 20:25:00 PDT</pubDate>
    <description>紫蘇は葉を切るとすぐにしおれてしまいます。とってすぐに使うのがいいんだろうけど、それを言ってると収穫時期を逃して、葉が固くなってしまったりします。それで見つけたのが紫蘇の保存方法。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
写真のように、収穫した紫蘇の茎の部分を切りそろえ、水をほんのちょっと入れた瓶に、切った茎の先をつけて、上からラップし(ふたはしてもしなくても良い)、冷蔵庫へ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
2週間くらいたっても使わなかったら、もう一度、茎を切りそろえて水をとりかえれば、１ヶ月以上持ちます。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ポテトパン</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/10/14#051014</link>
    <pubDate>Fri, 14 Oct 2005 20:58:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
久しぶりにいつもと違うパンを作りました。と言っても、ゆでたポテトを中に入れただけ。新じゃがの季節においしいです^^&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>10月上旬のバルコニー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/10/11#051011</link>
    <pubDate>Tue, 11 Oct 2005 21:47:00 PDT</pubDate>
    <description>いやぁ、きゅうりはもう時期的に終わりだと思ってたんだけど、今朝見たら、また新しい小さいのが少し大きくなってました。最初に植えたのからよく採れてたんだけど、ここにきて7月に入って植えた方にも、実がつくようになりました。うーん、もうちょっと早くはじめてれば、夏中、３日置きに１本ずつ食べれてたのかな。。。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
バルコニーの大きさを計って、ノートに図も描いたんだけど、きゅうりが枯れないことには鉢を動かすのは無理。気長に待ちます^^&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




7本目のきゅうり 10/6&lt;br&gt;なんと30cm 手前はボールペン
8本目のきゅうり 10/9

&lt;br&gt;




生い茂るきゅうり 10/9
伸びるトマト 10/9

&lt;br&gt;




セージの花 10/9
ミニバラ 10/9

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>ミニバラ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/10/08#051008</link>
    <pubDate>Sat, 08 Oct 2005 16:06:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
バラのいいところって、切り花にしてから少しずつつぼみが開いて、長持ちするところだと思います。春から秋にかけて途切れずに咲くので、ずっと楽しめます。これはミニバラだけど、普通のバラもやってみたいな。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>陪審員招集(Jury Duty)</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/10/05#051005</link>
    <pubDate>Wed, 05 Oct 2005 22:04:00 PDT</pubDate>
    <description>先日、陪審員(Jury Duty)の招集状がきました。これで3回目。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
私はグリーンカードは持っていますが、アメリカ市民ではないため陪審員にはなれません。最初にこれがきたときには、「アメリカ市民でない人は、送り返さなくて良い」と書いてあったのですが、同時多発テロ以来、厳しくなったようで、今ではすべての人が必要事項を記入して、必ず送り返さなくてはなりません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
以前、Jury Dutyについて書いたことがあります。「この紙がくると否応なく陪審員になる」と書いていますが、これは間違いでした。呼び出しに応じなくてはならないというのは事実ですが(理由があって認められれば行かなくても良い)、まずは陪審員になれるかどうかを審査をされるそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
呼び出された場所に行き、そこで審査員が面接して、だいたい300人中20人くらいが陪審員に決まるそうです。で、決まると何日間も裁判に拘束されます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なので、陪審員になって何日も拘束されるのが嫌な人は、面接のときに「自分は偏見をもってる」「自分は秘密を守るのが得意じゃない」などと言い、良い印象を持たれないようにすると陪審員には選ばれないそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さて、この招集状、全アメリカ市民に公平に呼び出しているのではないようです。10年間1度も来たことがない人も入れば、毎年のようにくる人もいるそうです。このへん、アメリカらしいですよね(笑)&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>9月下旬のバルコニー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/10/02#051002</link>
    <pubDate>Sun, 02 Oct 2005 17:55:00 PDT</pubDate>
    <description>紫蘇に花がつきました。父に聞くと、これで今年の紫蘇は終わりらしい。日が短くなってくると終わるそうです。なるほど、びっくりするくらい同時期にいっせいに花がついたなー。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
きゅうりが終わったら、あれこれ配置替えするつもり。大きい鉢の方がぜんぜん育ちがいいので、ハーブもプランターにしようと思ってます。それに冬の野菜を始めたいし。楽しみ〜〜♪&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




紫蘇 9/27
紫蘇の花 9/27

&lt;br&gt;




紫蘇 9/27
いんげん 9/27

&lt;br&gt;




違う角度から 9/27
5本めのきゅうり 9/27

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>がんばれ、琢磨!!</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/09/29#050929</link>
    <pubDate>Thu, 29 Sep 2005 23:30:00 PDT</pubDate>
    <description>現在、日本人でたった一人のF1ドライバー、佐藤琢磨の来年度(2006年)のF1シート喪失の危機をご存知でしょうか。今回のことでは、F1を知る大半の日本人は怒っていると思います。今日は、その経緯を説明します。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年、「BARホンダ」にいるのはジェンソン・バトンと佐藤琢磨。2つしかないシートのうち、来年の1つめのシートは、バリチェロに決まっているので残りは1つ。それがバトンに決まってしまいました。つまり琢磨はBARホンダのシートを喪失してしまったのです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+2004年 --  バトンが「BARホンダを離れたい、ウィリアムズで優勝したい」と言い出すも、BARホンダとの契約上許されず、バトンは2004,5年はあきらめ、2006年(来年)の契約を2004年にウィリアムズとかわす。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+2005年6月 -- エンジンメーカーのBMWがウィリアムズとの契約を更新せず、2006年のウィリアムズのエンジンは未定となる。これを知ったバトンは、「来年、ウィリアムズへいきたくない。BARホンダに残りたい」と去年と逆の希望を出すが、ウィリアムズのフランク・ウィリアムズは「契約だからバトンは来年はうちのチームで走らなくてはならない」と認めない。(あたりまえ)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+2005年8月 -- BARホンダ、バリチェロと2006年の契約を発表。あとでBARホンダが語ったとこによると、これは2006年にバトンが抜けることによる補充だった。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+2005年9月19日 -- バトンがウィリアムズとの問題を解消し、BARホンダに残留する、との噂がとびこむ。まさか、まさか、と青くなる琢磨ファン。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+2005年9月21日 -- ウィリアムズがバトンとの契約を解消した、と正式発表。バトンの来期のBAR残留が決定し、同時に琢磨のBARホンダでの来期のシート喪失も決定。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
どうやって解消したのかというと、もちろん、お金です。ウィリアムズは、BMWエンジンの他にHPという大型スポンサーをなくして資金難に陥っていたため、お金が必要でした。表向きはバトンが自腹を切ってこの違約金を支払ったことになっているのですが、その金額は50億と言われています。そんな大金をバトンが一人で払えるか、もちろん、無理でしょう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
つまり、バトンのわがままの肩代わりをしたのは、BARホンダ、というわけなのです。バトンは確かに優れたドライバーであり、ミスもほとんどありませんが、まだ一度も優勝経験がありません。そんなドライバーにそんな大金を払うなんてちょっとおかしくありません？&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
実は、BARホンダは、5、6年前にビルヌーブと大金で長期契約をかわし、ビルヌーブがふるわず弱くなっていったという経緯があります。それを、一昨年、ディビッド・リチャーズ代表が大型立て直しをはかったのに、去年のバトン問題の責任をとる形で、リチャーズは去年、更迭させられていました。今回、バトンとは、来年以降のドライバー契約(年数は未発表)を30億だか40億だかの大金で長期契約をしたと言われていて、それって、ビルヌーブのときを同じことをしてるのでは?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年は、まだあと2戦残っていますが、琢磨の成績は不振でした。でも、この不振の原因は、BARホンダの戦略ミスや、ピットの不手際によるものが多いんですよ。レース中に名門チームなら絶対にやらないようなミスを次々と侵しています。でも、F1くらいになると「運も実力のうち」と言われてしまい、琢磨一人が不振を背負ってしまう形になっていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
BARホンダが、考えて考えて考えた末に琢磨を切り離すのなら、ファンも受け入れたかもしれません。でも、大半の人は「琢磨には実力がある、来年こそは」と心の中で思っていたのではないでしょうか。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それが、こんな形で、いきなり決まってしまったシート喪失。わがまま坊や(バトン)の言いなりになった結果。しかも、琢磨が語ったところによると、発表前にBARホンダからの説明はなく、発表後にマネージャーから聞かされたとか。誠意もなにも感じられません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本人のF1ファンの怒りは爆発しました。その矛先は、BARホンダと、BARホンダの株を45%持っているエンジンメーカーのホンダに向けられました。あまりの反響の大きさにホンダはタジタジ。9月23日に「ホンダとBARホンダはウィリアムズにお金を支払っていない」と発表しました。でも、バトンはお金の出所は話せない、って頑なに黙ってます。BARホンダ以外には考えられないよね。ホンダの社長は「琢磨くんに決まるものとばかり思ってた」だってさ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
実際のところ、本当にホンダはBARから知らされてなかったらしい、とは言われています。ホンダはBARホンダの株式を45%も保持してるのに、どうして経営になにも関わってないの？これって、ホンダがイギリスのチーム(BAR)にばかにされてるのでは？という疑問が、また、怒りをまねきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ホンダの秘蔵っ子と言われていた琢磨は、BARホンダのサードドライバー(補欠)になるか、ホンダ関連の別のレースに行くかのどちらかだろう、と言われていました。が、琢磨本人ははっきりとした意思表示をしました。「自分自身やり残したこと多過ぎる、来年もF1で走りたい。サードドライバーという意思はない」。つまり、他でF1のレギュラーシートを探す、ということです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
もう残りのシートはあまりないんです。でも、琢磨の実力は評価されていて、琢磨を走らせたいと言っているチームはあります。ただし、F1はものすごくお金がかかるので、チームをバックアップしているスポンサーが「イギリス人をドライバーに」と言ったら琢磨は無理、そういう世界です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
また、このチームは来期トヨタエンジンを使う予定になっています。F1のトヨタは、日本ではなくヨーロッパを拠点としていて、日本人には最初からこだわっていないので、今回のことも「トヨタは琢磨のシートには関与しない」と言っています。けど、琢磨がトヨタ系に移ったらうれしいでしょうね。結果を出せる可能性大のドライバーですから。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
これを喜べないのはホンダです。ホンダは最初、「琢磨くんはサードドライバーに」なんて言ってたんだけど、琢磨にはっきり否定されて、今では琢磨を全面的にバックアップする、と言っています。ということは、エンジンが決まってないチームにホンダエンジンを提供して、琢磨を押し込む、ということか。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
とにかく今は、いろんな噂があり、来週末の日本グランプリ(10/9)までに、何らかの発表があると言われています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
鈴鹿(日本グランプリ)のチケットは売りきれ。鈴鹿は琢磨のファンで埋め尽くされます。母国グランプリで自滅するドライバーも多い中、琢磨は去年も一昨年も、その前の年も、日本のファンの前でポイントを獲得しています。がんばれ、琢磨!!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
...ヨーロッパ紙では、この日本人の怒りを伝え、日本グランプリではBARホンダとバトンは非難の的になるだろう、と報じているそうです。アンチバトンの横断幕も準備してるとか。ま、バトンが歓迎されないのは、自業自得でしょうね。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>A1 GP 結果(Brands Hatch)</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/09/26#050926</link>
    <pubDate>Mon, 26 Sep 2005 21:37:00 PDT</pubDate>
    <description>初開催のA1 GP(A1グランプリ)ブランズハッチのレース結果をまとめてみました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日曜日の決勝は、Sprint Race(スプリントレース)とFeature Race(メインレース)の２種類があり、Sprint Raceの結果で、Feature Raceのグリッドが決まるそうです。両方のレースで各チームにポイント が与えられ、その総合ポイントが現時点でのポイントとなります。ファステストラップを出したチームには1ポイントのボーナスポイントが追加されます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして、9月から4月までの各レースの年間合計ポイントで、今年度(2005年、2006年)の優勝チームが決まります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++Sprint Race(スプリントレース)+++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+ローリングスタート(静止していない状態からのスタート)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Sprint Race Results - 25/09/2005 - Brands Hatch, 25 September &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
記事要約:&lt;br&gt;
Feature Race(メインレース)のグリッドが決まった。オランダチームのヨス・フェルスタッペンは1周目でスピンし、ピットに戻ったが、レースを続けることができなかった。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1位: ブラジルチーム、ネルソン・ピケ・ジュニア(Nelson Piquet Jr)&lt;br&gt;
とてもとても嬉しい。初めてのレースで勝ったみたいだ。短い期間でこんなにうまくいったことが嬉しい。こんなにすばらしいショーを開催してくれたSheikh Maktoum氏に感謝する。もっと頑張れたかもしれないと思うことは、アレックスにもっと差をつけることができたかもしれないこと。でも、彼はすぐ後ろにいて、ペースはずっと同等だった。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2位:フランスチーム、アレックス・プレマ(Alexandre Premat)&lt;br&gt;
良いスタートが切ることができ、最初のコーナーでマットを抜くことができた。このスタートはとても重要だったと思う。あきらかにネルソンはとても早かった。ラップタイムはほとんど同等でかなりネルソンに近づいたけど、こういった高速サーキットでのオーバーテイクは無理だった。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
3位:ニュージーランドチーム、マット・ハリディ(Matt Halliday)&lt;br&gt;
スタートでネルソンの後ろに行きたかったけど、アレックスがすぐ彼のすぐ後ろにいたので、入り込む場所がなかった。３位に押し出されてしまったけど、最初のレースだし、リスクを冒したくなかった。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Sprint Race(スプリントレース)の結果は、1位ブラジル、2位フランス、3位ニュージーランド、4位オーストラリア、5位イギリス、6位メキシコ、7位パキスタン、8位ポルトガル、9位スイス、10位アイルランド 11位USA、12位日本、13位マレーシア、14位ドイツ、15位インド、16位イタリア、17位インドネシア、18位チェコ、19位カナダ、20位オーストリア、21位中国、22位レバノン、23位ロシア、24位南アフリカ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++Feature Race(メインレース)+++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+スタンディングスタート(静止した状態からのスタート)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
 Feature Race Results - 25/09/2005 - Brands Hatch, 25 September&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
記事要約:&lt;br&gt;
A1ブラジルチームが優勝し、10ポイントと$300,000を獲得した。ブラジルチームが、ポールポジションから簡単に優勝できたというわけではない。オーストラリアチームとのバトルがあった。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
30周目にファステストラップを出したブラジルチーム(1.16.547 / 183.4kph)はボーナスポイントを得た。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
コメント:&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1位:ブラジルチーム、ネルソン・ピケ・ジュニア(Nelson Piquet Jr)&lt;br&gt;
ピットストップでトラブルが起きたときにはちょっと心配した。チームから最後までプッシュするように言われたので、プッシュし続けたら、これまでに経験したことのないようなオーバーテイクをすることができた。車はとてもすばらしかったので、もっとプッシュできたかもしれない。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2位:オーストラリアチーム、ウィル・パワー(Will Power)&lt;br&gt;
表彰台に乗ることができて、2位という結果に満足している。最後の方では十分な早さがなく、最後までネルソンより前にいることは難しかった。オーバーステアに悩まされたけど、きちんと走ることができた。オーバーテイクされたとき、ネルソンはホイールを接触させることもなく抜かしていった。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
3位:メキシコチーム、サルバドール・デュラン(Salvador Duran)&lt;br&gt;
とても速く走れたけど、前にいる2台の車を抜かすことはできなかった。ニュージーランドチームのマットはとてもいいドライバーだから、彼を押さえるのはたいへんだったけど、なんとか乗り切った。一度もピットストップをしなかったのは初めての経験だ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

一方、アメリカチームはレースを完走することができなかったようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
USAチーム、スコット・スピード(Scott Speed)　--A1 Team USAより&lt;br&gt;
最初、17位から5位に上がれたことはとてもよかった。そのあと、２台の車を抜こうとしたときに何かが起こり、衝突を避けることができなかった。ノーズコーンが壊れて、レースを続けることができなかった。成功すると確信していたので、本当に不本意なこと(real shame)だ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
Feature Race(メインレース)の結果は、1位ブラジル、2位オーストラリア、3位メキシコ、4位ニュージーランド、5位マレーシア、6位南アフリカ、7位オランダ、8位日本、9位カナダ、10位ドイツ 11位オーストリア、12位13位パキスタン、14位チェコ、15位ロシア、16位イギリス、17位USA、18位レバノン、19位イタリア、20位ポルトガル、21位スイス、22位アイルランド、23位インドネシア、24位フランス、25位インド。(9位までが完走)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Sprint Race(スプリントレース)とFeature Race(メインレース)の(含:ボーナスポイント)の総合の結果は、1位ブラジル(21ポイント)、2位オーストラリア(16ポイント)、3位ニュージーランド(15ポイント)、4位メキシコ(13ポイント)、5位フランス(9ポイント)、6位イギリス(6ポイント)、マレーシア(6ポイント)、8位南アフリカ(5ポイント)、9位オランダ(4ポイント)、パキスタン(4ポイント)、11位日本(3ポイント)、ポルトガル(3ポイント)、13位カナダ(2ポイント)、スイス(2ポイント)、15位ドイツ(1ポイント)、アイルランド(1ポイント)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
日本チームからは、開幕戦のブランズハッチでは、野田英樹選手がマシンのシェイクダウンを行い、福田良選手が参戦しました。ちょっと前にエントリーが決まったばかりで、12位と8位なんてすばらしいですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
第2戦ドイツ(10/9)には、野田英樹選手が参戦するそうです。エントリーは3人までですが、3人めはまだ決まっていないそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
A1GP、新たにオーストリア、イタリア、日本がエントリー(Yahoo! Japan)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
A1GP TEAM JAPAN 野田英樹と共に参戦を表明 (野田英樹選手の公式ページより)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
福田良　A1GP参戦決定！(福田良選手の公式ページより)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
A1 GRANDPRIX (「Nasの怠惰な日々の記録」より)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
早く、日本の公式サイトが立ち上がるといいですね。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>A1 GP 予選方法</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/09/25#050925</link>
    <pubDate>Sun, 25 Sep 2005 22:27:00 PDT</pubDate>
    <description>以前、A1 GP(A1 グランプリ)のことを書きましたが、いよいよイギリスのブランズハッチ(Brands Hatch)で開催にこぎつけたようです。予選方法についてまとめてみました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
予選は、15分のセッションが4回行われ、各セッションの間に休憩が入る。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
各A1チームひとりのドライバーが予選参加を許される。そのドライバーは、金曜日と土曜日の公式フリー走行で、最低3周していなくてはならない。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
各ドライバーは、各セッションでフライングラップを含めた3周を走ることができる。つまりアタックは各セッションで1回づつの合計4回。そのうちの2回が記録となり、その合計の早い順に日曜のグリッドが決まる。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ただし、本戦(A1 GP)に出られるのは予選アタックをした選手に限らない。エントリーしている他の2人のドライバーのフリー走行時のタイムが、予選で各チームのドライバーが出した最速タイムの102%以内に入っていれば、本戦に出ることも可能。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スプリントレース。(決められた周回数で競う。F1と同じ。)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
24/09/2005 - Brands Hatch, 24 September&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
24/09/2005 - Brands Hatch, 24 September&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ブランズハッチの予選結果は、日本代表の福田良選手が10位、F1出身者では、マレーシア代表アレックス・ユーンが9位、オランダ代表ヨス・フェルスタッペンが14位。合同練習でトップタイムをだしていたアメリカ代表のスコット・スピードはあまりふるわず17位でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1のジュニアとして常に注目をあびる3人のうち、ニコ・ロズベルクはウィリアムズのテストドライバーとして名前をよく聞くんだけど、あとの2人はここにいたんですね。予選トップのブラジル代表ネルソン・ピケ・ジュニアと、22位のオーストリア代表、マティアス・ラウダです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>たたききゅうり</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/09/22#050922</link>
    <pubDate>Thu, 22 Sep 2005 22:42:00 PDT</pubDate>
    <description>きゅうり、紫蘇、いんげんが収穫できました。きゅうりは、いったん大きくなるとどんどん大きくなるようです。父からは「18cmくらいで収穫するといい」と言われているのに、これはもう25センチ。気づくと大きくなっています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;br&gt;




収穫
たたききゅうり

&lt;br&gt;

きゅうりをすりこぎでたたいて、手でちぎり、しょうゆ小さじ1、ごま油小さじ1/2、豆板醤小さじ1/2 で和えるだけ。とってもおいしかったです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>9月中旬のバルコニー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/09/19#050919</link>
    <pubDate>Mon, 19 Sep 2005 22:34:00 PDT</pubDate>
    <description>先週はぜんぜん気が付かなくて、「きゅうりはもうできないな」と思っていたのに、いつの間にか、こんなに大きいのがありました。２本も。トマトも順調で支柱を立てました。が、今のところ、隣のきゅうりが侵入してトマトの支柱を使っています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




部屋の中から 9/18
大きくなってる！ 9/18

&lt;br&gt;




紫蘇 9/18
トマト 9/18

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>紫蘇の収穫</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/09/13#050913</link>
    <pubDate>Tue, 13 Sep 2005 22:57:00 PDT</pubDate>
    <description>今年いちばんの成功かな。わりとコンスタントにこのくらいとれます。買う必要がなくなってうれしいな。いつまでとれるかな?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>9月初旬のバルコニー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/09/11#050911</link>
    <pubDate>Sun, 11 Sep 2005 18:28:00 PDT</pubDate>
    <description>暑かった夏が終わって、秋の気配が感じられます。ということは、きゅうりはもうとれないのかなー。葉っぱは成長してるんだけど、きゅうりが大きくなりません。来年はもっと早くやろうっと。でも、その他は順調です。&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




きゅうり 9/11
すごい勢い

&lt;br&gt;




トマト 9/11
きゅうりがしぼんでる...

&lt;br&gt;




ミニバラ 9/11
つるなしインゲン 9/11

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>シャッターチャンス</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/09/08#050908</link>
    <pubDate>Thu, 08 Sep 2005 22:50:00 PDT</pubDate>
    <description>
チャイニーズブロッコリを食べていたら、こんな写真が撮れました...♪&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>最近のカモ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/09/05#050905</link>
    <pubDate>Mon, 05 Sep 2005 23:18:00 PDT</pubDate>
    <description>カモには２種類あって、緑と茶色のきれいな色をしたのと(たぶんオス)、茶色のシマシマで鳥らしいの(たぶんメス)がいます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところがこの時期、緑色の部分がすべて茶色に変わっています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そのことに気が付いたのは去年。ジョギング中に気が付いて、あわててWebで調べました。夏に緑の部分が茶色になるのは普通のことだそうです。今も全部茶色くなっています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;






&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>8月下旬のバルコニー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/09/04#050904</link>
    <pubDate>Sun, 04 Sep 2005 17:30:00 PDT</pubDate>
    <description>8月の中旬、数日間、気温が下がったのですが、それできゅうりの成長も止まったかに見えました。が、その後、また暑くなってすくすく成長しています。トマトは、始めたのが遅かったかなーと内心、思ってたのですが、ベイエリアではかなり長いこと収穫できるそうなので、今後が楽しみです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ミニバラは、そのままにしておくと成長が早くて、すぐに花が咲いて終わってしまうので、切り花にしてみました。部屋の中で長く楽しめそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
これ見て、自分もやってみよう、って思ってもらえるのってうれしいですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




きゅうり 8/14
きゅうり 8/14

&lt;br&gt;




8/27 すごい成長ぶり
8/27 家の中から

&lt;br&gt;




8/27&lt;br&gt;こんなのが5個くらいある
8/27 いんげんも実が

&lt;br&gt;




トマト 8/14
ラベンダー 8/14

&lt;br&gt;




植え替え前 8/27
植え替え後 8/27

&lt;br&gt;




紫蘇 8/14
バジル 8/27

&lt;br&gt;




ミニバラ 8/14
ミニバラ 8/27

&lt;br&gt;



生けたみた 8/27

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>A1グランプリ(A1 GP)</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/08/27#050827</link>
    <pubDate>Sat, 27 Aug 2005 22:54:00 PDT</pubDate>
    <description>ここのところ、F1関係の記事を読んでいると「A1 GP」という言葉をよく目にします。読んでみるととても面白そうなグランプリです。このA1 Grand Prixについて書いてみました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++使用するマシンは全チーム共通の1種類で、ドライバーの腕、能力だけで競われる。---これって、多くの人が待っていてなかなか実現されなかった形態です。おもしろそう！&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++チームは国ごとに編成され、最大25チームとする予定。現在21チームがエントリーしていて、アメリカからはA1 Team USAとして登録。日本チームは残念ながらまだ結成されていない模様。別称、モータースポーツのワールドカップ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++第1回シリーズは、2005年9月25日、イギリスのBrands Hatchを皮切りにスタート。世界各国で(ヨーロッパ、南アフリカ、中東、アメリカ)12レースが開催され、2006年4月3日が最終。---ほとんどの車のレースが夏の期間に開催されるのに対して、冬の間に行われるレースですね。いいアイディアです。しかももうすぐ開催されます!!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++レースは、F1や他の車のレース同様、金曜日(フリー走行)、土曜日(予選)、日曜日(本戦=グランプリ)で行われる。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++ポイントは、1位(10ポイント)、2位(9ポイント)、3位(8ポイント)、、10位(1ポイント)まで。---わかりやすい！&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++各チームのドライバーは3人まで。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++中東のアラブ首長国連邦(UAE)のドバイのマクトゥム(Maktoum)氏が代表となって組織。---こうやってお金を持ってる人(国)がモータースポーツ界をどんどん引っ張ってくれるとうれしいですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最初は、オーストリアGPのサーキット名「A1リング」のことかと思ってたいして気にかけてなかったのですが、わかってくるとどんどん引き込まれました。今までにない面白そうなレース。日本チームがまだ結成されていないため、日本ではあまり話題になっていないかもしれません。これから注目しましょう！&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>二十日大根の収穫</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/08/22#050822</link>
    <pubDate>Mon, 22 Aug 2005 22:17:00 PDT</pubDate>
    <description>二十日大根って、約1ヶ月で、地下茎に赤い実が成るはずなんです。ところが....&lt;br&gt;


&lt;br&gt;




実がない!!
どこにもない!!

&lt;br&gt;

...でも、おひたしにできました...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;



いただきま〜す(涙)&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>きゅうりの収穫</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/08/16#050816</link>
    <pubDate>Tue, 16 Aug 2005 23:12:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;




順調に成長 8/14
初めてのきゅうり 8/14

&lt;br&gt;




収穫しました
22cmもある

&lt;br&gt;



&lt;br&gt;



いただきま〜す♪&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>アップルのiTMSとiPod Shuffle</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/08/13#050812</link>
    <pubDate>Sat, 13 Aug 2005 22:52:00 PDT</pubDate>
    <description>8/4にアップルのiTMS(アイチューン ミュージック ストア)が日本でもオープンしました。巷(日本)ではこの話題で持ち切りでしたね。4日間で売り上げが100万枚に達したとか。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
とはいえ、まだ曲目数は少ないですね。聞きたいと思っていた平井堅も、小柳ゆきも、Mr.Childrenも、8/4にチェックしたときにはまだありませんでした。これから少しずつ入ってくることを期待します。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
iTMSにアクセスしたい人は、ここからiTune(アイチューン=ソフトウェア)をダウンロードできます。MacでもWindowsでもOK。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ただし、こっち(アメリカ)で持っているアカウント(ID)をそのまま使うことはできなくて、日本の住所で新しくアカウントを作らなくてはならなかったのが、国境を感じた一面でしたが(怒)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;




iPod Shuffle


&lt;br&gt;
さて、以前、写真を撮ってアップしていなかったのですが、このiPod Shuffule(アイポット シャッフル)は、あまり音楽に興味のない人にとって優れものです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
朝、首にかけて、聞きたいときにイヤホンをとりだして、再生ボタンを押すだけ。それで、入っている曲がどんどん再生されます。週末に、曲を入れ替えてシンク(同期)してるので、マンネリ化せずに楽しめます。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ざる</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/08/10#050810</link>
    <pubDate>Wed, 10 Aug 2005 23:28:00 PDT</pubDate>
    <description>日系のお店で、こんなざるを見つけました。バルコニーでの家庭菜園の収穫を見込んで、買ってしまいました^^;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>8月初旬のバルコニー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/08/07#050807</link>
    <pubDate>Sun, 07 Aug 2005 20:29:00 PDT</pubDate>
    <description>7/23に撮影したきゅうりの実のようなものは、いつの間にか消えてなくなりました(悲)。でも、新たにきゅうりらしきものが続々と出てきてますが、果たして食べられるものに成長するか?!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
きゅうり第2弾も順調で、今日、間引きをして支柱をたてました。種まきしてから約１ヶ月です。支柱はこんなU字型のもの売ってました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
紫蘇は欲しいときに食べられるようになりました。紫蘇はこっちの普通のスーパーには売ってないので、切らさないために日本の食材屋さんに行っていたのですが、最近はおかげで足が遠のきました(^^)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




直径8cmくらい 8/7&lt;br&gt;これこそきゅうりに？
きゅうり全体 8/7

&lt;br&gt;




紫蘇も元気 8/7
バラも健在 8/7

&lt;br&gt;




つるなしインゲン 8/7
二十日大根 8/7

&lt;br&gt;




間引き前のきゅうり 8/7
間引き後のきゅうり 8/7

&lt;br&gt;




新しいきゅうりの支柱 8/7
部屋の中からみたところ 8/7

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>日本へ帰省</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/08/02#050501</link>
    <pubDate>Tue, 02 Aug 2005 22:04:00 PDT</pubDate>
    <description>お久しぶりです〜。4/19-4/27まで日本に帰ってきました。今回は夫は行けなかったので、私ひとりの帰省でした。パスポートの日付を見ると3年半ぶり。前回帰ったのが2001年11月。ずいぶん長いこと帰ってないことに改めて気がつきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
人に会えたのが一番楽しかったな。私はもともと、○○を見たいとか○○へ行きたいという願望はないので、自由に会いたい人に会えるという環境がとても楽しかったです。やらなくちゃならない予定はいくつか入ってたけど、仕事とか義理的なものがなかったので。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
家族や友達に関するローカルネタは、今後もメールでやりとりできるのが楽しみです。久しぶりに会ったにも関わらず、距離を感じなかったのもびっくり。地元の人たちとは気楽に予定を入れられたけど、東京の方に住んでいる人は、会えなかった人もいてごめんなさい。でも、相模大野や町田にわざわざ来てもらっちゃったりしてありがとう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今まで日本に帰っていたときは、日本に帰ってから待ち合わせの場所を連絡とりあって、全部の予定を入れなくちゃいけなかったのがとても面倒でした。前回は携帯を持ち歩けて便利だったので、今回もなんとか携帯を手に入れたかったんだけど、夫がいないので(よくわからないので)無理だとあきらめていました。そしたら、なんと、母が携帯(au)を持っていました!それを借りる事ができて、電車の中とか買い物の途中でもメールや電話ができてとても便利でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
3年半前は、携帯を持っているのは「若い人」という印象があったけど、今回は年配の人が目立ちましたね。母も持っていたし。携帯って、どこでも時間のあいたときにできて生活時間の短縮になるし、(伝言じゃなく)直接本人と連絡がとれる正確さもあっていいですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最初の方は電車の中や待ち合わせ場所でauの説明書を読んでて、慣れてからは夫や友達にメッセージを送っていたので、文庫本を読む暇もなく楽しんでました。とはいえ、メッセージを書くのは苦労しました(-_^;。みんな、よくあんなに長く書けるなぁ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私は10年前に日本からアメリカに来て、そのときはアメリカの製品の物価が安いのにびっくりしました。でも、当時は貧乏学生だったので何も買えず、就職してからも物価の高い(家賃)カリフォルニアで何も買えず。その間に日本ではどんどん安くなってて、今回は100円ショップとか安売り店を見るのも楽しみのひとつでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
生活用品などは、アメリカだと大雑把にしか売ってないのに、たとえばメモ帳一つとっても用途があれこれ分かれたものがあって楽しめました。が、安売り店や100円ショップではクレジットカードが使えないのも驚きました。化粧品など1万円分くらいをレジで会計したあと、「現金のみ」と言われたので、他のクレジットカードの使えるとこで買おうと思って、全部戻したのですが、他の安売り店に行ってもどこも「現金のみ」。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アメリカに来てから髪を切るのがのが悩みの種だったんだけど、一昨年、いい美容師さんに巡りあいました。が、アメリカでは、ストレートパーマは「ジャパニーズパーマ」と言って、値段が800ドルくらいかかる上、6時間は拘束されるそうです。なので、今回は日本の美容院でストレートパーマをかけてもらいました。おかげで今はシャンプー後も楽々。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
同時に髪をすいてもらいました。アメリカだと「もっと少なくして」と言ってもあまり少なくならなかったので、こんなもんだろうと思っていたのが、日本人の美容師さんだと日本人の髪を知っているのか、かなり減らしてもらってすっきりです。私の今の美容師さんもなかなかいいんだけど、美容院は日本にいる日本人の美容師さんがだんぜんいいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本の本もたくさん買いました。アメリカにも紀伊国屋があるんだけど、高いんですよね。帰る前から妹のとこにアマゾンで注文していて、友達に頼まれてた分もあり、たくさん買ってきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
あと、園芸用品。私もハーブなんかを育てていますが、父が家庭菜園をやっていて詳しいので、教えてもらっていくつか買ってきました。これから、少しずつ育てようと思ってます。楽しみ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>チャンプカー サンノゼGP</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/07/31#050731</link>
    <pubDate>Sun, 31 Jul 2005 21:00:00 PDT</pubDate>
    <description>家から15分くらいのサンノゼ(San Jose)の市街地をつかってのこのレース、チャンプカー・ワールドシリーズ(Champ Car World Series)があるということは聞いてたけど、はっと気付いたときには、よさそうな席は既に売り切れ。それで、家で観戦してました。朝の4時半起きでF1ハンガリーGPを見たので、今日は一日で2戦見ました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
サンノゼで開催されるのは今年が初めてだそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ドライバーを見ると、知っている名前が...ジャスティン・ウィルソン、クリスティアーノ・ダマッタ、ティモ・グロック。この人たちはF1のドライバーでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
3人ともなかなかの成績を残していたのに、政治的な理由からF1のシートを得られなかった人たち。やっぱり実力のある人たちはこういうところで健在にレースしてたんですね。特にウィルソンは、一昨年のF1のルーキーで私が注目していた人なので、なつかしいやらうれしいやら。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アメリカのレースではナスカーとIRL以外はぜんぜん知りませんでした。このチャンプカーというのは、インディのレースが分裂して、IRLとチャンプカーに分かれたそう。IRLがオーバル(楕円形)コースをぐるぐる回るのが中心なのに対して、チャンプカーはサーキット(F1タイプのコース)が主だそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さて、このサンノゼ市街地のロードコース、オーバーテイク(追い越し)できそうなとこは一個もなさそうでした。道はせまいし、線路を超えるあたりなどすごくバンピー(ガタガタ)で、一歩間違うと壁に衝突しそうなとこが多く、つまり、ミスなくきれいにレースをまとめる人が勝つタイプのレースですね。実際、完走したのは18人中8人でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1のモナコ市街地を走るコースもそうですが、ロードコースというのは抜きどころがないことが多く、同じとこをぐるぐる回っている印象があるのですが、なぜかとても楽しいんです。事実、ドライバーで「モナコが一番好き」というのは聞きませんが、F1観戦者には「モナコが一番好き」という人が多いのです。このサンノゼ市街地レースも、ルールもよく知らないのに、とても楽しかったです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
レースは、周回数が決まっているではなくて、時間で区切られているようです。残り時間○○分という風に出ていましたから。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
フルコースコーション(イエローフラッグ=追い越し禁止走行)になると、ガソリンを入れるためにピットにはいれる時間が決まっていて、F1のようにいつでもはいれるわけではないようです。また、ピットストップのタイヤ交換はF1が1個のタイヤを3人で交換するのに対して、チャンプカーでは1個のタイヤを1人で交換してました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
開催地はアメリカだけではなく、ドライバーもいろんな国の人がいて、国際色豊かシリーズのようです。とても面白かったので、次も見てみようと思いました。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>雑誌「Living」</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/07/26#050726</link>
    <pubDate>Tue, 26 Jul 2005 19:51:00 PDT</pubDate>
    <description>アメリカのカリスマ主婦、マーサ・スチュワートの出している月刊誌。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私は雑誌はお風呂の中とか寝ながら読めるくらいの軽いのが好きで、分厚いのは買わないんだけど、久しぶりに見たら、とても薄くなっていたので買ってみた。やっぱり株インサイダー取引の禁固刑が影響して、広告が減ったのでしょうか。&lt;br&gt;




&lt;br&gt;
日本のカリスマ主婦、栗原はるみさんが出してる季刊誌が似ていると評判になったこの本。確かに載っていることは似てるんだけど、盗作という感じじゃなくて、2人とも同じ主婦でアイディアが豊富、という感じ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「すてきレシピ」はどのページもすべて栗原はるみのアイディアで構成されている(らしい)のに対して、Livingは、記事を提供するエディターがいて、ひとつひとつの記事にはマーサは出てこないものもある。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、これほどまでにマーサが出てこなかったっけ？7月号では出てくるのは最初のパイを焼く記事だけで、あとはぜんぜん。それに以前あったマーサの1ヶ月の予定表のついたカレンダーもなくなってるし。手抜きになってしまった感じが否めないなぁ。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>7月下旬のバルコニー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/07/23#050723</link>
    <pubDate>Sat, 23 Jul 2005 17:52:00 PDT</pubDate>
    <description>父に教えてもらった２回目のきゅうりは1カ所に3粒撒いたので、もう少し成長したら2本を間引かなくてはなりません。みんな同じくらいの成長率なので迷いそう。。。二十日大根は１ヶ月ちょっと、種なしインゲンは２ヶ月弱で収穫できるそうで、楽しみです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




ミニトマト 7/17
ミニトマト 7/23

&lt;br&gt;




種なしインゲン 7/17
種なしインゲン 7/23

&lt;br&gt;




きゅうり 7/17
きゅうりと二十日大根 7/23

&lt;br&gt;




きゅうり 7/23&lt;br&gt;同じくらいの成長率
きゅうりの実(?) 7/23&lt;br&gt;これがきゅうりになるのか？

&lt;br&gt;




右がきゅうり 7/23&lt;br&gt;こんなに大きくなりました
その他 7/23

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>英語の案内</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/07/19#050719</link>
    <pubDate>Tue, 19 Jul 2005 22:22:00 PDT</pubDate>
    <description>4月に日本に帰ったときに驚いたことのひとつは、「英語の案内が増えている」ということでした。10年前に日本にいた頃はもちろん、確か５年前に日本に帰ったときも、東京でさえ駅も街も日本語の案内ばかりで、英語の案内ってぜんぜんなかったんですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なので、うちの会社にいる日本訪問に興味があるアメリカ人には、「日本へ行くなら、日本語の勉強しないとつまんないよ、特に読めないとね」とアドバイスしてあげてました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、この4月に日本に帰ったときに、電車の案内もアナウンスも英語が入っていてびっくり。カリフォルニアに帰ってきてから「今の日本は英語さえできれば、日本語を知らなくても楽しめる」と訂正していたところでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さて、先日、休暇で日本に遊びに行った同僚(アメリカ人)が戻ってきました。「日本には驚いた」というので聞いてみると、なんと、「改札口から一歩、外に出ると英語の案内がまったくない」というのです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
彼、曰く、電車の中や駅のホームにいるときは問題ないそうなのですが、路線を乗り換えしようとしたり、バスで行こうとすると、乗換案内にはまったく英語が入っていないそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
切符を買って改札を抜けるとそこは天国、でも、いったん、改札口から出ると地獄だそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
国際的な線路が乗り入れるあんな大きな品川駅でも同じで、迷っている外国人がたくさんいたそうで、自分のもっていた地図をあげたりしたそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
乗り換えはすべてわかっている、けど、日本語が読めない、という人は、結局は人に聞かなくては一人で旅はできないみたいですね。「でも、日本人は親切だから、聞けば丁寧に教えてくれるけどね」とも言っていましたが。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>7月中旬のバルコニー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/07/16#050716</link>
    <pubDate>Sat, 16 Jul 2005 22:31:00 PDT</pubDate>
    <description>父からメールがきて、きゅうりの鉢が小さすぎてあれではうまく育たないとのこと。２本を１本にするといいと教えてくれたので、１本切りました。そしたら、残りの１本がどんどん大きくなって花がつきました。でも、１本だけだと心もとないので、また別のプランタで育てることにしました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;　
二十日大根、ミニトマト、つるなしいんげん、赤紫蘇、きゅうり(2回め)の種まきをしました。ミニトマトと赤紫蘇はまだだけど、あとは芽が出始めました。ミニバラはつぼみが6つもついて、一つ咲きました。毎朝、楽しみです♪&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




ミニバラが咲いた
紫蘇ときゅうり 7/10

&lt;br&gt;




ミニトマト 7/10
きゅうりと二十日大根 7/10

&lt;br&gt;




二十日大根 7/14
きゅうりの花 7/15

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>ガソリン代高騰につき...</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/07/13#050713</link>
    <pubDate>Wed, 13 Jul 2005 22:04:00 PDT</pubDate>
    <description>ご存知のとおり、アメリカではガソリンの値段がどんどん上がっている。ここサンフランシスコベイエリアでも1ガロンが1ドル代だったのは２年前のことで、その後もどんどん上がって、今では1ガロン2ドル50セントくらい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1ガロンが1ドル50セントで「高い高い」と言っていたころが懐かしい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最近では慣れてしまったのかあまり聞かなくなったけど、ちょっと前まで、テレビでもほとんど毎日のようにガソリン代の話題をやっていた。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
で、今、人々(主にアメリカ人)の間では当然と言えば当然の現象が出ている。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
例えば会社でお昼休みにみんなで出かけるとき。以前は誰が運転してもいい雰囲気だったのに、今では人の車に乗せてもらおうという人が急増。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
以前は、一人で運転して目的地に行く人もたくさんいたけど、今ではできるだけ1台の車にたくさん乗るようになっている。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
背景はわかるんだけど、あからさまに「乗せてってくれる？」と頼んでいる人を見ると、思わず微笑んでしまう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今日も、昼休みに買い物に行くのに車を運転していたら、前も隣も4人で乗っていた。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
こういうわかりやすい現象は大好きだ。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>カモなど</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/07/10#050710</link>
    <pubDate>Sun, 10 Jul 2005 19:43:00 PDT</pubDate>
    <description>いつもジョギングしてる池の周りに鳥(カモではない)の子供たちがいるので、写真を撮りにいきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
すると、カモの子供たちの横断風景をみかけました。かわいいね〜&lt;br&gt;

&lt;br&gt;










&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
さて巨大な鳥の子供たち。親が2匹と子供が4匹。いつもこの6匹で行動しています。まだこの子供たちが小さかったときはカモだと思ってて、カモにしては大きくてこわいな、と思ってました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そしたら、みるみるまにこんなに大きくなってびっくりです。こんなに大きくてもまだ産毛が生えてるんですよね。&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




首の黒いのが親
手前が子供

&lt;br&gt;







&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>独立記念日の花火</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/07/06#050706</link>
    <pubDate>Wed, 06 Jul 2005 23:39:00 PDT</pubDate>
    <description>今年も独立記念日の花火を見てきました。今年は一昨年も行った家の近くの遊園地のGreat America。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
独立記念日の7月4日が月曜日だったためか、Great Americaでは、その前日(7/3)と前々日(7/2)に花火をあげていたので、私たちは7月3日に行ってきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
一昨年、どこから花火があがるのかを見つけて、ほとんど真下から見ることができたので、今年もその場所を狙いました。が、その場所にはロープが張られてしまって、一昨年の200メートルくらい後方から見ることになりました。今年も早めに行ったので、車の中から見ることができて快適でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
花火をあげている時間はどこも15分間くらいです。日本の花火大会にはぜんぜん劣るんじゃないかな。それでもじゅうぶん楽しめました。ほんとうにきれいでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちなみにアメリカでは、個人が花火をすることは禁止されているので、お店に売ってないし、国内に持ち込むこともできません。でも、私たちのいた駐車場では、花火が終わったあと、あちこちで個人が花火をあげていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

























</description>
  </item>
  <item>
    <title>7月初旬の家庭菜園</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/07/04#050704</link>
    <pubDate>Mon, 04 Jul 2005 23:29:00 PDT</pubDate>
    <description>きゅうりの成長ぶりはびっくりするほどです。紫蘇はそろそろ食べられるかな。それからミニバラにつぼみが3つもつきました！花が咲くのが楽しみです^^。が、ひとつ...悲しいことにディルが消えました。ちょっとしおれてるなと思ってたら、あっと言う間になくなってしまいました。。。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;br&gt;




きゅうり 7/2
紫蘇 7/2

&lt;br&gt;




ミニバラ
ディル...消えた...

&lt;br&gt;

</description>
  </item>
  <item>
    <title>6月中旬の家庭菜園</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/06/26#050626</link>
    <pubDate>Sun, 26 Jun 2005 12:16:00 PDT</pubDate>
    <description>きゅうり、紫蘇のあまりの成長の早さにびっくりしてます。6/18に植え替えしたきゅうりが、わかるかな、6/22にはつるが出て、支柱にまきついてます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
もともときゅうりは5粒植えて成長のいい2苗を植え替えようとしてたんだけど、残りの3つも捨てがたくて木箱の方に植えました。でもやっぱり、成長度が違うんですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ガーデンレタスは、これ以上、成長しなかったので食べました。うちの初ものでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;br&gt;




きゅうり 6/18
きゅうり 6/18

&lt;br&gt;




きゅうり 6/18
きゅうり 6/22

&lt;br&gt;




紫蘇 6/18
紫蘇 6/22

&lt;br&gt;




ガーデンレタス 6/18&lt;br&gt;食べた
バラの新芽 6/18

&lt;br&gt;

</description>
  </item>
  <item>
    <title>こんなチェリー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/06/25#050625</link>
    <pubDate>Sat, 25 Jun 2005 12:12:00 PDT</pubDate>
    <description>チェリーの季節がきましたね。この前買ったビングチェリー、すべてこんな風に一枝から2つづつ出てました。なんか不思議♪&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;br&gt;



&lt;br&gt;


</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1 2005年US GP(アメリカグランプリ)</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/06/19#050619</link>
    <pubDate>Sun, 19 Jun 2005 23:13:00 PDT</pubDate>
    <description>レース当日(6/19)のその瞬間、心臓が凍り付きそうになりました。フォーメーションラップ(レース前に追い抜きなしで1周するウォームアップ走行)で全チームが走り出したときは、ほっと安堵のため息が出ました。が、その１分後、信じられない光景が目に映ったわけです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
.....金曜日(6/17)のフリー走行で、トヨタのラルフ・シューマッハが壁にクラッシュ、同じくトヨタのゾンタも原因不明のスピン。トヨタはミシュランタイヤをはいています。タイヤに問題があるかのように映りました。が、原因ははっきりとはわかりませんでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
翌日の土曜日(6/18)になってもこの原因は究明できず、予選前のフリー走行では、ミシュランタイヤをはいている7チーム、BARホンダ、ルノー、BMWウィリアムズ、マクラーレンメルセデス、トヨタ、ザウバー、レッドブルは、あきらかにタイヤをいたわる走りで、ちょっと不思議な光景でした。でも、予選は普通に終わりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その直後に、ミシュランが「金曜のトヨタの事故の原因は究明できていないけれども、今現在、インディアナポリス(アメリカGP)でのタイヤの安全性は10周までしか保証できない。(グランプリは73周)。今、急遽、インディアナポリス(アメリカGP)で耐えうるスペックのタイヤを空輸している」と発表。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところが、今年のFIAのレギュレーションでは、予選とグランプリでは同一のタイヤを使わなくてはなりません。「タイヤメーカーのミシュランが危険だと言っているわけなので、今回だけはルールを変更して欲しい」とミシュランとミシュランユーザはFIAに嘆願していました。「認められないのなら安全確保のため、ミシュランユーザはレースをボイコットすることも考えている」と。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私は、それ以降、土曜の午後から、ずっとこの進展を追ってきました。でも、夜になっても解決しません。不安なまま、日曜(レース当日)の朝。なんと、朝になっても、全く解決していなかったのです！&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
もうどれほどWebをリロードしたでしょうか。なんと、直前になっても何も解決しなかったのです！&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
.....そして、あの信じられない光景。フォーメーションラップ中にレッドブルのデビッド・クルサードが無線で「走りたい、走りたい」と訴えていました。「どういうことだろう？」と思った瞬間、ミシュランユーザのすべて、つまりBARホンダ、ルノー、BMWウィリアムズ、マクラーレンメルセデス、トヨタ、ザウバー、レッドブルのすべてのドライバーがピットに戻っていったのです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その後たった6台ではじまったレースは、もうブーイングの連続でした。解説者の3人は「ものをコース上に投げ入れないでください。6人が走行しているのです」と何度も言っていました。たった6台で73周が終わりました。もちろん、つまらないレースでした。だって、フェラーリと下位の2チームのジョーダンとミナルディしか走っていないんですよ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「今年はインディアナポリスに行かなくてよかった」とも思いました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
.....こんなことが起こらないために、FIA(国際自動車連盟、F1の主催者)は何をしたのでしょうか？&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ミシュランとミシュランユーザの嘆願を受けて、FIAが発表したことは、&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
-問題のターン12/13で自主的に速度を落とす&lt;br&gt;
-厳しいペナルティを承知で予選とは違うタイヤ(ミシュランが空輸したもの)を使う&lt;br&gt;
-ペナルティを承知でタイヤをレース中に交換する&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
これらを決断するのは各チームであり、FIAは一切関知しない。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
各チームがこういった決断をすることはできるかもしれません。でも、ドライバーはどうでしょう？抜かれるのをわかっていて、意図的にターン12と13で速度を落とすことなんてできますか？ドライバーは、ペナルティを受けるのを覚悟で、タイヤ交換したいなんて言えるでしょうか？&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
レースが始まってしまえば、ドライバーの意見が一番尊重されます。そんな危険な状態の中で、走らせることなんてできないんじゃないかと、私は思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
同時に、フェラーリとブリジストンが、ミシュラン勢の要求に文句を言うことも理解できます。特に、ブリジストンは、自分たちは安全面を重視したのに、どうしてこんな一方的なミシュランの要求を受け入れることができるのかと思うでしょう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
また、6/6の日記で書いたような、政治的な対立が表面化したことだとも言えると思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
FIAは、何かするべきだったと私は思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ミシュランは、20時間以上前に、自分たちの信頼を落とすかもしれないのに、危険だということを発表したのです。そして対応策を発案したんです。どうして「FIAは一切関知しない」などと投げ捨ててしまえるのでしょうか。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
前回(6/13)の日記に書いたように、アメリカではやっとF1人気が戻り始めていました。インディアナポリスに出向いたアメリカの観衆はどれほどがっかりしたでしょう。はっきり言えることは、たった６台のレースを見るために、インディアナポリスに向かった人なんて一人もいないってことです。もちろん、テレビを見ているF1ファンだって、どれほどがっかりしたことでしょうか。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
FIAは、もっと大人の対応をするべきだったのではないか、と私は思います。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>米国F1テレビ観戦事情</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/06/13#050613</link>
    <pubDate>Mon, 13 Jun 2005 22:07:00 PDT</pubDate>
    <description>2002年、2003年、2004年とインディアナポリスへ行ってF1アメリカGPを観戦しましたが、今年は家でテレビを見ることにしました。さて、今日はアメリカのF1テレビ観戦事情について書いてみたいと思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1はヨーロッパ中心なので、ここカリフォルニアで現地放映時間で見るためには朝の3時とか4時くらいに起きなくてはなりません。(今年はまだ一度も起きられなくて再放送で見ています)。でも、カナダGPとアメリカGPは朝の10時に見ることができます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
うちは、ケーブルテレビのSpeed TV(スピードチャンネル)を入れています。この番組は、1年中車のレースばかりを放送しています。F1も、レース前の予選(土曜)やフリープラクティス(金曜と土曜)も見ることができ、毎回見ています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、面倒くさかったのは昨日のカナダGP(2005/6/12)。昼間に見られる時間帯だからか、アメリカ大陸で開催されるためか、フリープラクティスと予選はいつも通りSpeed TVで放映されたものの、本戦は米3大ネットワーク(Broadcast networks)のCBSで放映されました。日本で言えば地上波にあたるものですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ただでさえ、F1はレースが毎回違う国で開催されるため、時間に気をつけなくちゃいけないんだけど、Speed TVでは「CBSで○○時から放映します」なんて言ってくれないので、時間もチャンネルも自分で調べなくてはなりません。(言ってるかもしれないけど、せいぜい1度)。こういうところ、アメリカ人は昔からそうなので、慣れていて見逃すことなんてないんでしょうね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちなみに今週末(2005/6/19)のアメリカGPはアメリカで開催されるのに、米3大ネットワークでは放映されず、Speed TVでやります。バスケットやナスカーとぶつかるため、視聴率がとれないためでしょうか。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本で言えば、Speed TVはスカパー(スカイパーフェクト、フジ721)、CBSはフジ(地上波)と言えると思うのですが、日本では地上波で放映しても、必ずスカパーでも放映されますよね。また、スカパーだとグランプリの間中コマーシャルなしだけど、Speed TVではコマーシャルが入ってしまいます。この点は、日本の方が断然いいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本の地上波はよく知らないけど、今回のCBSで放映されたカナダGPは、笑えるものがありました。説明は初心者に向けてるので知ってることばかりだし、説明するために、画面に汚いペンで線を引くんだけど、すぐに次の場面に移るので、線をひいたとこや円を描いたとこが、間抜けに見えました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Speed TVに比べても、コマーシャルが長過ぎたことには怒りが爆発しそうになりました。それに最後に表彰台の3人のインタビューは放映されなかったし(泣)。特に、2位だったミハエル・シューマッハがが1位のライコネンを追いつめているときに、周回遅れの車が間に入ってしまったことなどをどうコメントするのか聞きたかったのにー。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Speed TVでは、その点はとてもよく、見ている私たちが知りたいことを話してくれると思います。ゴシップ的なことはあまり話しません。とは言え、ゴシップ的なことは知っているので、テレビでわざわざ話してもらう必要はありませんが。これは、こちらの解説者は現地にはいなくてスタジオでの解説となるため、パドックの噂などが入ってこないためだと思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本の放映と違うところは、日本は川井さんたちが解説者に徹しているのに対して、こっち(Speed TV)の解説者(Bob Varsha, David Hobbs, Steve Matchet)は観戦者としても楽しんでいる印象を受けます。アメリカ人だなぁ、と思うのは、クラッシュとか何かアクシデントが起こってしまったとき、川井さんたちは悲痛な声をあげるのに対して、けが人がいないとわかると、この３人はいかにも楽しそうに笑ってます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
あと、日本だと川井さんの解説に今宮さんがかぶったり、1つ1つの解説がすごく長い印象があるのですが、こっちだとみんな手短かで、しゃべっていない時間もあり、何か起こったときにはすぐに名前を出して解説してくれるのがいいです。そういえば、今回のCBSでは、モントーヤが違反で審議に入ったとき、画面下に「Car number 10 が審議中」っていうときに、図入りでなんか別の解説をしてて、カーナンバー10が誰なのかなかなか言ってくれませんでした。こういうときはすぐに言ってほしいものです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
川井さんのピット戦略の解説は、こっちでは誰からも聞けないので貴重です。あんなにきちんと調べて解説してくれるのって日本くらいじゃないのかなあ。それに、現地解説の川井さんや今宮さんはF1をこよなく愛しているという印象を受けるせいか、しゃべりが長くて大切なところですぐに説明してもらえなくても(汗)、許せてしまうとこがあるような気がしませんか。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アメリカではF1は他のオートスポーツに比べてそれほど盛んではないのですが、Speed TVの3人は、本当にオートレースやF1をよく知ったプロフェッショナルだと思います。観戦者として楽しんでいるという印象を受ける割には、視聴者が何を知りたいのかを察知して、即座に対応してくれます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
情報元が違うせいか、日本ではまったく話題にしていない内容もときどき話してくれます。○○チームは今回○○を投入してきた、などの事前の情報が主です。その点、CBSでは全くそういう方面には触れてなくて残念でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちなみに、映像は、現地のテレビ局が担当するそうで、日本でもアメリカでも同じ映像です。その国のドライバーを優先するところがあり、たとえばイギリスならイギリス人ドライバー、ドイツならドイツ人ドライバーにスポットをあてる傾向がありますよね。日本だと、もちろん、佐藤琢磨とホンダとトヨタですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1にはアメリカ人ドライバーがいないのですが、今回、レッドブルから3人目のドライバーとして金曜日のフリープラクティスで、アメリカ人のScott Speedが12年ぶりに走りました。そのことで、アメリカ人も少し沸き立ったようです。来週のアメリカGPでも金曜日にScott Speedが走るので、注目したいと思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アメリカ人ドライバーがいなくてF1は盛んではないのに、アメリカGPはものすごい集客力で収益をあげているそうです。アメリカ人ドライバーがいれば、もっともっとみんな熱狂的になるのではないか、と、CBSの解説者も何度も取り上げていました。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>BARホンダの2戦出場停止について</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/06/06#050606</link>
    <pubDate>Mon, 06 Jun 2005 18:26:00 PDT</pubDate>
    <description>先週のヨーロッパGPから、佐藤琢磨のいるBARホンダの出場停止が解けました。BARホンダは、4月24日のサンマリノGPのあと、5月5日に国際控訴裁判所からサンマリノGPでの失格、続くスペインGP(5/8)とモナコGP(5/22)の2戦での出場停止処分となりました。この件は「政治的」な側面をを多く含んでいました。今回はこの経緯について書いてみたいと思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
4/24 (日)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
サンマリノGP後の車両点検で、3位のBARホンダのバトンのマシンの重量が、FIAのレギュレーションの規定の600kgに満たない594kgだった。レーススチュワード(審判)の6時間に及ぶ再検査とBARホンダへのヒヤリングの結果、レース中に600kgをきることはなかったと判断され、BARのレース結果が合法と確定された。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
4/25 (月)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
この結果を不服としたFIA(国際自動車連盟、F1の主催者)が、FIA管轄下の国際控訴裁判所に提訴。悪質な故意の違反として、BARホンダの2005年度の全選手権出場停止と罰金を求める。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++BARホンダのマシンは、構造上、一定量のガソリンを常に残していて、このガソリンはレース中に抜けないようになっている。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++BARホンダは、このガソリンを残したまま重量点検に出していた。ただし検査のとき、レーススチュワードが「重量をはかるのでガソリンを全部抜いてください」と言ったのに対して、BARホンダ側は「全部、抜きました」と言ったそう。これが「嘘をついた」というようにとられ、その後の検査とヒヤリングが長引く原因となった。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++ただし、このことはレーススチュワードは最終的に「合法」と認めている。でも、FIA側は認めなかった。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++FIA側の主張: この残っているガソリンはレース中に本当に抜けない(使えない)ものなのか、もし、レース中に抜くことができるのならば、レースの間はこのガソリンを抜いておいて、最後のピットストップのときに再びガソリンを入れれば、レース中には重量を軽くし、レース後の点検ではひっかからなくなる。もしそうなら、こういうやり方は悪質だ。徹底的に調査するべきだ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++FIA側の主張: レース中に最低重量を下回ったかどうかの判断は、データからはできない。もし、燃料が600kgを下回らないためのものだったのなら、この燃料はバラスト(重り)となる。そしてバラストは固定されてなければいけない。(つまり、ガソリンをバラストとして使用しちゃいけない、これは違反)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++BARホンダ側の主張: レース後タンクに残っていた燃料は、エンジンを正常に作動させるために最低限必要なもので、重量を満たすためのバラストとして使用したわけではない。レギュレーションの最低重量は「ガソリンを抜いた重さ」とは明記されていない。レギュレーションの解釈の違い。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
5/5 (木)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
国際控訴裁判所の裁定結果: 故意ではなく悪質とは認めないものの、レギュレーションが不明瞭な場合は、確認しなくてはいけない。BARホンダはこの確認行為を怠ったとして、サンマリノGPの失格、スペインGP(5/8)とモナコGP(5/22)の2戦での出場停止処分となった。また、1年の間に同じことが繰り返された場合には、さらに6か月の出場停止処分が追加されることになる。(=1年間の執行猶予付きで、6カ月間の出場停止)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++一般的な疑問点: この燃料システムは、他のチームも採用しているはず。だのに厳しいチェックを受け、あれこれ言われたのは、BARホンダだけ。確認行為を怠ったという理由で2戦も出場停止。もともとの重量規定にひっかかったのはバトンのマシンなのに、琢磨も失格。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++よくわからないままの結論: BARホンダは運が悪かった。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
この背景には、「GPWC(グランプリ・ワールド・チャンピョンシップ)」側とFIAの対立があります。このGPWCは、現在F1に参戦しているフェラーリを除くエンジンメーカー(BMW、ダイムラークライスラー=メルセデス、ルノー)で結成され、2008年にF1のライバルシリーズ(F1に対抗するグランプリ)を立ち上げることを目標としています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
GPWCは、もともと、FIAのレギュレーションの不明瞭さに反発して設立されたそうです。現在のFIAのレギュレーションは常に解釈が必要で、各メーカーは以前から不満を持っていたわけです。なにかやろうとするたびにいちいち確認しなくちゃいけなければ、時間はかかるし、アイディアが外に漏れてしまう危険もあります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
GPWC立ち上げ当初はフェラーリも加入していたのですが、今年になってフェラーリが抜けたため、GPWCは自然消滅するだろうと見られていました。ところが、それまでFIAとGPWCの間でずっと中立姿勢をとっていたホンダとトヨタが、今年になってGPWCに賛同したのです。そのことに、FIAはとても腹を立てました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
BARホンダは、開幕戦のオーストラリアGPで、ポイント圏外の2台をゴール寸前でピットに入れて、次戦での新エンジン交換を狙いました。これは、今年変更になったレギュレーションの不明瞭だった部分の抜け穴をついたものです。これにもFIAは腹をたてていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
BARホンダはその制裁を受けたと言われています。運が悪かったわけではなく、最初からBARホンダは狙われていたということです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
5/6 (金)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
この判定結果を受け、BARホンダは、他の車メーカーと協議の場をもうける予定、と発表。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
5/9 (月)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
GPWCに賛同していたホンダとトヨタが正式に加盟し、共同でエンジンレギュレーションに対する提案を一本化すると同時に、F1全体の発展のために活動していくと発表。これは、レギュレーションの不明瞭さを指摘すると同時に、今回BARホンダに裁定を下した国際控訴裁判所がFIAの管轄下であることも批判している。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その発表を受けて、FIAが声明をだす。「FIAは今後もF1の規則を厳格に適応していく。エンジンメーカー各社は別にF1に招待された訳ではない。彼らは自分自身の理由によりこの世界（F1）に入ってきた。その時点でこのスポーツの規則を受け入れた筈で、それが受け入れられないのであればここにいる必要はない。BARホンダは、現在もまだ我々の観察下にいる。今後、F1のイメージを乱すようであれば、執行猶予が取り消されることもある｣&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
5/13 (金)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
BARホンダが一転して裁定の受け入れを発表。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ホンダ福井社長がBARホンダの裁定受け入れを指示。今回の件に終止符がうたれる。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
FIAの言っていることが間違っているとは言えませんが、レギュレーションを不明瞭にしておけば、こうやって制裁を加えることも思いのまま、不明瞭な点を確認させるようにしておけばチームの秘密事項が黙っていても入ってくる、それを操るのも思いのまま、という印象を受けました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今まで、GPWCのことはぜんぜん興味をもっていなかったのですが、今回のことで、その存在の大切さがわかってきました。今後もGPWCの動きに注目したいと思います。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>5月末のハーブ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/06/02#050602</link>
    <pubDate>Thu, 02 Jun 2005 22:45:00 PDT</pubDate>
    <description>芽が出てくるとほんとに楽しくなります。紫蘇とキュウリの芽が大きくなっています。ワイルドストロベリーは、去年は花が咲いてから実になったのに、今年は開いたと思ったらすぐに実になってました。花はなし(?_?)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
先週、思い立って、ディルとバジルを買ってきました。両方とも、お料理のときにちょこっとあるといいものです。こういうハーブはお店で安く買えるので育てなくてもいいかと思ってたんだけど、お店で売ってるのって、いつも新鮮とは限らないんですよね。というか、新鮮なことの方が少ないくらい。３回めにバジルを買いにいって、全部しなびてたのを見たとき、「やっぱり家で育てよう！」と思ったのです。ディルは去年から使い始めて、思いのほか便利だったのと、香りが気に入ったので。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;



&lt;br&gt;




紫蘇の芽
キュウリの芽

&lt;br&gt;




ディル
バジル

&lt;br&gt;




ワイルドストロベリー
バルコニー全体

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>お誕生日でした</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/05/30#050530</link>
    <pubDate>Mon, 30 May 2005 11:57:00 PDT</pubDate>
    <description>今年も義父母からお花をいただきました*^^*。いつもありがとうございます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;br&gt;



&lt;br&gt;



&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>5月のハーブ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/05/21#050521</link>
    <pubDate>Sat, 21 May 2005 18:16:00 PDT</pubDate>
    <description>
うちのバルコニーは直射日光が強すぎると前から感じていて、日本に帰ったときに父に相談したところ、「寒冷紗」という日差しをカットするものがあると聞き、買って帰ってきました。この写真では午前中なのでまだ半分しか日があたっていませんが、お昼前から午後にかけて、全体に直射日光があたるので、かなり日差しのカットができます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
先週末には種まきをしました。今日でちょうど1週間め。紫蘇の芽はまだ出ませんが、キュウリの芽がが出てきました。種がピンクなんだけど、わかるかな、写真では2つほど芽が出ています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ガーデンレタスとラディッシュは、次の日にはもう芽が出てました。1週間でこれだけのびています。種まきは芽がでてくると楽しいものですね〜。全部、日本から父に送ってもらったり、この前の帰国で買ってきた日本産の種です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それから、3年目にして、ラベンダーに花がつきました♪。去年、刈り込んだときに肥料をあげたんだけど、それがよかったのかな。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ワイルドストロベリーも、つぼみがたくさんついています。そして、ミニバラも咲きました。でも、花が咲いてからちょっと元気がなくなっていたので、ツキさんのアドバイスで、肥料をあげてみました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ご覧の通り、今年はハーブだけじゃなくて、家庭菜園をはじめてみました。(ちょっとだけどね)。食べれるとこまでいくといいんだけど。。。。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;br&gt;




キュウリの芽
紫蘇の芽はまだ...

&lt;br&gt;




ラディッシュの芽(手前はタイム)
ガーデンレタスの芽

&lt;br&gt;




ラベンダー
花がついた

&lt;br&gt;




ワイルドストロベリー
ミニバラが咲いた

&lt;br&gt;

</description>
  </item>
  <item>
    <title>パンを焼きました</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/05/18#050518</link>
    <pubDate>Wed, 18 May 2005 23:18:00 PDT</pubDate>
    <description>定番の調理パン -- ソーセージ、コーン、ツナ、明太子、そして、あんパン。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>カモの子供たち</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/05/15#050515</link>
    <pubDate>Sun, 15 May 2005 15:20:00 PDT</pubDate>
    <description>今年もカモの子供たち登場です。自宅の近くの池にもいるんだけど、この日はなんと、会社に来ていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
こんなことは滅多にないんです。子供は全部で12匹いました。車で行けばすぐのところに川があるので、そこから来たようです。でも歩くにはかなりの距離。これだけの小ガモを連れ立って、どこを通って来たんだろう?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
水があるとはいえ、とてもせまいところです。午後には誰かが橋渡しを作ってあげていて、夕方にはどこかへ帰って行きました。私は昼休みにランチに出ようとして発見し、急いで家にデジカメをとりに帰って、この写真を撮りました^^&lt;br&gt;
&lt;br&gt;




&lt;br&gt;



&lt;br&gt;



&lt;br&gt;

</description>
  </item>
  <item>
    <title>停電</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/05/08#050508</link>
    <pubDate>Sun, 08 May 2005 18:46:00 PDT</pubDate>
    <description>ここのところ、更新が遅れ気味でごめんなさい。これは3月に起こったことです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
この日、アパートに帰ってくると、電気が全部消えていました。地下の駐車場なんて真っ暗。うちのアパートは、500人近く住んでいるかなりの大所帯で、隣は高速道路なんだけど、大型トラックが事故で壁に衝突したそうです。(アパートにつっこんだわけではない)。この事故で、うちのアパートへの電気の供給源が切れてしまい、アパート全体の停電となったそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
うちは、3時間くらいで復旧しました。夜中までかかった棟もあったそうです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>4月のハーブたち</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/05/04#050505</link>
    <pubDate>Wed, 04 May 2005 20:30:00 PDT</pubDate>
    <description>ちょっと遅くなりましたが、日本へ行く前の4月の初めくらいに撮ったものです。木箱に生い茂っていたゼラニウムをかなり小さく刈り込み、スパしフィラム、シダなど窮屈だった寄せ植えを移しました。下は、スターバックスで無料でとってきたコーヒーの出がらし。虫除けになって植物にもいいそうなので持って帰ってきて使ってみました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





オレガノとローズマリー
植え替えしました

&lt;br&gt;




ゼラニウム
ゼラニウム

&lt;br&gt;





使ってみました


&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>アネモネが咲いた</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/04/03#050403</link>
    <pubDate>Sun, 03 Apr 2005 13:33:00 PDT</pubDate>
    <description>ちょっと葉が生い茂りすぎてて、これでいいのかよくわからないのですが、3月の中旬にアネモネがとうとう咲きました。きれい...
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;




&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>サンノゼのワイナリー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/04/03#050403</link>
    <pubDate>Sun, 03 Apr 2005 13:29:00 PDT</pubDate>
    <description>カリフォルニアのワイナリーというとナパやソノマが有名なのですが、シリコンバレーにも小さいながらあります。
Mirassou Winery(3000 Aborn Rd, San Jose, CA 95135)に行ってきました。家から20分くらい車で走ったところで、周りは牧歌的な雰囲気。ティスティングもできます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;




&lt;br&gt;



&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>つれづれノート13(銀色夏生著)</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/03/27#050327</link>
    <pubDate>Sun, 27 Mar 2005 18:26:00 PDT</pubDate>
    <description>銀色夏生の「つれづれノート」は、彼女が毎日のことを綴った日記で、1年に1冊づつ出して最新が13巻。2度の結婚と2度の離婚を経て、それぞれの相手の子供を連れて出身地の宮崎に帰り、自分の家をたてたところ。この13巻は、2003年4月から2004年3月までの日記です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
この本は久しぶりに読んだので、なんとなく他も読み返しているうちに5巻から12巻まで読み直してしまった。今まで読んでいなかった7,8巻も新たに買い足したりして。文庫になっていると、いつでもどこでも気楽に読めるのがいい。日記だから、半ページ読んでやめるとかも簡単にできるので、夕飯作ってる合間に台所で2,3ページ読んだり、買い物でレジに並んでるときや、歯医者で待ってるときなんかもちょこちょこと読んでた。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
...２度の結婚と離婚というと恋多き女ととられそうだけど、特にそういうわけでもなく、目の前に現れた人とくっつき、それぞれの理由で離れただけと言う感じ。(1度目は相手に好きな人ができて、2度目は自分から違うと感じて)。そんな自分が2人も子供を生んだことに、「30代は繁殖期をそのまま行った」なんて自分で書いている。今の彼女は40代半ばくらいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日記なので、家族やよく会う友達については、あだなをつけて書いている。「自分の家族となった人は、&quot;一般的&quot;と言われる生活はできない部分があり、それが彼らにとってメリットにもなりデメリットにもなる」と言い、あまり気にする風もなく適当なあだ名をつけて書いているのが楽しい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
本や雑誌を書く人について、「何かの意見を言うとき、反対意見を気にしないですぐに本題に入って欲しい」というようなことが書いてあるんだけど、その通りだと思った。たとえば、「○○については、誰でも知っていることでしょうが、私はそういう方向から話しているのではなくて」というような文章はわざわざ書かなくていいと私も思う。わかる人にはわざわざ書かなくてもわかるし、わからない人にはどんな言い方をしてもわからない。反対意見を言うことが好きな人は、どんな書き方をしたって別の反対意見が出てくるものだと思うし。実際、銀色夏生は「つれづれノート」で実行していると思う(前置きなく本題に入る)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ファンレターについて、以前はそのほとんどを楽しく読んでいたそうだが、100通に1通くらいの割合で悪意のあるものがあるそう。そういうものを読むと「もう続けて行けない」と思うくらい落ち込むそう。そして考えた末、ファンレターはもう読まない、と決めたとのこと。私は、100通中たった1通の悪意で落ち込む感受性ってとても大切だと思う。でも、その都度、著書に影響があっては、読者は安心してついていけない。感受性を持ち続けたまま、著作活動はプロであって欲しい。だから、この決断はとてもすばらしいことだと思った。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日常になにげなく感じていることを、きちんとわかる言葉で説明してくれる人。2人目の夫のイカチンと離婚する前後は「&quot;本人から反論がある場合は、反論を書いてくれたらそれをそのまま載せる&quot;ことにしている」と言い、実際、本人の了承を得て彼の書いたものを載せてるんだけど、イカチンの文章は何が言いたいのかわかりにくかった。銀色夏生が自身の言葉で書いた文章は、どこをとってもとてもよくわかる。物書きでないイカチンには、ちょっとかわいそうな場面でもあった。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
人との関わり方も興味深い。自由業(詩人etc)で縛られずに生きているように見える人だけど、子供の学校の関係等で、嫌な付き合いがあるようで、それにどう対応してるか見るのも楽しい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
言ってることとやってることがときどき食い違ってるとこも楽しい。「人(自分)の書きかけの作品を黙って読むのは最低だ」なんて言いながら、自分も結構、人(子供)の書いたものを盗み見てたりしてる。もちろん、許される範囲でだけど。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
13巻では、11歳の娘のかんちの犬、マロンに悩まされる毎日から始まり、かんちと本気でけんかしたり悩んだり、あと『死』についてよく考えたり調べたりしている年だったよう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
娘の「かんち」(今、11歳)には、相当てこずっている。かんちは、人がいやがることをしてしまったり、言われたことに素直に従わないへりくつを言う子供で、でも悪気はないように感じる。また、銀色夏生が離れていたくても、かんちは一人にされるのを嫌う。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
銀色夏生は、かんちの高校卒業までの「あと7年の辛抱だ」なんて書いてるけど、そこに行きつくまでもたいへんだろうと思う。かんちの頑固さは筋金入りで、急に素直になることはなさそう。自分でうまくコントロールできないんだと思う。人ごとながら、２人にはがんばって欲しいと願う。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「死」については、「世の中の人々は必要以上に死ぬことを悲しむ」と言っている。人は誰でも死ぬのだから、そのことをまっすぐ受け止めよう、というようなこと。「死」についてあれこれ調べたり、本を読んだりしていて、それに対する考え方をわかりやすい言葉で書いてくれてるのが嬉しい。「死」という大きなテーマは自分では真剣に考えたくないものなので、こうやって真面目にわかりやすく書いてくれる人っていい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ものごとを進めるときの手順については何かと参考になる。創作活動の部分は知らないけど、目に見えてやらなくちゃいけないことはさっさと終わらせ、カレンダーに書き込んで進めたり、子供絡みの地域の係などいつかはやらなくちゃいけないことは、早めに(この年)やってしまったり。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
13巻の最後の方(2004年の2月と3月)では、幼稚園の壁に絵を描くという作業を引き受けて精力的に取り組んでいる。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
彼女は冠婚葬祭に重点をおかない。年をとることを気にしない。人は常に変わるものということをいつも意識している。遊び心がある。固くない。ユーモアがある。弱くない。ものごとをさけて通らない。...読む人がいる限り、この「つれづれノート」は続けていこうと考えているそうで、今後もますます楽しみなシリーズです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>コーヒー&amp;カラー石けん</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/03/26#050326</link>
    <pubDate>Sat, 26 Mar 2005 18:49:00 PDT</pubDate>
    <description>カラー石けんは、今まで作った色のついた石けんの切れはしを刻んだものをトレースが出てから混ぜました。コーヒーマーブルは２回目です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
石けん作りで面倒なのが、油類と苛性ソーダ(Red Devil Lye)を混ぜ合わせてから型入れできる状態のトレースが出るまでに時間がかかること。2時間3時間なんて普通です。肌にやさしいオリーブオイルだけで作ったときは30時間かかりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
これは油の性質によるんだけど、米ぬかオイルを混ぜるようになってから、楽々になりました。30分から1時間でトレースが出ます。もう手放せません。&lt;br&gt;

&lt;br&gt;





カラー石けん
コーヒーマーブル石けん

&lt;br&gt;

</description>
  </item>
  <item>
    <title>傷の新しい治療法</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/03/13#050313</link>
    <pubDate>Sun, 13 Mar 2005 23:08:00 PDT</pubDate>
    <description> Band-Aid, Advanced Healing

2月にジョギング中に転んで膝をすりむきました。久しぶりの大きな傷でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ガーゼと軟膏(がなかったので代わりの傷薬)を毎晩替えていたのですが、ガーゼが傷にくっついて痛くて痛くて。でも、これが私の子供の頃の傷の手当ての方法でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私のやり方に疑問を持った夫が調べてくれ、別の治療方法があることがわかりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
従来は、消毒を重視で乾燥させてかさぶたにして直すのが主流でしたが、ハイドロコロイド素材を使用したモイストヒーリングという方法で、外気を遮断し内側を湿らせて、かさぶたを作らずに直すというものです。写真のバンドエイドが市販されています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なによりも嬉しいのは、このバンドエイドはできるだけ長くはっておいた方がよく、お風呂にも入れるし、はがすときも中が湿っているのであまり痛くないということです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
このバンドエイドに切り替えてから１週間くらいで直りました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本の製品: http://www.jnj.co.jp/consumer/bandaid/products/medicaltools/index.html&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
...ところで!...こういう大きな怪我は久しぶりだったので、最初の夜は応急手当のものが何もありませんでした。テープもなかったので、ガーゼに薬を塗ってを普通のバンドエイドで上から留めたのですが、夜中に痛くて何度も目が覚めました。その都度、「よっぽどひどい怪我なのか」「私が痛みに耐えられない体質になったのか」と悩みましたが、朝起きてびっくり、ガーゼがはがれて、布団やパジャマにすれていたのです。痛かったー。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>3月初旬のハーブ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/03/12#050312</link>
    <pubDate>Sat, 12 Mar 2005 19:49:00 PDT</pubDate>
    <description>クロッカスがとうとう咲きました！アネモネは葉がどんどん成長してます。剪定したミニバラも少しずつ芽吹いています。それから、大根の頭を切り取って水に入れ、ちょこちょこ出てくる大根葉を食べようと思っていたのですが、一気に伸びて花が咲きました。もくろみとは違いますが、なかなかきれいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





クロッカス
アネモネ

&lt;br&gt;




ミニバラ
オレガノとローズマリー

&lt;br&gt;




満開のゼラニウム
大根の花

&lt;br&gt;




大根の花(拡大)


&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>ひなまつり2</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/03/06#050306</link>
    <pubDate>Sun, 06 Mar 2005 17:12:00 PDT</pubDate>
    <description>今年は日本食料品を売っているお店(ニジヤ)でケーキを注文しました。スポンジにもイチゴとクリームがはさんであって、おいしかった^^&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>ひなまつり</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/03/02#050302</link>
    <pubDate>Wed, 02 Mar 2005 19:58:00 PDT</pubDate>
    <description>ひなまつりなので、今年は何か飾ろうかなと思って、探してました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本食のお店(ミツワ)でひなあられを見ていたら、こんなのもありました。キャラメルコーンのひなあられ風です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
どうでしょう？ひなまつりとは遠いのでしょうか^^;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1 2005年レギュレーション</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/03/01#050301</link>
    <pubDate>Tue, 01 Mar 2005 13:40:00 PDT</pubDate>
    <description>今年も3月6日オーストラリアGPを皮切りにF1が始まります。今年の主なレギュレーション(ルール)の変更点を書き留めておきたいと思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私は2002年からF1を見ているので、最初はこの変更にぎょっとしました。が、「最近のF1は面白くなくなった」と言っている古くからのF1ファンには面白くなる一面があるようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここ数年の主な変更理由は「コスト削減」「安全性」「F1をおもしろくする」です。F1は最低20人の登録ドライバーがいないと規約によりテレビ放送ができません。ここ数年、プライベートチームが資金不足からつぶれてしまって、20人ぎりぎりのレースとなっています。そして毎年つぶれる可能性のあるチームが出ているため、コストの問題は深刻です。安全面は、もちろん、ドライバーが死なないためです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
【予選方式】&lt;br&gt;
土曜の午後に予選1回め、日曜午前に予選2回めを行い、2回の予選の合計タイムで、日曜の午後の決勝のグリッド(スタート順)が決まる---昨年は1回めの予選で2回めの順番を決め、2回めの予選のみで決勝のグリッドが決まっていた。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
【タイヤ】&lt;br&gt;
各ドライバーは、使うタイヤの決定は土曜の午前8時まで。予選、決勝を通してタイヤの使用は1セットのみ。つまり、金曜のフリー走行で走っただけでタイヤの決定しなくてはならず、ドライバーのタイヤ選択能力が大きくひびく。雨のときはまた別のルールあり。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
【レース中のタイヤ交換】&lt;br&gt;
予選、決勝を通してタイヤの使用は1セットのみ許可されているのでレース中のタイヤ交換は不可。パンクやダメージのタイヤ交換は可能だけど、燃料給油と同時に行ってはいけない。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
タイヤの交換って約5秒でできるので、昨年までは給油(約7秒以上)している間にタイヤ交換できました。レース中に無理な走りやミスでタイヤを酷使しても、そのタイヤを換えてしまうことができたのです。今回のレギュレーションによって、各ドライバーはタイヤを大切に扱うと同時にタイヤの性能を最大限に引き出さなくてはならず、つまり、ドライバーのタイヤのマネージメント能力が問われるそう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちなみに、94年までは給油がなかったので、どのドライバーもタイヤマネージメントは上手だったそうです。当時のドライバーはほとんどいなくなってるので、今年は何が起こるか？ここらへんが、旧F1ファンを刺激するようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
【エンジン】&lt;br&gt;
2レース(グランプリ)で1エンジンを使用。予選でエンジン交換を行ったら決勝グリッド(スタート順)10番手後退、予選後のエンジン交換はグリッド最後尾。ただし、エンジントラブルによりレースを完走できなかった場合は、次のレースではペナルティを受けることなくエンジン交換が可能。(完走した場合は、2レースでまったく同じエンジンを使わなくてはならない)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
以前はグランプリの3日間で、走るごとにエンジンを換えることもできました。エンジンは新しければ新しいほど壊れる確率も減るので、お金のあるチームがエンジンをたくさん作って勝率をあげられました。それが、去年から、1レースで1エンジンの使用となり、今年は2レースで1エンジン。でもコストは大きく削減できます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
エンジンメーカーは、エンジンの耐久性を今まで以上に考慮しなくちゃならなくなります。素人目(私)にみると、佐藤琢磨のいるホンダのエンジンって早いけど、壊れやすいイメージなのでちょっと心配。でも、天下のホンダだから大丈夫かな。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
【空力】&lt;br&gt;
フロントウイングの高さを50mm引き上げる。リアウイング位置を150mm前方へ移動。ディフューザーの高さを縮小。リアタイヤ前のボディワークの削減。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
車を速く走らせるための重要な要素は、エンジンとタイヤ、シャシー、ボディの形状です。特にF1では1秒以内の差で争うことが少なくないため、車の形(ボディの形状)は重要。車にあたる風の流し方とか、摩擦をの減らし方など数秒速くできるだけで、順位が大きく変わってくるのです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
この空力のレギュレーションの変更は、マシンを遅くする(安全性)ためのもの。その規定の中で、少しでも早くするために、エンジニアは昼夜、努力しているわけです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
これらの変更が吉と出るのはどのチームか?!楽しみですね。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>季節の挨拶状</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/02/26#050226</link>
    <pubDate>Sat, 26 Feb 2005 23:03:00 PDT</pubDate>
    <description>アメリカに来る前も来てからも、毎年、年賀状かクリスマスカードとなる季節の挨拶状を出しています。アメリカに来てすぐの頃、目新しいことが多かったので、こっちで起こったことを詳細に手紙に書いて30人くらいの人に出していたら、反応してくれる人(返事をくれたり、帰国して会ったときに話題にしてくれたり)がいて嬉しかったこともあり、その後も書くのが好きなので、毎年150人くらいにハガキに収まる文章を書いて出していました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、ふと困るのは、反応のない人に対してでした。考えてみると、こっちの経験を一方的に綴っただけだし、1年間を振り返って楽しかったことを見つけて書くので、受け取る人の心情によって押し付けられてると感じるかもしれない。そう思うと書く気もなくなります。でも、書くのは好きだし、喜んでくれる人もいるし...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それで、こっちに来て2,3年たったころから5年くらいの間、前年に返事の来た人だけに出すようにしてきました。返事が来なくても、両親や友達を通してお礼を言ってくれる人には出し続けることにしました。親戚は、返事が来なくても、いらなければ両親や義父母が教えてくれると思うので続けて出しています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
この作業、前年のハガキを全部見直さなくちゃいけないし、(メールで返事をくれてる人もいるので)1年前のメールから読み直さなくちゃならないので、毎年、わり時間のかかる作業でした。でも、おかげで最近では、確信を持って気楽に書くことができるようになりました。今年は、妹夫婦に作ってもらったカードで、クリスマスカードとして出しました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
楽しいのは、返事が少しずつ届くことです。年賀状でくれる人もいるし、手紙でくれる人もいて、２月になっても楽しんでいます。日本を離れて10年近く経ち、一時帰国もあまりしていないので、会えない人が多いのですが、こうやって1年に1度、近況交換できるっていうのはいいものです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今では、返事が来なくても、アメリカへの住所の書き方がわからなかったり、単なる筆無精という人もいて特に気になりません。３年くらい音沙汰がなければ、出すのを止めてますが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最近思うのは、きっぱり次の年に出すのを止めていたあの5年間にも筆無精だった人もいたかな、ということです。もし、このページを読んで、「そういえば最近、恵子さんからハガキが来ない」という人がいたら、メールをくれれば、またリストに入れるので教えてくださいね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>春到来(2月)</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/02/18#050218</link>
    <pubDate>Fri, 18 Feb 2005 17:59:00 PDT</pubDate>
    <description>2月に入ってから木々の花々(さくら？)が満開です。今週は雨が降っているので多少寒く感じますが、ベイエリアはかなり暖かくなってきています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;




&lt;br&gt;



&lt;br&gt;



&lt;br&gt;



&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>2月のベイエリア</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/02/12#050212</link>
    <pubDate>Sat, 12 Feb 2005 16:42:00 PDT</pubDate>
    <description>先週末、夫のお母さんが遊びに来られたので、近場を回ってきました。ベイエリアはもう春の気配です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





Free Way 101
Shoreline

&lt;br&gt;




ハーフムーンベイ
シリコンバレーの夕暮れ

&lt;br&gt;




サンタナ・ロウ
サンタナ・ロウ

&lt;br&gt;




サンタナ・ロウのCrate &amp; Barrel&lt;br&gt;のディスプレイ


&lt;br&gt;

サンタナ・ロウ(Santana Row)は、2年くらい前にサンノゼにできたコミュニティで、家から車で20分くらいのところにあります。レストランやブランド店などが入っていて、お店の上はアパートで家賃はとても高いそう。ホテルもあります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
いわゆるショッピングモールですが、安価を売りにするアメリカのショッピングモールとはちょっと違って、高級でおしゃれな雰囲気があります。他のモールに比べると、サンタナ・ローは殺伐としていなくて、大きくなくて、こじんまりしているので人気があります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
この日は雨が降っていて平日だったため、人も少なくゆっくり回ることができました^^&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>1月のハーブ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/02/12#050125</link>
    <pubDate>Sat, 12 Feb 2005 10:55:00 PDT</pubDate>
    <description>冬場は休眠期であまり目立った変化はありませんが、球根の成長が楽しみです。アネモネがすくすく伸びて、クロッカスも順調です。ミニバラは、12月に植え替えして半分の高さに剪定したのですが、新芽が出てきています。ネギも植えてみました。ちょっとした薬味に便利。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





クロッカス
アネモネ

&lt;br&gt;




オレガノとローズマリー
アネモネとクロッカス

&lt;br&gt;




ミニバラ
ネギ、その他

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>クリスマスカードと飾り</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/02/12#050127</link>
    <pubDate>Sat, 12 Feb 2005 10:54:00 PDT</pubDate>
    <description>いただいたクリスマスカードを今年はこんな風に飾りました。リボンをたらして、ホッチキスでとめていきます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
昔、ベビーシッターをやっていたころ、部屋の中にリボンを２本渡らせて、そのリボンに次々カードをかけていくということをしていて、とてもきれいで印象的でした。そんな風にしたいけどちょっと派手かな、と思っていたら、テレビでこのリボンをたらすやり方を紹介していたのでやってみました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;








&lt;br&gt;







&lt;br&gt;

先週、片付けました。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>SF フェリータワー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/02/12#050106sf</link>
    <pubDate>Sat, 12 Feb 2005 10:54:00 PDT</pubDate>
    <description>年末年始は、日本から智美ちゃんが遊びにきて、サンフランシスコへ行ってきました。あいにくの雨だったけど、なかなか楽しく過ごすことができました^^。でも、写真を撮ったとき意外はほとんど雨...

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





ベイブリッジ
雨の合間にパチッ

&lt;br&gt;




Ferry Towerの中は&lt;br&gt;マーケットになっている
Ferry Towerの中

&lt;br&gt;







&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>おせち料理</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/02/12#050106</link>
    <pubDate>Sat, 12 Feb 2005 10:53:00 PDT</pubDate>
    <description>
今年はおせち料理を日本食を売っているスーパーで注文しました。これで120ドル(約12000円)です。結構高い、と感じるのは私だけでしょうか。どこもこんな感じの値段でした。来年はこれを参考に作ろうかな。






上
中

&lt;br&gt;




下
全部

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>ストレッチと姿勢</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2005/02/10#050124</link>
    <pubDate>Thu, 10 Feb 2005 18:18:00 PDT</pubDate>
    <description>みなさん、いかがお過ごしですか？1月ももう後半ですが、今年もどうぞよろしくお願いします。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
12月にストレッチをしたら、腰が痛くなりました。私は身体がかたいので、「やわらかくしないと年とってからたいへんだよ〜」と、10年くらい前にスポーツインストラクターの人に言われたことがあり、それで、ときどき思い出したようにストレッチをするんだけど、やり方が悪いみたいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ストレッチをして腰を痛めたのはこれで3回目。最初は勢いをつけちゃいけないとは知らなくて。次は雑誌に書いてあったやり方を真似て。今回はそれを反省して別のやり方でやろうとして(自己流)。3回ともすぐには痛くならなくて、何日が続けたあと、ジワジワきました。どれもお湯に長くつかると急速によくなったけど。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
痛くないのに予防のためにやって痛めるというのは情けないことになったので、反省して、ストレッチはとりあえずやめることにしました。そのかわりと言うか、人からのアドバイスで、今、姿勢をよくするように心がけています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そしたら、仕事や家で長時間パソコンをやっても、首が凝らなくなってきて喜んでます。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  </channel>
</rss>