<?xml version="1.0"?>
<!-- name="generator" content="blosxom/2.0" -->
<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN" "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">

<rss version="0.91">
  <channel>
    <title>恵子の日記   </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog</link>
    <description>恵子の日記の説明</description>
    <language>ja</language>

  <item>
    <title>Tour of California 2009</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2009/02/15#090215</link>
    <pubDate>Sun, 15 Feb 2009 10:57:00 PDT</pubDate>
    <description>今年も始まりました。自転車レースの「ツアー・オブ・カリフォルニア(Tour of California 2009)」。2009年2月14日から22日までの9日間、選手たちは北カリフォルニアを走ります。私もできるだけテレビで見る予定です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年は、あのランス・アームストロング(Lance Armstrong)がアスタナから復帰しました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ランスは、日本ではどれくらい知名度があるのでしょうか。米国では知らない人はいないと思います。ヒーローです。彼は、90年代に癌に侵され、しかも転移していたため生存率はかなり低かったそうです。それを乗り越え、リハビリして、復帰後、「ツール・ド・フランス」でなんと7回も優勝しました。そして、2005年に引退していました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そのランスが、今年、復帰したのです。いろいろな運命をたどったのに、まだ37歳だそうで。もっと年をとってるのかと思ってましたよ(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
昨日は1日目、プロローグのタイムトライアルでした。ここで、選手の順位が決まり、翌日のステージ1以降は決められた道(山を含む)を走るロードレースです。ロードレースでは、集団でゴールしたときには全員が同タイムとなるので、秒単位で順位のでるタイムトライアルは重要です。ステージ6で、もう一度タイムトライアルがあります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ロードレースと言っても、平坦な道はあまりなく、ほとんど山岳を含む過酷なコースです。ステージ3はうちの近くのサンノゼ近辺で、車で走ったことがあるのですが、本当に急で怖いです。あんなところを自転車で車のようなスピードで走るのですからねぇ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
出場選手は「ツール・ド・フランス」に出ていた知っている人ばかり。アメリカ開催のレースなので、アメリカ人が多いですが。ヨーロッパ発祥の自転車レースをアメリカの端でやるわけですが、こんなところまで来てくれてるんだー、と思ってしまいました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
プロローグの1位は、オリンピックでも優勝したサクソバンクのスイス人、カンツェラーラ。タイムトライアルではいつもこの人です。2位は、昨年このレースで優勝したアスタナのリーバイ・ライプハイマー(米国)。3位はガーミンのザブリスキー(米国)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
出走順はたぶん、昨年のタイムの早い人が後に走ってるのだと思うのですが、最後の2人のときに雨がぱらつきました。最後に出走したリーバイ・ライプハイマーはダメかな?と思ったけど、2位に食い込んでさすがでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ランスは10位でした。悪くないですね。彼の走りのときは、応援もものすごく盛り上がってました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
他にも、2006年の「ツール・ド・フランス」で優勝しながらも、ドービングの疑いで1年以上たってから失格になり、2年間の出場停止を命ぜられていたHealthnet-Maxxisのランディス(米国)が復帰しています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
他のメジャーな選手は、サクソバンクのシュレック兄弟(ルクセンブルク)、コロンビアのジョージ・ヒンカピー(米国)、マーク・キャベンディッシュ(英国)、ガーミンのクリスチャン・バンデベルデ(米国)、クイックステップのトム・ボーネン(ベルギー)、ラボバンクのオスカー・フレイル(スペイン)、リクイガスのイバン・バッソ(イタリア)など。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
これから1週間、どんな走りを見せてくれるのでしょうか。楽しみです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  </channel>
</rss>