<?xml version="1.0"?>
<!-- name="generator" content="blosxom/2.0" -->
<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN" "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">

<rss version="0.91">
  <channel>
    <title>恵子の日記   </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog</link>
    <description>恵子の日記の説明</description>
    <language>ja</language>

  <item>
    <title>芽キャベツ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/12/29#061229</link>
    <pubDate>Fri, 29 Dec 2006 19:30:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
Farmer's Marketで見つけた一品。芽キャベツがこんな風に育つなんて知りませんでした。これで1ドル50セント。売れ行きもよく、すぐになくなってしまいます。今回は買えてラッキーでした。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>クリスマス</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/12/25#061225</link>
    <pubDate>Mon, 25 Dec 2006 23:47:00 PDT</pubDate>
    <description>




ブッシュ・ド・ノエルを焼きました
和風味のローストチキン

&lt;br&gt;





1週間前に焼いたシュトーレン

&lt;br&gt;

今年のクリスマスはこんな感じでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
去年買って甘過ぎたブッシュドノエル、探したレシピをアレンジして、今年は自分たちで作ってみました。これが大成功(^^)v。とってもおいしくできました。今度レシピを載せます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ローストチキンもアレンジした和風味のたれ。お昼くらいから夕方くらいまで、作っては食べてました♪。なので、全部は写真に撮れませんでしたー。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>シリコンバレーマラソンその後</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/12/21#061221</link>
    <pubDate>Thu, 21 Dec 2006 22:26:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ちょっと前に届いたハガキ。最初は普通のダイレクトメールだと思って、捨てようとしました。でも、「あれ、なんか見覚えが？」とじっくり見てみたら、私でした(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
10月のシリコンバレーマラソンで、私がゴールしたときの写真です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「これを買いませんか」という&quot;ダイレクトメール&quot;には変わりないのですが。買いませんでしたが(笑)&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>貝割れ大根</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/12/17#061217</link>
    <pubDate>Sun, 17 Dec 2006 16:44:00 PDT</pubDate>
    <description>部屋の温度が高いので、ずっと部屋の中に入れておくと腐ってしまいます。なので、外に出したり入れたりしてます。貝割れ大根は、食べる直前まで暗所に置いておくそうです。&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
脱脂綿を湿らせ種を置いて1時間後。&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
3日め。&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
1週間め。このあと、明るいところに出して、次の日にいただきました♪&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>クリスマスカード</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/12/13#061213</link>
    <pubDate>Wed, 13 Dec 2006 23:03:00 PDT</pubDate>
    <description>


&lt;br&gt;
今年もクリスマスカードを書いています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
クリスマスカードは一昨年から、妹夫婦に発注しています。パターンが決まってきたので、11月くらいから準備を始めて、12月中旬までに出すようにしています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
文章を書くのも、印刷するのも、住所録を整理するのも好きで、もともとこういうことは好きです。でも、カードを選ぶのが(面倒で)嫌いなので、以前は遅れがちだったんだけど、妹夫婦に作ってもらうようになってからその悩みも解消したかな。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>シャコバサボテン</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/12/09#061209</link>
    <pubDate>Sat, 09 Dec 2006 22:38:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ひとつだけきれいに咲きました。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>職場のクリスマスの飾り</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/12/05#061205</link>
    <pubDate>Tue, 05 Dec 2006 08:37:00 PDT</pubDate>
    <description>


&lt;br&gt;
恒例の会社のクリスマスの飾り付けです。
</description>
  </item>
  <item>
    <title>クリスマスローズ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/12/01#061201</link>
    <pubDate>Fri, 01 Dec 2006 21:22:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
一昨年、もらってきたクリスマスローズ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
クリスマスローズは、明るい時間が暗い時間より短くなると、上の方が赤くなるそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なので去年は、10月くらいから暗いところに入れて育てたけど、全く赤くなりませんでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年は、水やりだけして、放っておきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それなのに、こんな風に先の方が赤くなったのです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
不思議です。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>秋蒔き</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/11/27#061127</link>
    <pubDate>Mon, 27 Nov 2006 23:24:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
この週末にミニトマト以外の全部の鉢とプランターの剪定を終えました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「アネモネ」「クロッカス」「ムスカリ」の球根たち、あと、「つるなしいんげん」と「赤かぶ」の種まきもしました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ぽかぽか陽気だったら、すぐ芽が出てくるので楽しみだと思っていたら、日曜日から雨が振って、今日はものすごく寒くなりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
うーん、芽が出てくるのはもう少し先かな？&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>感謝祭</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/11/23#061123</link>
    <pubDate>Thu, 23 Nov 2006 17:58:00 PDT</pubDate>
    <description>11月の第4木曜日は感謝祭(Thanksgiving Day)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最初の頃は、ターキーを本格的に焼いていたけど、ここのところ「暖め直すだけ」のを買ってます。最初は、自分で作る方が感謝祭らしいと思ってたけど、プロの手で焼かれたターキーっておいしいんですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
冷凍のFully Cookedのターキーを買ってきて解凍し、1時間くらい焼くと出来上がり。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





ターキー
野菜 マッシュポテト コーン等

&lt;br&gt;

感謝祭というのは、北米で生活を始めた人たちが、1年間、無事に収穫できたことを感謝することで始まったお祭り。なので、古くからアメリカにある野菜を食べます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
トマトとかきゅうりは近年ヨーロッパから入ってきたそうで感謝祭では食べません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
感謝祭のデザートは、アップルパイかパンプキンパイ。今日はアップルパイを焼いてみました。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>種まき</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/11/19#061119</link>
    <pubDate>Sun, 19 Nov 2006 15:37:00 PDT</pubDate>
    <description>11月に入り、ベランダの植物たちも冬の準備です。少しずつ剪定して、休ませています。ミニトマトを残すのみ。&lt;br&gt;



&lt;br&gt;
開いた鉢に種まきしました。うまく芽を出すといいんだけど。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





ニゲラ
パセリとマスタードシード

&lt;br&gt;

</description>
  </item>
  <item>
    <title>おしるこ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/11/15#061115</link>
    <pubDate>Wed, 15 Nov 2006 21:11:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
おしるこを作りました。おしるこって大好き。今年はもう2回も作りました。時間はかかるけど、火にかけるだけで楽だし。冬はおしるこに限りますね♪&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>紫蘇びっくり</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/11/10#061110</link>
    <pubDate>Fri, 10 Nov 2006 21:29:00 PDT</pubDate>
    <description>以前、「芽を出す紫蘇たち」に載せた、鑑賞用のアスバラの鉢から出てきた紫蘇の芽。写真を撮ったあと、抜いたと思っていたのですが、抜いていなかったのです！&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
２ヶ月くらいたって気がついたときには、すごい勢いで伸びていて、普通に収穫して食べてました(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





&lt;br&gt;
わかるでしょうか、アスパラを部屋の中に入れようとして、気がつきました。しきりの編み目を2段も抜けて生えています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
この紫蘇が他のに比べても一番成長して、50センチくらいの高さになりました。紫蘇の実もたくさんできました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
思うに、他の紫蘇は日向で育てたんだけど、これだけはずっと日陰に置いてました。日陰の方がよく育つということか？&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
意外なところで、母ゆずりの「いい加減な性格」が出てしまいました(笑)&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>チャイニーズ・オクラ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/11/05#061105</link>
    <pubDate>Sun, 05 Nov 2006 22:10:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
朝市で、なんだかわからないまま買ったコレ。炒めて食べてみたら意外においしかったです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
次に行ったときに、これがなんなのか聞いたら「チャイニーズ・オクラ」と教えてくれました。大きいです。20cmくらいはあるかな？&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところで、「オクラ」はこっちでも「オクラ」と発音します。日本語なのかと思っていたけど違うようです。スペルが Okra なのです。日本語から来ているのだったら、Okura ですから。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>ナスタチウム</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/11/01#061101</link>
    <pubDate>Wed, 01 Nov 2006 22:23:00 PDT</pubDate>
    <description>春に1つだけ蒔いたナスタチウムの種。こんなに大きくなりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ところが、週末に枯れた葉の手入れをしていて、なんと、間違って、根元から切ってしまいました。ショック〜〜〜。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
こんなに立派に育っていたのです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
捨てるにはあまりに惜しく、Webで調べると、ナスタチウムはハーブなので乾燥してポプリに出来るとのこと、とりあえず、乾燥させることにしました。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>2006年シリコンバレーマラソン</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/10/29#061029</link>
    <pubDate>Sun, 29 Oct 2006 20:28:00 PDT</pubDate>
    <description>今年も、夏時間の終わる日に開催される「シリコンバレーマラソン(Silicon Valley Marathon)」、ハーフマラソン(13.1マイル=21.195キロ)を走ってきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今までに、2000年(リレー)、2001年(フルマラソン)、2004年(ハーフマラソン)、2005年(ハーフマラソン)に参加していて今年で5回目。&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
この1年に1度のハーフマラソンは、私のライフスタイルになって来てるかな。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
普段は、1回20分くらいのジョギングを週に2、3回走っていて、9月くらいから週末に少しずつ走る量を増やしてます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
コースは、道路を抜けたあと、遊歩道のようなところを延々と走るんだけど、これが高低があって、ペースを一定にするのがたいへん。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今回は、女性のペースメーカーが2人いて、「もうだめだー」と思うと、ずっと前に行ったと思っていたその人たちが前にいたりして、勇気づけられました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
終わってから、2人とも声をかけてくれました。私が「もう遠くへ行っちゃったと思ったら前にいてびっくりした」と話したら、「私も私も」と言われました。そういえば、ときどき、坂道で、すごく頑張って何人も抜いた記憶もあります。そのあとすぐへたばるのですが(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
走り終わってから、しばらくすると紙が貼り出されて自分のタイムがわかるのですが、Webでもチェックできるので、今回は見てこなかったら、まだupされてないようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
自分で計ったタイムでは、去年より2、3分遅かった感じ。2時間13分くらい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
へろへろになるけど、完走すると気持ちいいです。だからやめられないですね。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>紫蘇の実の収穫</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/10/25#061025</link>
    <pubDate>Wed, 25 Oct 2006 22:02:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
紫蘇の実の収穫時期って結構、難しい。花が咲いているうちは早すぎるし、ちょっと置くと茶色くなってしまって。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ブラジルGP終了</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/10/22#061022</link>
    <pubDate>Sun, 22 Oct 2006 21:57:00 PDT</pubDate>
    <description>200年、ブラジル グランプリ。今年最後のグランプリが終わりました。ワールド チャンピォンはルノーのフェルナンド アソンソに決定。コンストラクターズ チャンピォンはルノー。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それにしてもすばらしかったのは、フェラーリのミハエルでしょう。これが彼にとって最後のF1のレースでした(2006年10月現在)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ドライバーの引退理由って、「来期のシートがない」ってことの他に、「モチベーションがなくなった」とか「体力の限界」というのが主ですが、ミハエルの本当の引退理由って何なんでしょうね。「来期のシート」だってあったと思うし、モチベーションも体力の限界もまったく感じられないすばらしいレースでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
前回の鈴鹿でのミハエルの責任はまったくない、まさかのエンジンブローで、今回、優勝しなければワールド チャンピォンのチャンスはありませんでした。それなのに、予選でトラブルが発生し10番グリッドからのスタートとなってしまいました。その上、レース序盤で不明のパンク。(追い越しミス?)。こんな目にあったら、ビルヌーブとか、弟のラルフだったらここでマシンを下りるでしょうね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、ミハエルは、最後尾に落ちたあと、オーバーテイク(追い越し)に次ぐオーバーテイクで、レースを4位で終えました。あと5周あったら3位(表彰台)に上がってたんじゃないかな。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ミハエルは、今までも故意に汚いことをする極悪人のイメージがあるんだけど、チームをまとめるリーダーとしてのすばらしいイメージもあり、なんともバランスのとれた人(?)でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最後の最後までレースをあきらめない精神と、実際の(何人も抜いた)行動力。本当に感動しました。今年でいなくなってしまうなんて信じられない。まだまだ魅せてくれるドライバーです。本当にすばらしいレースでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
もうひとつの朗報はスーパーアグリチームの佐藤琢磨の活躍です。1年前には形さえなかったスーパーアグリ。今回完走17台中10位でレースを終えました(感動)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
米国の Speed TVの3人の解説者(Bob Varsha, David Hobbs, Steve Matchet)はいつもすばらしい解説をしてくれるのですが、琢磨のことを何度もほめていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
琢磨が金曜のフリー走行で12番手、同チームのモンタニーが8位だったことに触れて、スーパーアグリの活躍のすばらしさをほめていました。金曜のフリー走行の別の国の下位チームのことなんて、気にもとめてもらえないと思っていたのに、きちんと把握してくれてるんだなぁ、と嬉しくなりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして、山本左近がファステストラップ(周回の最速)で7位を出したときも。瞬間だけど、琢磨を抜くなんてすごいことです。(琢磨は9位)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年のF1はこれで終わりだけど、来年はますます面白くなりそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして、今日の出来事は、みんなの心に残ったはず。「ありがとう、ミハエル シューマッハ」ですね。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>日本のピーマン</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/10/19#061019</link>
    <pubDate>Thu, 19 Oct 2006 22:20:00 PDT</pubDate>
    <description>朝市で、最近見つけた日本人ご夫婦のお店で買ったもうひとつ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
色とりどりのピーマンです。こっちのって、1つのピーマンがこの3倍くらいの大きさなので、たくさん買えないんですよね。それで、2、3色使いたいときでも1色でがまんしなくちゃいけなかったり。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その点、(日本で言う)普通の大きさのピーマンは嬉しいです。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>朝市の大根葉</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/10/15#061015</link>
    <pubDate>Sun, 15 Oct 2006 12:59:00 PDT</pubDate>
    <description>



&lt;br&gt;

大根葉を食するのって日本人だけなのかな？普通のアジア系のお店では大根葉は売っていません。日系のお店にはときどき、枯れかけたのが置いてます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
朝市で、最近見つけた日本人ご夫婦のお店では、こんなに生きのいい大根葉を売ってます。しかも大根葉をわざわざ育てたらしいもの(左)。嬉しいです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>カッテージ チーズケーキ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/10/12#061012</link>
    <pubDate>Thu, 12 Oct 2006 21:54:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
を焼いてみました。</description>
  </item>
  <item>
    <title>鈴鹿終了</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/10/09#061009</link>
    <pubDate>Mon, 09 Oct 2006 23:40:00 PDT</pubDate>
    <description>2006年、日本グランプリ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
いやぁ、まさか、ミハエル(フェラーリ)のエンジンが壊れるなんて。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
フェラーリがあまりに強すぎた頃、何度も願ったミハエルの不慮の出来事でのリタイア。でも、そんなこと一度もありませんでした。前回、エンジンが壊れたのは5年前だそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
だから今回、予選でアロンソ(ルノー)のタイムが思わしくなかったとき、フェラーリのマシンもタイヤも快調と聞いて、「エンジンが壊れれば」とちょっと思って、「そんなことあるわけない」とすぐに忘れました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
始まる前は、ほとんどの人が今年のワールド チャンピォンはミハエル(フェラーリ)だと思っていましたよね。私もです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
次の最後のブラジルGPで、たとえミハエルが優勝しても、アロンソはあと1点とれば今年のワールド チャンピォンになります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
つまり、ブラジルGPで、ミハエル優勝、アロンソリタイアでない限り、アロンソのワールド チャンピォンが決定します。ほとんど決まったも同然。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ただし、いろんなことがあったので、まだ何か起こるのかわかりませんけどね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本勢も頑張りました。スーパーアグリは2台とも完走しました。去年の今頃は、チームができることさえ発表していなかったスーパーアグリ。たった1年しかたっていないのに、2台とも完走できるマシンを作るなんてすばらしいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
15位と17位。順位だけ見たら「なんだ、たいしたことないじゃん」って思うかもしれないけど、F1ファンには忘れられない瞬間でしたね。だって、確実に進歩しているのですから。来年が楽しみです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>鈴鹿!</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/10/06#061006</link>
    <pubDate>Fri, 06 Oct 2006 21:10:00 PDT</pubDate>
    <description>2006年、日本グランプリ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年のF1日本グランプリは、日本中で盛り上がっていると思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それもそのはず、20年間F1が開催された鈴鹿は、今年が最後となってしまったからです。来年以降の「富士」での開催が「日本グランプリ」として早々に決まり、原則として同じ国で2開催をやめようという動きから、鈴鹿は来年以降の開催ができなくなりました。(2006年10月現在)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちなみに、鈴鹿はホンダが本拠地で富士はトヨタが本拠地です。富士が極秘でFIA(国際自動車連盟)と交渉を進めていたらしく、富士の開催決定を聞いて「汚〜い」と思ってしまいました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
富士のサーキットはかなりのお金をかけてF1用に改修したそうなのでサーキット自体はすばらしいのではないかと思いますが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さて、鈴鹿はとてもチャレンジングなサーキットで、ベルギーのスパと並んで、ドライバーから人気の高いサーキットです。今年で最後なので(涙)、日本中からファンがつめかけ、例年では12、3万人の観客数が、今年は16万人と過去最高(見込み)になるそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして、レース! 今年は面白くなりそうなのです。以下、簡単に見所を紹介します。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
☆ 優勝争い: アロンソ vs ミハエル ☆&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
前回書いたようにあと2戦を残して、ドライバーズポイントは同点(116)。でも、現時点での勝利数が、ミハエルの方が多いので、万一、ミハエルが優勝すれば、次を待つことなく、ミハエルの今年のワールドチャンピォンが決まります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして、鈴鹿は、フェラーリ&amp;ミハエルの得意なコース...タイヤもフェラーリのブリジストンが有利です(ルノーはミシュラン)....でも、何が起こるかわからないのがレースです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
☆ コンストラクタ争い: ルノー vs フェラーリ ☆&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
現時点でルノー179、フェラーリ178の1点差。各コンストラクタに2人いるドライバーの成績で決まるので、誰のミスも許されません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
☆ 3位争い: フィジケラ(ルノー) vs マッサ(フェラーリ) ☆&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
こちらも1点差。フィジケラ63、マッサ62です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
前回の上海グランプリでのフィジケラの走りに感動しました。雨の中、安定していて、タイヤをいたわり、必要な時には優勝争いのチームメートをサポートし、必要な時には自分が前に行く。あのすばらしい走りが忘れられません。断然、注目です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
☆ スーパーアグリの最下位脱出 ☆&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年参戦した鈴木亜久里氏率いるスーパーアグリ。参戦1年目は、当然といえば当然、ずっと最下位でした。が、鈴鹿に目標を合わせてマシンの開発をしてきたとのこと、2戦くらい前からどんどん早くなっています。日本人ドライバー、佐藤琢磨と山本左近がどこまでいけるか見物です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
テレビは、国際放送ですが、開催国がカメラを握るので、自分の国のチームやドライバーをたくさん映します。下位でも接戦となれば、琢磨や左近を見る機会も多くなるはず。私の住んでるアメリカでも映像は同じ。楽しみです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
☆ 日本チーム: ホンダとトヨタ ☆&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ま、とくに目玉はありませんが(笑)、ホンダはここのところ、よくなってるのでいい線いくかも。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
☆ 新人: クビサ(BMW)、ドーンボス(レッドブル)、ロズベルク(ウィリアムズ) ☆&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
元ワールドチャンピォンのビルヌーブを追い出して(というと言葉が悪いかもしれませんが)、いきなり交代となったクビサ。第3ドライバーとしての速さは知っていたけれども、レースでもいきなり魅せてくれました。ポーランド人。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
クリエンからいきなり交代のドーンボス。これまたすばらしい走り。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ニコ(ロズベルク)はここのところ精彩を欠いていますが、今年最初は注目選手でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さあ、もう少しで予選が始まります。楽しみですね！&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>アロンソ(ルノー)vsミハエル(フェラーリ)</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/10/02#061002</link>
    <pubDate>Mon, 02 Oct 2006 13:27:00 PDT</pubDate>
    <description>2006年10月1日、F1 上海グランプリ終了。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1は上海を終えて、残りあと2戦。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1は、各コンストラクタ(チーム)と各ドライバーが1年間かけて順位を争います。今年は11のコンストラクタ(チーム)と22人のドライバーが参加しています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
一昨年までずっとフェラーリが強かったんだけど、昨年はルノー、今年も序盤はルノーが圧倒的に強く、このまま簡単にタイトルをとる(優勝が決まる)かに見えました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
が、後半に入って、フェラーリがめきめきと強くなり、上海グランプリ終了時点で、ドライバーズ ポイントはアロンソ(ルノー)とミハエル(フェラーリ)が116ポイントで同点。コンストラクターズ(チーム) ポイントでは、ルノーがたった1点差。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
正直なところ、前半でルノーが圧倒的に強かったために、(おそらく、F1を面白くするために)、FIA(国際自動車連盟)は途中でレギュレーションを変更したり、アロンソに執拗なペナルティを与えました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ルノー代表は怒って「今年のタイトルはフェラーリが勝つように仕組まれている」なんて発言をして、FIAから呼び出しを受けたりしました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、おかげで(?)、誰(どこ)が勝つかわからない状態になり、おもしろくなってきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
フェラーリが盛り返してきたところに、ミハエルの今年いっぱいの引退宣言。世の中はフェラーリを勝たせたい風潮に傾いてきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
上海グランプリは、天気に翻弄された部分も大きいのですが、ミハエルの走りは文句のつけようがありませんでした。今回、すばらしい勝ち方をしたため、「ミハエルはまた復帰する」なんて噂も出ています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ルノーのマシンの信頼性とアロンソの安定した走りはピカイチで、この先、アロンソやチームが万に一つでもミスをすることは考えにくく、ほんとうにチャンピォン争いが熾烈になってきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それに、ここから先はFIAはルノーやアロンソに対して不当な扱いはできないだろうし(笑)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私はあまり強くなかった4年前からルノーを応援しています。今年もぜひとも勝って欲しい!!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1サーカスは、日本に到着したようです。あと1週間を切りました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ドライバーたちから人気の高いすばらしいサーキット、鈴鹿でF1が開催されるのは今年で最後となります。(来年からは富士)。心置きなく応援したいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
あと、忘れちゃいけないのはスーパーアグリ。琢磨は上海では失格とはなりましたが(苦笑)、マシンはすばらしかったです。山本左近は初完走。おおいに注目しましょう!&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ピンクのミニバラ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/09/27#060927</link>
    <pubDate>Wed, 27 Sep 2006 15:00:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
先週、ピンクのミニバラを買いました。３年くらい前に買った赤のミニバラが毎年きれいに咲いて楽しいので、少しづつ増やしていきたいと思ってます。でも、意外に売ってないんですよね。なので、見つけてすぐ買いました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今、咲いている花を楽しむというより、来年以降の成長が楽しみ♪&lt;br&gt;
&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>紫蘇の花</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/09/23#060923</link>
    <pubDate>Sat, 23 Sep 2006 22:40:00 PDT</pubDate>
    <description>
とうとう紫蘇が花をつけてしまいました(涙)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
申し合わせたようにどの紫蘇にも花が.....&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
これで今年の紫蘇は終わり。せめて、実になるのを待とうと思います。
&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>紫蘇の収穫</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/09/23#060910</link>
    <pubDate>Sat, 23 Sep 2006 22:16:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
紫蘇は、もう5ヶ月以上、とり放題。ここサンフランシスコ ベイエリアでは、乾期に種まきすると芽がなかなか出ないのですが、雨期(1、2月)だと何もしなくても芽がでて、4月くらいから収穫できます。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>カステラ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/09/16#060916</link>
    <pubDate>Sat, 16 Sep 2006 20:35:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
カステラを焼きました。</description>
  </item>
  <item>
    <title>朝のテレビ番組「Today」</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/09/13#060913</link>
    <pubDate>Wed, 13 Sep 2006 17:40:00 PDT</pubDate>
    <description>朝は何かと慌ただしいので、ゆっくりテレビを見る時間はとれないんだけど、ここ数年、NBCのTodayを毎日、つけっぱなしにしています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ニュースの全国版を中心に話題になってる事柄をとりあげて、かなり長い時間やってます。うちで見てるのは7時から9時くらいまで。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ニュースキャスターは4人。マット(Matt Lauer)、アン(Ann Curry)、アル(Al Roker)。そしてもう一人は、10年以上、ケイティ(Katie Couric)がいたのですが、契約切れで、今年の5月から姿を消しました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最初は、朝のニュースは何を見ても一緒だと思ってたんだけど、このケイティがいるだけで、ぜんぜん違いましたね。彼女は、たぶんかなり頭のいいきれいな女性なんだけど、なんといってもユーモアのセンスが好きでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ニュース報道以外では抜けてるとこも多くて、朝からつっこみどころが満載で、思わず笑わされることも数多くありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
彼女が辞めるというニュースが4月くらいに流れて、他の番組ではこぞって「真相は？」という感じで報道され、とうとう「Today」でも辞めることが発表されたときはとても残念でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
CBSの夕方の番組に引き抜かれたそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
5月31日を最後にケイティがいなくなって、他の3人もいいけど、やっぱりインパクトにかける感じだったので、今日を楽しみにしていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
と言うのも、今日から、ケイティの代わりのキャスター、メレディス(Meredith Vieira)が入ったのです。(記事)。ケイティと同じくらいの年齢の50代で、ニュースキャスターとしてのキャリアもすごいらしい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ケイティが辞めると噂されたときから、誰が公認になるかとすごい報道されてましたが、メレディスもABCから引き抜かれた、なるべくしてなった人みたいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
マットが、メレディスの昔からのファンだったとかで、すごく楽しそう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今日の印象は....お祭り騒ぎだったから何とも言えないけど、明日からどんな風に彼女が登場するの楽しみです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>「つけな」の収穫</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/09/07#060907</link>
    <pubDate>Thu, 07 Sep 2006 22:35:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ミニトマトに続いて、「つけな」もこんなに立派に育ちました。ベランダだから、あと3株しかないんだけど。それでも嬉しいものです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ミニトマト</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/09/04#060904</link>
    <pubDate>Mon, 04 Sep 2006 18:59:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ミニトマトがやっと赤く色づいてきて、8月の終わりくらいから、少しずつ食べられるようになってきました。嬉しいな♪&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ミニバラ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/09/01#060901</link>
    <pubDate>Fri, 01 Sep 2006 19:19:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
冬場に刈り込んでほとんど丸坊主にしたミニバラ、今は、生い茂るように咲いてます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2、3ヶ月前に、しばらく部屋に入れてたら、どんどん元気がなくなって、つぼみも開かないものが出てきたので、そのあと、ずっと外に出しておきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そしたら、こんなに元気に。つぼみは30個以上あるんじゃないかな？&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今は、昼間は外に出して、夜は部屋の中に入れて楽しんでいます♪&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>イタリアン ブロッコリ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/08/28#060828</link>
    <pubDate>Mon, 28 Aug 2006 23:02:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
1年くらい前から、ほとんど毎週末、朝市(Farmer's Market)で野菜や果物を買ってます。午前中だと渋滞がないし、売られているもは新鮮。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それから、今まで知らなかった野菜も売ってて楽しいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
以前、見つけたシュー・ロマネスコ（ロマン風キャベツ・ブロッコリー）に続いて、これは「イタリアン ブロッコリ」。細くて、おいしかった。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>鳥が来た</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/08/25#060825</link>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 20:03:00 PDT</pubDate>
    <description>最近、よく鳥の鳴き声が聞こえるなぁ、と思ってたら、窓辺に来ていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>小手鞠るい 「エンキョリレンアイ」</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/08/17#060816</link>
    <pubDate>Thu, 17 Aug 2006 18:50:00 PDT</pubDate>
    <description>発売から5ヶ月で売り上げ10万部を突破した 小手鞠るいさんの
エンキョリレンアイ
を読みました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
97年に知り合いの作家の川滝かおりさんのことを書いたことがあります。その後、彼女の作品である「国際恋愛図鑑」の感想を書いたことがあります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
この「川滝かおり」さんが「小手鞠るい」さんです。 2005年、第十二回島清（しませ）恋愛文学賞を受賞されています。受賞作は、
欲しいのは、あなただけ
(新潮社)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私は、恋愛小説は滅多に読みません。もともとそんなに好きじゃないっていうこともあるんだけど、結末が悲しいことが多いのと、自分に合わなかったときの「時間を返せ」的な脱力感が嫌だから。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、思い立って読み始めたこの小説。一気に読んでしまいました。静かに流れるんだけど、テンポがよく、入り込んでいく感じ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
主人公の花音(かのん)が本屋さんでの最後のアルバイトの日に、客として来た海晴と知り合いますが、留学中の海晴はアメリカに戻り、2人のやりとりはメールを通して始まります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
とても丁寧につくられた作品だと思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
まず、背景の事実関係の正確だと思いました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
物語は1993年のことですが、私は94年にあの地区へ留学しています。当時、私も向こうでメールをやりたいと思い、日本からノートブックを持っていきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ウィンドウズ95の出る前で、設定が難しくて、なかなか日本語のメールを送る環境にはできませんでした。インターネットは走りで、検索もできない時代。知っていそうな人を探しては聞き、四苦八苦して、やっとなんとか始めたメール。海晴の、最初の設定に戸惑ったというメールに、「そうそうそうなんだよ」と苦笑しました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
また、筋とは直接関係ないんだけど、当時は、メールの行き違いのトラブルもたくさんあって、送られたメールが文字化けしてた、メールを受け取れなかった、ルームメートやクラスメートにパスワードを盗まれてひどい目にあった、なんていうのも日常茶飯事でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
留学する前の年に「高校教師」を見て毎回、泣けるストーリーだった記憶があって、その辺もなつかしかったです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ストーリーに出てくるCIA(The Culinary Institute of America)という料理学校は、私も行ったことがあります。書いてある通り、とても厳しいらしく、普通の大学のキャンパスと違って、休憩している人たちは、本当に疲れをとっている印象を受けたのを覚えています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
世界でも1位2位を争う料理学校ですが、&quot;CIA&quot;という名前のため、知らない人はFBIやCIAと混同してしまい、私は最初は警察官を育成するようなとこだと思ってました(笑)。カリフォルニアのナパにもありますね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
登場する町は、だいたい知っている場所で、なだらかなキャッツキル山脈と自然がとけ込んだ美しいところです。海晴のレポートの通り、花音の経験した通り、です。物語用に作られたものではありません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2人の間が盛り上がって、危機がくるだろうということは読んでて想像できます。それでも何も起こらないこともあるし、どんでん返しが起こることもある。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「この感動した気持ちを裏切る展開にはならないで」と祈りながら読み進みました。どんな結末になっても、登場人物の誰かひとりは、私を裏切らないで欲しい、と。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
文章のところどころで感じる「何かくる」感じ。やがて訪れるであろう終わりはどこでどんな形でくるのか。それとも、もしかしたらこの感覚は錯覚か。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
この作品は「名作」と言えると思いました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
いつまでも心に残って、余韻を味わうことができます。「言葉」と「余韻」を感じられる本だと思います。同時に、あとでじっくり考えてもボロがでない、というか、「気持ち」の矛盾がない作品だと思いました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
女性だけでなく、男性も楽しめる作品だと思います。映画化されたら、とても美しい画像になると思うんだけど。ニューヨークのアップステート(マンハッタンではないとこ)は本当にきれいなところです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
小手鞠さん(とここでは呼びます)の他の作品も読んでみようと思いました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;




&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ベランダ菜園:8月上旬</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/08/13#060813</link>
    <pubDate>Sun, 13 Aug 2006 16:10:00 PDT</pubDate>
    <description>見てください！トマトがこんなに伸びてました。もう天井にくっつきそうなほど。&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
下の方は固定はしてるんだけど、風が強い日は心配です。一度はしなって折れてしまったのです。すぐに気がついたので、あわてて固定したので完全には折れませんでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
折れ目はついてしまったけど、2週間たった今も枯れてないので、なんとか助かったようです。トマトがこんなに伸びるものだとは。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして、最近になってちょっと色づいてきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





トマト 8月8日
きゅうり 8月8日

&lt;br&gt;




トマト 8月13日
トマト 8月13日

&lt;br&gt;




曲がったきゅうり 8月8日
曲がったきゅうり 8月13日

&lt;br&gt;

きゅうりは、伸びる先に障害物があると、こんな風に丸まってしまうそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
これは小さいときにちょっと曲がってたので、そのままにしてたら、こんなにかわいらしく丸まりました♪&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>三つ葉</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/08/10#060810</link>
    <pubDate>Thu, 10 Aug 2006 21:53:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
いい感じにすくすくと成長しています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ばらまきにして、本葉3.4枚で間引きして 5cm 間隔に植えるそうなんだけど、すごくひ弱に育ってて、間引きすると全部抜けちゃいそうだったので、間引きはやめました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そしたら、いつの間にか密集して育ってました。間引き感覚でどんどん摘んでるんだけど、負けないくらいの勢いで生えてくるんですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
お味噌汁や、香りにちょっとだけ添えるのに便利です。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ホンダの初優勝！</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/08/07#060807</link>
    <pubDate>Mon, 07 Aug 2006 23:06:00 PDT</pubDate>
    <description>2006年8月6日、F1 ハンガリー グランプリ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年、圧倒的に強かったルノーにちょっとかげりが見え、対するフェラーリがぐんぐん強くなってきて、王者対決に目が離せません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そんな中、ルノーのエースのアロンソが、予選タイム2秒加算のペナルティ(フリー走行中に不要なブレーキをかけたことと、追い抜き禁止のイエローフラッグ中に追い抜いてしまった)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
誰もが、対抗馬のフェラーリのミハエルが有利であることを信じた直後、ミハエルも予選タイム2秒加算のペナルティ(別のフリー走行でレッドフラッグ中に追い抜きしてしまった)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
どうなることかを目を離せない上に、決勝当日は波乱を予想させる雨。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
予選でアロンソより速かったミハエル。でも、雨のタイヤのブリジストンが思うように早く走れず、どんどん抜かれていく。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それならきっと、勝つのはマクラーレンのライコネンだろう、と思っていたら、彼はクラッシュ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アロンソが、この雨なのに速い！、と驚いていた矢先にドライブシャフトのトラブルでスピン、リタイア。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さぁ、ミハエルが勝ってアロンソとのポイントの差をつめるか、と思ったら、最後の最後でミハエルもリタイア。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
.....ということで、二転三転して、ふたをあけてみたら、なんとホンダのジェンソン バトンがトップを走っているではないですか。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
まさかまさかと思っていたら、そのままゴール！&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ホンダの39年ぶりの優勝だそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
心の準備もできていないまま、なんと、「君が代」を聞くことができました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
感動!&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>チャンプカー サンノゼ グランプリ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/08/02#060802</link>
    <pubDate>Wed, 02 Aug 2006 23:10:00 PDT</pubDate>
    <description>行ってきました。チャンプカー サンノゼ グランプリ(Champ Car San Jose GP)。2006年7月28日〜30日開催。私たちは、土曜日と日曜日に行きました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
チャンプカーと言っても、知らない人が多いと思うので、まず歴史を簡単に説明します。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1979年に CART(Championship Auto Racing Teams)としてインディカーによるチャンピオンシップシリーズが運営され、1990年代前半には世界的にも一時期F1と肩を並べる勢いをもったそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところが、国際化路線をとったため、アメリカ人ドライバーの減少、アメリカ国内のレース数の減少、アメリカで大人気のオーバルレースの減少のため、世界3大レースのひとつであるインディ500の主催者の「インディアナポリス モーター スピードウェイ(IMS)」が不満を持ち、CART側と対立、結局、分裂してしまいます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
IMS側は新たにインディ レーシング リーグ(IRL)を設立し、インディ500を中心としたオーバルレース中心のレースを開催するとになりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
CART側はその後、紆余曲折を経て現在に至っているようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
まとめると、1996年から、チャンプカー(Champ Car,CART主催)とインディカー(IndyCar,IRL主催)の2つのシリーズに分裂。それぞれ、「チャンプカー」「IRL」と呼ばれています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
チャンプカー(CART)の歴代の優勝者は、F1ファンにとっては、なじみ深い人が多いです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1993年	ナイジェル・マンセル	(イギリス)&lt;br&gt;
1994年	アル・アンサーJr.	(アメリカ合衆国)&lt;br&gt;
1995年	ジャック・ヴィルヌーヴ	(カナダ)&lt;br&gt;
1996年	ジミー・バッサー	(アメリカ合衆国)&lt;br&gt;
1997年	アレックス・ザナルディ	(イタリア)&lt;br&gt;
1998年	アレックス・ザナルディ	(イタリア)&lt;br&gt;
1999年	ファン・パブロ・モントーヤ	(コロンビア)&lt;br&gt;
2000年	ジル・ド・フェラン	(ブラジル)&lt;br&gt;
2001年	ジル・ド・フェラン	(ブラジル)&lt;br&gt;
2002年	クリスチアーノ・ダ・マッタ	(ブラジル)&lt;br&gt;
2003年	ポール・トレーシー	(カナダ)&lt;br&gt;
2004年	セバスチャン・ボーデ	(フランス)&lt;br&gt;
2005年	セバスチャン・ボーデ	(フランス)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アメリカ人とポール・トレーシー、セバスチャン・ボーデ以外はF1でも有名な人たちです。ポール・トレーシーとセバスチャン・ボーデは現在、チャンプカーで活躍しています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
レースは、サーキット、公道(ストリート)、オーバルの3種類があるのですが、前述のIRLやNASCarの台頭でオーバルでの開催が困難になり、また、独立資本のサーキットが減少しているそうで、特定メーカーの干渉を受けにくいストリート レースがシリーズの中心を占めるようになってきているそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
サンノゼ グランプリは、昨年(2005年)から、公道(ストリート)でのレースを開催することになりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちなみに、来年(2007年)からラスベガスでの開催が決定、また、北海道小樽市が小樽GPの誘致活動をしているそうです。(どちらもストリート)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
昨年は、家でテレビ鑑賞しましたが、今年は見に行ってきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今回は、ポール ニューマンが来ていて話題になっていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
もうすっごく楽しかったです！&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
土曜日も日曜日も、朝の10時に出て夕方帰ってきたのですが、渋滞はまったくなし、駐車場も抱負で選び放題(15ドル-20ドル)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
いろんなイベントがあって、全部は見切れないくらい。コンサートあり、ラジコンレースあり、ゴーカートレースあり、モトクロスのフリースタイルあり、展示あり。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ストリートコースというのは、サーキットやオーバルと違って、間近で見ることができることを知りました。メインのチャンプカーの他には、アトランティック シリーズ(Atlantic Series)、Formula BMW、ストック カー レース(Historic Stock Car Race)、Drifting Challengeと抱負です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
コースは1周が1分弱と小さめのおかげで、あちこちにすぐに移動できて、どこからでも(金網越しに)見ることができるし、テレビがあちこちにあるので、見えないとこでも何が起こってるかわかって、本当に楽しいイベントでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
渋滞がなかったのは、たぶん、これだけのイベントがあるので、レースが終わっても一気に人が帰らなかったからじゃないかと思います。また、目の前に駅があり、電車で移動する人もたくさんいたようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今回初めて見て、面白かったのは、Drifting Challenge。タイヤを鳴らしながら走るんです。カーブではタイヤスモークが上がり、今にもぶつかりそうになるので最初はとても怖かったんだけど、すぐに慣れて楽しめました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
コーナーではぐるぐる回ってくれたり、ドアを開けて走ってくれたりと、観客へのサービス精神が旺盛。クラッシュしてしまうことも多々あったようで、たった10分間なのに最後の方では数台になってしまっていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
チャンプカーは、確かに国際色豊かです。アメリカ人はひとりしかいません。フランス人2人、イギリス人3人、カナダ3人、ブラジル人2人、オランダ人2人。あとは、オーストラリア人、スペイン人、ドイツ人、エストニア人、メキシコ人がひとりづつ。オーストラリアチームというのもあります。日本人は残念ながらひとりもいません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
女性ドライバーでは、IRLのダニカ パトリックが有名ですが、チャンプカーにはキャサリン レッグ(Legge)がいます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
去年と今年のトップのボーデのスポンサーは、マクドナルドです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
レースが終わった後、パドックパスを持っていれば、表彰台を間近で見ることができます。パドックパスは、確かWebでそんなに高くなく購入できるのですが、私たちは買ってなかったので、金網越しに見てました(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ドライバーは、F1ドライバーと違って、すごく身近に感じました。彼らはとてもフレンドリーな印象で、サインしてあげたり、写真を撮らせてあげたりしてました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
レース後、表彰台に上がった3人(ボーデ、ダマッタ、ウィルソン)は、表彰台上でインタビュー等を終えたあと、5つ(くらい)のスポンサーの帽子をかぶって写真撮影していました。そのたびに、笑顔でトロフィーを頭の上に持ち上げ、撮影が終わると観客にかぶっていた帽子を投げてあげるということを繰り返していました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1ドライバーだったら、こんなに同じことを何回もやらされたら怒るよなー、などと思ってしまいました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ほのぼのとした3人でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2日間の画像をアップしましたのでご覧ください。画像を1枚クリックして、[次へ--&gt;]をクリックしていくとスライド風に見ることができます。コメントもつけました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
San Jose GP 2006年7月29日 土曜日(59枚)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
San Jose GP 2006年7月30日 日曜日(98枚)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さて、メインのチャンプカー レースのことも少し。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
去年に引き続き、圧倒的に強いのはフランス人のセバスチャン ボーデ(Sebastien Bourdais)。それに私の応援するイギリス人のジャスティン ウィルソン(Justin Wilson)、アメリカ人ドライバーA.J. アルメンディンガー(Allmendinger)、カナダ人のポール トレーシー(Paul Tracy)と続きます。A.Jはサンノゼ出身でもあり、開催前からテレビで盛り上がっていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私がウィルソンを好きになったのは、2003年のF1を見てからです。ミナルディという弱小チームで、キラリと速いタイムを見せることがありました。イギリス人ドライバーはたくさんいるため、なかなかスポンサーがつかなかったため、彼は「ジャスティン ウィルソン株式会社」を作り、売った株を資金にして、勝ったときの報酬を株主に返金するという画期的なことをしました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
後半、彼はジャガーに移ってポイントをとったけど、2004年は、F1のシートを得ることはできませんでした。でも、こっちで活躍していてくれて、嬉しくなったんですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2005年から、Push-to-Passの使用が認められました。レース中に合計60秒間だけエンジンパワーを増大させることができとというものです。これを使うことにより、追い抜きが可能になり、レースがおもしろくなります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今回、3位に入ったクリスチアーノ・ダ・マッタ(Cristiano da Matta)は、一時期、上位にいたのに、いつの間にか下位に落ちていて、また最後にあがってきたのですが、これってPush-to-Passを使ったのではないかと思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
おかげで、抜きどころがない割には、順位がどんどん変わるのが面白かったです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ダン クラーク(Dan Clarke)というルーキーが速かったんだけど、途中でメカニカル トラブルで失速してしまいました。自分のマシンを蹴飛ばしてるシーンが映り、微笑ましかったです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
事件はそのあとに起こりました。トレーシーが退避場所にコースオフして、コース上に復帰するときに不注意だったため、アレックス タグリーニ(Alex Tagliani)にぶつかってしまったのです。そして、2人ともリタイア。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その後、2人がピットに歩いて戻る途中、アレックスがトレーシーに文句を言ってるシーンが映りました。トレーシーは黙っていましたが、しばらくしてまたアレックスが文句。よっぽど悔しかったのでしょうね。ここで、トレーシーがアレックスに殴りかかり、つかみ合いの喧嘩になりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
これがテレビでも大写しになり、何度も放映され、観客は沸いていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
あとで記事を読んだら、トレーシーは自分のミスだったのでショックを受けていて、最初はアレックスに謝って「ひとりにしてくれ」と言ったそうです。そこにアレックスが何度も言いがかりをつけたので、頭にきて殴ったそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アレックスの方は、チームメートのルーキー、ウィル パワー(Will Power)が最近の3つのレースで、なんと6台もマシンを壊していて、チームはスペアのマシンがありませんでした。それで、「マシンをどうしてくれるんだ、マシンをくれ！」と文句を言っていたそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
来場者は3日間で、のべ155000人。去年より少し多かったそうです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>早起き</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/07/27#060727</link>
    <pubDate>Thu, 27 Jul 2006 21:19:00 PDT</pubDate>
    <description>1ヶ月前、F1を見に行ったインディアナポリスと、ここ、カリフォルニアの時差は3時間。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
インディアナポリスから戻ってきてから、いい具合に朝の6時に起きられるようになりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それまでは、起きるのは7時過ぎで、6時に起きようとすると頭がぼーっとして、一日中、調子が出なかったので、別に早く起きる必要もないので、そのままにしてました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
が、この時差ぼけのおかげで6時に起きられるようになったので、6時半からジョギングすることにしました。これがなかなか気持ちいい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今までは、家と会社の距離が10分足らずなので、会社のランチタイムに戻ってきてジョギングしてたんだけど、「着替えて、走って、シャワーを浴びて、ランチを食べて、会社に戻る」ということをするのに、1時間はあっという間に過ぎてしまい、一瞬の気も抜けないあわただしいジョギングタイムでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今は、朝の6時半が涼しくて気持ちいいということの他に、昼はランチをゆっくり食べられて、一日をゆったり過ごせるということに気がつきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1時間早く起きるだけでずいぶん違うものです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、ほんとは、もうあと1,2時間早く起きられると嬉しいんだけど。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1放送がライブで見られるんですよね。(F1のあるヨーロッパの昼の時間がカリフォルニアの早朝)。F1のあるその日だけ早く起きようと思っても、眠くてぜんぜん集中できないので、結局は録画放送を見ることになってしまうので。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
贅沢いうとキリがないですね(笑)&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ベランダの花:7月中旬</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/07/24#060724</link>
    <pubDate>Mon, 24 Jul 2006 21:58:00 PDT</pubDate>
    <description>ミニバラがすくすく育ってます。次から次へとつぼみをつけて、冬場以外、半年以上楽しめます。バラが愛される花の理由がわかりますね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ラベンダー、花が3本。鉢がきゅうくつなので、来年は植え替える予定です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ナスタチウムも花が咲きました。たった1つの種しか蒔いてないのに、ここまで育って花までつけてくれるとは。嬉しいものです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




ミニバラ
ミニバラ

&lt;br&gt;




ラベンダー
ナスタチウムの花

&lt;br&gt;

ここのところの暑さで、今は、朝と夜の2回、水やりしています。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ベランダ菜園:7月中旬</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/07/20#060720</link>
    <pubDate>Thu, 20 Jul 2006 22:06:00 PDT</pubDate>
    <description>きゅうりが3日おきくらいに1本ずつとれます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
昨年は1つのプランターに3本植えたんだけど、父から2本にした方がいいと言われていたので、今年は2本づつ植えました。すると、葉っぱの大きさが去年と断然違うんですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
トマトはかなり伸びて、花が咲き始めました。去年の父のアドバイスの通り、水と肥料は控えめにしてます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
三つ葉はどんどん茂って、お味噌汁にちょっとだけとってきて入れる、ということができて楽しいです。とりたては、香りもいいようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




生い茂るきゅうりの葉
生い茂るきゅうりの葉

&lt;br&gt;




生い茂るきゅうりの葉
きゅうりを下から映してみた

&lt;br&gt;




伸びるトマト
トマトの隣は&lt;br&gt;「三つ葉」と「つけな」

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>アプリコットジャム</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/07/17#060717</link>
    <pubDate>Mon, 17 Jul 2006 21:40:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
今年もアプリコットの季節になりました。アプリコットの季節ってりんごやいちごに比べるとぜんぜん短いですよね。安売りしてるのなんてほんの一瞬。ジャムを作るのは年に1度くらいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ジャムのレシピっていろいろありますよね。私は、以前は、果実の重さの半分のお砂糖を使ってたんだけど、それだと傷むのも早いんです。ジャムは、長い時間をかけて少しずつ食べたいもの。それで、最近では、果実の重さの80%のお砂糖を使っています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ジャムを入れる瓶の煮沸は、友達の麻美のサイトのを参考にしてます。「たっぷりのお鍋に水を入れて、瓶を入れて、火にかける。沸騰してから少しおいて、布巾の上に取り出して冷ます。で、ジャムが熱いうちに瓶に入れて密封。冷えたら冷蔵庫へ。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
煮沸方法は、Webでいろいろ調べたんだけど、これが一番、楽で安心だと思う。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1 2006 USGP 日曜日のグランプリ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/07/13#060713</link>
    <pubDate>Thu, 13 Jul 2006 20:21:00 PDT</pubDate>
    <description>レースは午後1時からですが、私たちは朝の6時にホテルを出発しました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





朝6時過ぎの入り口&lt;br&gt;まだ人は少ない
F1 Village

&lt;br&gt;




お店はこんな感じ
カンガルーTV

&lt;br&gt;

カンガルーTVの前に長い列ができていました。なんだかわからなかったんだけど、あとで調べてみたら「サーキット専用レンタル・ポータブルＴＶ」を貸し出していたとのこと。サーキットにいながらにしてテレビ観戦ができるそうです。試験的なレンタルだったそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





フォーミュラBMW
ポルシェ ミシュラン カップ

&lt;br&gt;

これまでF1のことばかり書いてきましたが、F1の合間に余興のレースもやっています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アメリカGPでの余興レースは2つ。「フォーミュラBMW」と「ポルシェ ミシュラン カップ」。金曜日と土曜日には、それぞれフリー走行や予選をやっていて、日曜日の午前中に本戦がありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私たちが座ったのはE席。値段はアメリカGPでは一番高く150ドルです。ピットロードが目の前で、ピットに入る車をいち早く見ることができます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
この席、売り切れになるのも早かったし、F1好きが多く座っているような気がしました。というのも、サイン入りの帽子をかぶってる人を3、4人見かけたんですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





E席左手側&lt;br&gt;スターティンググリッドあたり
E席正面

&lt;br&gt;




E席右手側&lt;br&gt;ターン13
恒例の飛行機

&lt;br&gt;

ターン13というのは、最高速タイムがでるカーブです。アメリカGPが難しい＆おもしろい、と言われる理由もここにあります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
というのも、ターン13を含めたこのストレートはエンジンの全開時間が25秒間もあり、タイヤとエンジンに一番負担がかかります。でも、ここに合わせたセットアップをすると、インフィールドの曲がりくねったカーブでは遅くなってしまいます。だからドライバーたちはぴったりのセットアップを見つけるのに悩むそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
午後1時。気温36℃、路面温度42℃のドライコンディション。いよいよスタート!!!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
開始直後、「へ？」という感じでした。スタートしてすぐの1コーナーで多重クラッシュが発生したのです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1を見るときは、とにかくスタート直後でクラッシュしないことを祈ります。スタートが一番危ないし、ドライバーがリタイアでいなくなってしまうとつまらないからです。今年もずっとそれを心配しながら見続けたF1。まさか、アメリカGPでそれが起こるとは。。。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ひどいよー。マクラーレンの2台、BMWのハイドフェルド、地元グランプリのトロロッソのスコット スピード、ウィリアムズのウェーバー、レッドブルのクリエン、スーパーアグリのモンタニーの７台がオープニングラップで1周もしないうちにリタイアしてしまったのです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ハイドフェルドなんて宙を舞ったそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
このダメージでホンダのバトンも3周走ったあとリタイヤ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





セーフティーカー中
セーフティカー中

&lt;br&gt;

でも、琢磨が上位になったからいいや、それに、フリー走行から速さをみせてくれたBMWのビルヌーブがいるから、まだまだバトルが見られて面白くなるかも....などと自分を慰めていたら、&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





琢磨!
ピットレーンに(たぶん)トヨタ

&lt;br&gt;

再スタートのあと、今度は琢磨とモンテイロが接触。何が起こったのかわからないまま、琢磨も消えていきました(涙)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
20周過ぎ、(私の)期待のBMWのビルヌーブもエンジントラブルでリタイア。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
クラッシュの影響を受けなかった上位陣は、ルノーのアロンソとフィジケラが入れ替わったり、フェラーリのミハエルとマッサがピットストップで入れ替わったりしていましたが、心ときめくバトルはなかったですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
唯一、レッドブルのクルサードがウィリアムズのニコを抜き、トロロッソのリウィツィがやっぱりニコをオーバーテイク(追い抜き)したのが面白かったですね。このバトルがせめてもの慰めとなりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





レッドブルのクルサードと&lt;br&gt;トロロッソのリウィッツィ
ピットレーンにルノー

&lt;br&gt;

とはいえ、フェラーリファンも多いアメリカ。圧倒的なフェラーリの勝利に湧いていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
また、今年、あまりついていなかったトヨタ勢が検討してくれました。トゥルーリは今年最高の4位。ラルフも頑張ったけど、最後の最後でリタイアしてしまいました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;






クラッシュした車の引き上げ
琢磨のマシンの引き上げ

&lt;br&gt;

あとでコメントを読んですごいと思ったのはレッドブルのクルサード。スタート直後で「嫌な予感」がして、少しぐらい順位を落としてもいいからと、安全な場所を選んだそうです。彼は去年のスパでも、同じように多重クラッシュを免れていました。一瞬の判断力のすばらしさです。普段は地味だけどね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
結局、2006年アメリカグランプリは、22台中、完走9台。去年は6台しか走らず大きなブーイングの嵐でしたが、去年は全部で20台中の完走6台だったので、なんと完走率にすると去年も今年もあまり変わらないんですね。こんなことがあっていいのでしょうか(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところで、リタイアした車が引き上げられるところは初めて見ました。琢磨のマシン、ドライバーが乗ってて欲しかったよ(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そんなこんなで、あっという間に過ぎた2006年インディアナポリスのF1観戦。おつかれさまでした〜♪ &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここに載せきれなかった画像は、こちらにアップしました。画像を1枚クリックして、[次へ--&gt;]をクリックしていくとスライド風に見ることができます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
翌日、無事にダラス経由でカリフォルニアに戻ってきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
家に着いてびっくり。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
たった5日間で、きゅうりがものすごく成長してました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





行く前はこれくらい小さかった
帰って来たらこんなに大きくなっていた

&lt;br&gt;

今年の初物です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アパートに水やりをしてくれるサービスがあるので、枯れることもなく元気でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さて、次はフランスGP! 今週末です。アメリカGPの更新がその前に終わってよかった〜♪&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1 2006 USGP 土曜日の公式予選</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/07/11#060711</link>
    <pubDate>Tue, 11 Jul 2006 13:57:00 PDT</pubDate>
    <description>2006年7月1日、土曜日にはフリー走行と公式予選がありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今回は両方とも、スターティンググリッドの前、ルノーのピットの正面の一番高いところから見ました。ちなみに私たちはルノーファンです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





ルノーのピットの正面から見ました
右側はこんな感じ

&lt;br&gt;




左側はこんな感じ
エクレストンが(ヒソヒソ)話してた

&lt;br&gt;

バーニー エクレストンとは、F1界を牛耳る2大勢力のひとりです。F1開催地には必ず来ています。いつもヒソヒソ話してるらしいです。ちなみに2大勢力のもう一人はマックス モズレー。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さすがにここはアメリカだけあって、トロロッソのスコット スピードは大人気でした。「スコットー」の声があちこちから聞こえてきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それからマクラーレンのモントーヤ。今年も相変わらずものすごい声援でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1デビューした頃は本当に早くてかっこよかったんだけど、一昨年あたりからミスが目立って、精鋭を欠いてきた感のあるモントーヤ。それでも毎年、こんなに応援がくるんですね。みんなから愛されているドライバーという感じがしました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「このモントーヤファンたちはモントーヤがいる限り、いつまでも応援し続けるんだろうなー」なんて思っていたら、レースの1週間後に「モントーヤが2007年度からのナスカーへ転向する」と発表されました。ナスカーとはアメリカ国内だけのレースでアメリカで一番人気を誇るレースです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そしてそして、このブログをアップする12時間くらい前に、モントーヤのF1引退のニュースが。まだ今年度も半分残っているのに、驚きです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
フリー走行は、午前10時に開始。気温28℃、路面温度34℃のドライコンディション。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





アメリカ人ドライバー スコット スピード
スーパーアグリ

&lt;br&gt;

トロロッソのスコット スピードが早々に出て、しばらくトップタイムをキープしていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
すごかったのはフェラーリのミハエル シューマッハです。昨日からずっと1分11秒台に入るかを見守ってたんだけど、いきなり1分10秒台を出しました。フェラーリのマッサ、ルノーのフィジケラも11秒台を出して、予選前の早さを見せつけられました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





フリー走行3終了
引き上げる人々(主に報道陣)

&lt;br&gt;

フリー走行終了と同時にピットから出てくる人々。これだけの人が走行中も、写真撮ったり取材したりしてるですね。ごくろうさまです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
土曜日の午後には、公式予選がありました。予選方式が今年はまた変わりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
去年までは1台ずつタイムアタックしてきたのですが、今年から、全マシンが一斉にコースに出ます。1時間を3つの時間に分けて、早いタイムを出したドライバーが次の予選に上がることができる「ノックアウト方式」です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
★1次予選&lt;br&gt;
15分間で、全マシン(22台)がコースを走行して、終了時点の下位6台のグリッドが決定する。搭載する燃料は自由に決められる。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
★2次予選&lt;br&gt;
残り16台が次の15分間アタックを行う。終了時点の下位6台が中盤グリッド(11番から16番)につく。搭載する燃料は自由に決められる。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
★最終予選&lt;br&gt;
残り10台が20分間アタックを行い、決勝レースの上位10グリッドを決定。最終予選に出場するマシンは、決勝スタート時の燃料量で走行する必要がある。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





1次予選のはじまり
トヨタのトゥルーリは&lt;br&gt;マシンに問題を抱えて予選落ち

&lt;br&gt;




ルノー
マクラーレン

&lt;br&gt;




マクラーレンのピット作業
フェラーリのピット作業

&lt;br&gt;

午後1時スタート。気温34℃、路面温度52℃のドライコンディション。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1次予選。いつもはすぐ落ちるミッドランドが早かった。それからトロロッソのスコット スピード。地元だから奮起したのか、いつもと違って、チームメートのリウィツィより早い!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
トヨタのトゥルーリはトラブルをかかえてピットに戻っていきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1次予選で落ちたのは、スーパーアグリのモンタニー、トロロッソのリウッツィ、トヨタのトゥルーリ、ウィリアムズのニコ、スーパーアグリの琢磨、レッドブルのクルサードの６台。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2次予選。フェラーリ2台とルノーのフィジケラはすぐに当選確実。ところが、今年ダントツで早いはずのアロンソが脱落ラインに。が、かろうじてタイムをだし、最後の最後で生き残りを争ったのはマクラーレンの2台。ライコネンとモントーヤ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここではぜひ、モントーヤに勝って欲しかったけど、モントーヤの最後のアタックに入る直前で時間切れとなって、モントーヤが脱落。なんかモントーヤっていつもこんな感じで、F1界ってモントーヤに厳しいと思ってしまうんだよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここで最終予選進出をはたせなかったのは、レッドブルのクリエン、ミッドランドの2台、トロロッソのスピード、ウィリアムズのウェーバー、そしてマクラーレンのモントーヤ。&lt;br&gt;
ウィリアムズもいつもはもう少し早いのですが...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして最終予選。ここでは今までに見たことのない光景を目にしました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





第3ピリオド(最終予選)の開始前&lt;br&gt;マシンが集まる
どんどん集まる

&lt;br&gt;

上の写真のように、スタートラインに各マシンが集まり始めたのです。こんなの見たのは初めてでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





スタート!
早すぎて何も映ってない&lt;br&gt;こんな写真が多い(笑)

&lt;br&gt;

一斉にスタート!!最初からみんなすごい勢いで、ぐるぐるぐるぐる。この数周は、本戦よりも熱気を感じました。とにかく全員、一発のタイムを出すことに必死です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
いつものことですが、最終予選の残り10分を切ると各ドライバー、続々とタイヤ交換を始めます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
タイヤは新しければ新しいほど、一発のタイムが出せる。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





ルノーのピット作業
フェラーリのピット作業

&lt;br&gt;

こんなタイヤ交換のシーンは最終予選ならでは、です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
本戦と違って、ピットで多少時間をとられても、一発のタイムさえだせばOKなので、2台がほど同時にピットインするシーンも見られます。本戦ではそんなの時間の無駄なので見られないシーンです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
写真のルノーのように、1台めの作業中に2台目が待っていたり、フェラーリのように同時に作業したりしてました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最後の5分間は本当に息をのむ瞬間です。ここに予選全体のバトルが集結している、というか。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
結果、フェラーリの圧勝でした。ルノーのアロンソは、思ったほどタイムが伸びず５番手に。めずらしい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
公式予選の結果は順に、フェラーリのシューマッハ、マッサ、ルノーのフィジケラ、ホンダのバリチェロ、ルノーのアロンソ、BMWのビルヌーブ、ホンダのバトン、トヨタのラルフ.シューマッハ、マクラーレンのライコネン、BMWのハイドフェルド。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ホンダはいつも予選では早いですね。今回はBMWが速かった。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
見応えのある公式予選でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここに載せきれなかった分は、こちらにアップしました。画像を1枚クリックして、[次へ--&gt;]をクリックしていくとスライド風に見ることができます。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1 2006 USGP 金曜日のフリー走行</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/07/09#060709</link>
    <pubDate>Sun, 09 Jul 2006 20:51:00 PDT</pubDate>
    <description>金曜日には2回のフリー走行(Free Practice)がありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
フリー走行というのは、レースで走るのマシンの状態を確認したりセッティングを決めるために、本番と同じコースを走行することで、言ってみれば、レース前の最終調整です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
昨年の順位で5番目以下のチームは、金曜日のみフリー走行で3人目のドライバー(サードドライバー)を走らせることができます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年3人めを走らせることができるのは、ウィリアムズ、ホンダ、レッドブル、BMW、ミッドランド、トロロッソ、スーパーアグリです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
金曜日にたった一人ドライバーが増えるだけなのですが、このときにサードドライバーからとれるデータはとても貴重だそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
各チーム2人の日曜日にレースをするドライバーにとっては、本戦にそなえてエンジンを酷使したくないので、サードドライバーがいるということが大切です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
サードドライバーにとっては、自分がサーキットで早く走れるということを示すための貴重な時間となります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本人の注目は、何といっても2戦前からスーパーアグリでサードドライバーとして走ることなった山本左近でしょう。井出有治のことがあっただけに、万一失敗したら、とはらはらさせられます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





フリー走行1で観戦した場所&lt;br&gt;ターン8と9が目の前
マーシャル

&lt;br&gt;

11時からフリー走行1が開始。気温27℃、路面温度39℃のドライコンディション。私たちは2004年にも観戦したターン8とターン9を見ることができる場所を陣取りました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
以下はうまくとれた写真です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





フェラーリのミハエル
ルノーのフィジケラ

&lt;br&gt;




ホンダのアンソニー
レッドブルのクリエン

&lt;br&gt;




ホンダ、トロロッソ、BMW
スーパーアグリのモンタニー

&lt;br&gt;

スーパーアグリの左近くんはほとんど最初から最後まで走っていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
サードドライバーの条件はレースドライバーより早く走ること、たくさん走ること。左近くんは琢磨よりちょっと遅かったけど、スーパーアグリの2人目のドライバーのモンタニーより早く、これなら合格、の声が聞こえてきそう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ミッドランドのモンディーニ、BMWのクビカ、ウィリアムズのウルツが30周以上走ったサードドライバーたち。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
いつもすばらしい走りを魅せてくれるホンダのサードドライバーのアンソニー。1'12.083のトップタイムをマークしました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そしてやっぱりフェラーリのミハエル・シューマッハ。終了間際にコースインし、いきなり2番手のタイム。でも、その直後にコースアウト。たった一度のタイムアタックで、2番手のタイムを記録するとは。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところで、今年もiBookを持っていって携帯からつなぎ、タイミングモニタを見ながら観戦しました。これがあると、だれがどんなタイムを出したかがその場でわかるので楽しみも倍増するんですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ですが、そのiBookの写真を撮るのを忘れてしまいました。でも、一緒に行ったでぶんさんが、ここに載せてくれました。ありがとうございます〜♪&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;




&lt;br&gt;

観戦を終え、移動する途中に見つけました。この子が4年前に、幼稚園のときに作ったそうです。記念の写真を撮っていると、立ち上がって装着してくれて、カメラを向けた人の方に向いてくれました。髪もフェラーリ色ですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さて、お昼をはさんで、フリー走行2回目は午後2時にスタート。気温29℃、路面温度46℃というドライコンディション。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
フリー走行1では雲もなく快晴だったんだけど、フリー走行2のちょっと前くらいから曇りはじめました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2回目は、1回目に見た場所の向かい側のターン10が見える場所から観戦しました。ここには観戦用モニタが用意されていて、見えない場所で起こった映像も見ることができました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
以下がうまく撮れた写真です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





スーパーアグリの山本左近
ウィリアムズのウェバー

&lt;br&gt;





トロロッソ、レッドブル、スーパーアグリ
トヨタのトゥルーリ

&lt;br&gt;





ルノーのフィジケラ
ウィリアムズ、スーパーアグリ、レッドブル

&lt;br&gt;

スーパーアグリのセカンドドライバーのモンタニーは早々にコースアウトしてタイム計測をできず。琢磨、左近はもちろんだけど、モンタニーも応援しているので、これはちょっと残念でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

ホンダのアンソニー、BMWのクビカなど、サードドライバーたちが淡々と着々と走ってタイムを出していく中、サードを出せないフェラーリ、ルノーのレースドライバーたちも魅せてくれました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
琢磨のすばらしい走り。ずっと左近くんが琢磨より上のタイムだったので「左近くんもこれで立派なサードドライバーだ」なんて思っていたら、最後の最後で29人中22番手へ。スーパーアグリのマシンでは、いつもビリだったので、これはすばらしい結果です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
不思議だったのは、ミッドランド。サードのモンディーニが５番手、モンテイロが7番手と今まで見たこともなく良い順位だったこと。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
あとになってミシュランタイヤが今ひとつだということがわかりました。琢磨やミッドランドはブリジストンなので、おそらくこんなに早かったようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、フリー走行の結果からは、ミシュランのBMWも始終早かったのです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
BMWが早かったのは、レギュレーション違反かもしれないとされる可変ウィングのおかげだったのかもしれないようです。そういえば、カナダGPからいきなり早くなっていて。(でもこの真相はまだ何も言われていません。)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そういえば、周回数を多く走ったミシュランのサードドライバーたちは、最後の方、少しよれよれでした。1周のタイムはよくても「レースが心配だね」なんて話していたのですが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
聞くところによると、ブリジストンは、他のアメリカのレースにも参加しているので、インディアナポリスのサーキットの路面のデータがたくさんあるけれども、ミシュランにはデータがまったくないそうです。インディアナポリスのサーキットはタイヤを酷使するのにデータがない、これがミシュランの弱みでした。去年もね。決してミシュランがブリジストンに劣っているわけではありません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここに載せきれなかった分は、こちらにアップしました。画像を1枚クリックして、[次へ--&gt;]をクリックしていくとスライド風に見ることができます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++++
&lt;br&gt;
つい先週、来年からは3人目のドライバーは走らせない、ということが発表されました。レースドライバーを金曜日にも走らせるためだそうです。そんな気遣いいらないんだけどな。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1モナコGPのミハエル・シューマッハ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/07/07#060529</link>
    <pubDate>Fri, 07 Jul 2006 22:05:00 PDT</pubDate>
    <description>2006年F1モナコGP。モナコは世界3大グランプリのひとつで、モナコ市街地(サーキットでなくて普通の道)がコースの伝統あるレース。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
道はせまく、アパートとかホテルがあるからドライバーにとって視界もせまく、抜きどころが少ないため、予選での順位が大きな鍵となります。予選で早いタイムを出してレースで前の方からスタートできれば後ろのドライバ−は簡単には抜けませんからね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その予選で、フェラーリのミハエル・シューマッハは、自分が最速のタイムを出したあと、コース上に止まってしまい、他のドライバーの最速タイムアタックを台無しにして、レースが中断(イエローフラッグ)となったまま時間切れとなりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ミハエルはこれは自分のドライビングミスだと言ったんだけど、審議の対象となり、それから6時間後に、このストップは故意だったとして、ミハエルのタイムは抹消、レースでは最後尾からのスタートというペナルティを受けました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ミハエルはなにがなんでも勝ちたいドライバーであり、おそらくこれは故意だったというのが一般的な見方。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも驚いたのは、このペナルティが出たこと。素人目にみても、主催者FIAは、いつもフェラーリにはおとがめなしでしたからね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ただし、今回は、フェラーリ以外のチーム関係者は、みんな疑いのコメントを出してました。FIAもこの流れには逆らえなかったのでしょう。異例の長い審議時間で、予選から6時間以上たっての、FIAの苦渋の決断だったと言えます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日曜日のグランプリ。普通、モナコでは、多重クラッシュ、単独クラッシュなんかがあってまともにレースにならないことも多い中、今回は途中まで全車完走で、なかなかおもしろい展開となりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そんな中ですごかったのはミハエル。抜けないモナコのはずなのに、抜くわ抜くわ、ピット戦略もすばらしくで、22番手スタートで5位フィニッシュ。本当にすばらしいレースでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
こうなってくると、ミハエルはあんなところでマシンを止めないで、2番手か3番手のスタートに甘んじても、プッシュしてオーバーテイクして、そして堂々と優勝して欲しかったです。と思った人はたくさんいたようです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1 2006 USGP 木曜日のピットウォーク </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/07/07#060707</link>
    <pubDate>Fri, 07 Jul 2006 21:55:00 PDT</pubDate>
    <description>F1 アメリカグランプリに行ったのは、2002年、2003年、2004年に続いて4回目。去年は家でテレビ観戦してました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1は基本的に4日間で構成されています。木曜日のイベント、金曜日のフリー走行、土曜日の予選、日曜日の本戦(グランプリ)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
木曜日から参加したのは今年が初めて。4回めにしてフル参戦(=すべての日程に参加)です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
水曜日にサンノゼからダラス経由でインディアナポリスに入り、今年は、ブログで知り合ったでぶんさんとかずぅさんご夫婦と現地で合流しました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2006年6月29日、木曜日の朝8時。いよいよ出発です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;






木曜日だけは場内に駐車できました&lt;br&gt;関係者気分♪(ウソ)
伝統のレンガ

&lt;br&gt;

インディアナポリス・モーター・スピードウェイ(Indianapolis Motor Speedway)は、1909年に開設された当時、全周にわたってレンガで舗装されていたそうです。今はアスファルトですが、その頃のレンガの路面がコントロールライン上に1ヤード（0.914m）分だけ残っています。それが右上の写真。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
木曜日は、ピットの中をを見ることができる「ピットウォーク(Pit Walkabout)」がありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;






ピット見学中
ピットを横から見たとこ

&lt;br&gt;

ピット(Pit)とは、レース中にマシンの整備やタイヤ交換、燃料補給などを行なう場所のことで、メインストレート(スタートやゴールするとこ)のイン側に配置されています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
他のグランプリでは、ピット開放などなかったり、あってもものすごく高くつくそうです。アメリカGPでは、グランプリ当日のチケットを持っていれば誰でも入ることができます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ピットクルーたちが作業しているところを目の前で見ることができました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
↓写真↓は、全チーム2枚ずつ載せてみました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





マイルドセブン・ルノーF1チーム&lt;br&gt;(ルノー)


&lt;br&gt;




チーム・マクラーレン・メルセデス&lt;br&gt;(マクラーレン)
マクラーレンだけタイヤが&lt;br&gt;たくさん出ていた

&lt;br&gt;




スクーデリア・フェラーリ・マールボロ&lt;br&gt;(フェラーリ)


&lt;br&gt;




パナソニック・トヨタ・レーシング&lt;br&gt;(トヨタ)


&lt;br&gt;




ウィリアムズF1チーム&lt;br&gt;(ウィリアムズ)


&lt;br&gt;




ラッキーストライク・Honda・レーシング&lt;br&gt;F1チーム(ホンダ)


&lt;br&gt;





レッドブル・レーシング&lt;br&gt;(レッドブル)


&lt;br&gt;




BMWザウバーF1チーム&lt;br&gt;(BMW)
給油機のチェックか?

&lt;br&gt;




MF1レーシング&lt;br&gt;(ミッドランド)


&lt;br&gt;





スクーデリア・トーロ・ロッソ&lt;br&gt;(トロロッソ)
↑この差、比べてください↓&lt;br&gt;お金のあるトロロッソ

&lt;br&gt;




SUPER AGURI F1チーム&lt;br&gt;(スーパーアグリ)
お金のないスーパーアグリ

&lt;br&gt;

スーパーアグリは各椅子の前に名前が彫ってありました。「Aguri-san」って彫ってあったのが印象的。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





トヨタの高性能お天気レーダー
インタビューしてた

&lt;br&gt;

トヨタ、レッドブル(含トロロッソ)あたりがお金のあるチームです。他も、F1に参戦するんだからそれなりにお金はありますが、今年参戦のアグリチームだけは、今のところ、一番貧乏なチームです。でも、少しずつスポンサーが決まって来てるのが嬉しいですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ホテルに戻ってテレビを見てたら、右上のインタビューシーンが何度も映ってました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





米国のSpeed TVの解説者&lt;br&gt;ボブ バーシャ(Bob Varsha)
ホンダのニック フライが目の前に！

&lt;br&gt;

ピットウォーク中にドライバー達がインタビューされてるところが映像で映し出されていました。インタビューしてたのはボブ。ピットウォーク中だったのでじっくりは見れなかったんだけど。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
サイン会もあったようですが、整理券をもらえなかったので参加できず。整理券をもらえた人は少人数だったようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
パドックの入り口のところで、ホンダ代表のニック フライに遭遇しました。至近距離1メートルくらい! 特に好きではないのですが、関係者を見られるのは嬉しいものですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
あと、写真は撮れなかったけど、有名なF1カメラマンのけんさわさんと松本さんを見かけました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
久しぶりに歩き回ったので、疲れました〜。でも楽しかった♪&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここに載せきれなかった分は、こちらにアップしました。画像を1枚クリックして、[次へ--&gt;]をクリックしていくとスライド風に見ることができます。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>いんげんとトマトの煮込み</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/06/25#060625</link>
    <pubDate>Sun, 25 Jun 2006 21:22:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
「適当に切ったトマト」と「筋をとったいんげん」と「塩少々」を鍋に入れ、コトコトと煮込むだけ。10分から15分くらいかな。ダシも入れてないのにコクが出て、とてもおいしいんです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ブラックベリージャム</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/06/22#060622</link>
    <pubDate>Thu, 22 Jun 2006 22:18:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
おいしそうで買ったんだけど、すっぱくて.....ジャムにしたらおいしくなりました。とはいえ、あまりくずれなくて、ほとんど原型のつぶつぶです。でもおいしい*^^*&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>Red Onion</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/06/19#060619</link>
    <pubDate>Mon, 19 Jun 2006 22:03:00 PDT</pubDate>
    <description>いつものように、週末に朝市(Farmer's Market)に行きました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
いつも買ってるお店で「今日は玉ねぎ(Onion)はないの？」と聞いたら、「Red Onionならあっちにあるよ」と言われました。そっちの方に行って見ましたがありません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「ありませんよー」とと叫ぶと、こっちに来てくれて「これだよ」と言われました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
玉ねぎって、こんな形で見たのは初めてです。そういえば、玉ねぎって土に植わっているところは想像したことありませんでした(^^ゞ&lt;br&gt;
&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ベランダ菜園:6月中旬</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/06/16#060616</link>
    <pubDate>Fri, 16 Jun 2006 22:46:00 PDT</pubDate>
    <description>今週はじめはちょっと涼しかったんだけど、昨日今日と暑いです。この写真は今朝、撮ったもの。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
きゅうりは太陽の方へどんどん伸びていくので向きを替えました。そしたら、ちょうどまっすぐ立つようになってきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
バジルは何度、種まきしてもあまりうまく育たなかったので、思わず買ってしまいました。夏の間、お料理に使えそう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
あいた鉢にもどんどん撒きます。前に失敗した「わすれな草」。それから「二十日大根」も。「二十日大根」は虫がつきやすいので、小さい鉢で育てれば部屋の中に入れられるかな、と思って。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
バラは外に出しておくと、どんどん成長して花もすぐに終わってしまうので、家の中にいれてます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




トマト
きゅうり

&lt;br&gt;




きゅうりの花と実
バラ、部屋に入れて&lt;br&gt;鑑賞してます

&lt;br&gt;




ワイルドストロベリー
これまたきれいで部屋へ&lt;br&gt;宝石みたい

&lt;br&gt;




ラベンダー、花が2つ
買ってきたバジル

&lt;br&gt;




わすれな草の種を再び撒く&lt;br&gt;まだ芽は出てない
二十日大根、虫がつきそうに&lt;br&gt;なったら部屋へ入れたい

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>カモの子供たち</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/06/13#060613</link>
    <pubDate>Tue, 13 Jun 2006 22:51:00 PDT</pubDate>
    <description>去年に続いて、今年も会社の小さな池にカモが来ました。これは2時か3時くらいのこと。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;







&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
夕方になって帰ろうと思ったら、池から外へ出る板のところにひっかかって、子供たちはなかなか上がれないようです。母カモは上で待っています。慌ててバッグからカメラを出すと...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




気配を察して逃げていきました
逃げ足の速いこと

&lt;br&gt;




こんな風に集まっちゃった
母カモも池に下りてやりなおし

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ふと反対側を見ると、子供たちの大慌てをよそに、別のカモが2羽、どこ吹く風、と歩いていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





&lt;br&gt;
　</description>
  </item>
  <item>
    <title>芽を出す紫蘇たち</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/06/10#060610</link>
    <pubDate>Sat, 10 Jun 2006 22:46:00 PDT</pubDate>
    <description>一昨年まで、ぜんぜん芽が出なくて、あんなに育てるのに苦労した紫蘇なんだけど、今、あちこちから生えてます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ハーブは、あまり土にこだわらなくてよいので、枯れたら土を乾燥させて保存して、どんどん使い回しています。なので、芽の出なかった紫蘇の種があちこちにばらまかれているのでしょうね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
冬の間、雨がたくさん降ったのがよかったのでしょうか。気がつくとこんなに大きくなっていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




ラベンダーと紫蘇
アスバラガズ(鑑賞用)と紫蘇

&lt;br&gt;




雑草と紫蘇→
雑草を抜いたあとの&lt;br&gt;成長ぶりはすごい

</description>
  </item>
  <item>
    <title>2006年6月の選挙</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/06/07#060607</link>
    <pubDate>Wed, 07 Jun 2006 22:26:00 PDT</pubDate>
    <description>アメリカでは、公職の任期は4年で、2年ごとに選挙があります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
たとえば、大統領選は2年前にあったので次は2年後ですが、カリフォルニア州知事選は4年前だったので、今年となります。私の住んでいるところではサンノゼ市長戦も今年です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
他にもいくつかの役職が選挙によって決まります。また、法律の議案の賛成、不賛成などの投票もあります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
選挙は6月と11月の最初の火曜日と決まっています。6月の選挙は、昨日(2006年6月6日)でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

アメリカでは、民主党(Democratic Party)と共和党(Republican Party)の2大政党があり、6月の選挙は各党の代表を決めるタイプのもので、11月の選挙で党の代表が対決します。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
カリフォルニア州知事選は、共和党(Republican Party)は、現州知事のシュワルツネッガー氏が出馬することになっています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今回の選挙の目玉は、対抗する民主党。スティーブ・ウィズレー(Steve Westly, Controller=監査役、かな？)とフィル・アンジェリーデス(Phil Angelides, State Treasurer=会計役、かな？)の２人の激しいバトルがありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2ヶ月くらい前からこの2人の宣伝のコマーシャルがテレビでずっと流れていたので、嫌でも覚えてしまいました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
予想通りの接戦で、昨日の夜、11時を過ぎても結果は出ませんでした。今朝、ニュースを聞くと、ウィズレーが都市部で勝っていたけれども、最終的にはアンジェリーデスが勝ったことを伝えていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今後は11月の選挙に向けて、2人が協力しあって、シュワルツネッガーに対抗していくそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちなみに、私はアメリカ市民ではないので、選挙権はないのですが。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ベランダ菜園:5月下旬</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/06/04#060604</link>
    <pubDate>Sun, 04 Jun 2006 14:55:00 PDT</pubDate>
    <description> すごい勢いで成長してます。こうなってくると、毎朝、ベランダに出るのが楽しいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




きゅうり:支柱前
きゅうり:支柱後

&lt;br&gt;




きゅうり→
きゅうり:1週間後

&lt;br&gt;




トマト→
トマト:1週間後

&lt;br&gt;




「つけな」を蒔いてみた
生い茂る紫蘇

&lt;br&gt;




ワイルドストロベリー
ばら:つぼみが3つ

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>オリーブ入りシフォンケーキ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/06/01#060601</link>
    <pubDate>Thu, 01 Jun 2006 21:42:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
味は...もっと画期的においしいものを期待してたんだけど...まあまあ...(笑)&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>「アメリカンアイドル2006年最終戦」</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/05/25#060525</link>
    <pubDate>Thu, 25 May 2006 22:18:00 PDT</pubDate>
    <description>先週のブログにも書いた「アメリカンアイドル(American Idol)」を見ました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
水曜日(昨日)に2時間のショーを終えた後、今年の結果の発表となります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最後の15分くらいで発表してくれるかと思ったら、引き延ばす引き延ばす、最後の最後、5分を切ったとこでやっと発表されました。優勝は、テイラーでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それにしても、本当によくできた番組です。4ヶ月かけて一人一人落とすそうなんだけど、昨日のショーでは落ちた人が総動員でした。30万人もの候補者の中から勝ち残った12人だけあって、みんなうまいこと、うまいこと。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
有名人も出てきたり、最終まで残った2人(テイラーとキャサリン)と一緒に歌ったりで、ずっと飽きさせないショーでした。落ちていった過程で目立った人は、12人に入っていなくても賞をもらったりしてました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今までの審査員とのやりとりのビデオでは、私は最後の2回しか見ていないので、審査員は褒めるだけかと思っていたら、最初のうちはものすごくけなしていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
見ながら思ったんだけど、これだけの粒ぞろいで、(たぶん)ギャラはほとんどかかってないわけで、テレビの視聴率はすごく高いらしいし、宣伝になるし、主催者側はほくほくですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
審査はすべて電話投票です。今年で5回目で、今年の投票率が一番高かったそうです。ということは年々、盛り上がっているようですね。私は初めて見たけど、来年は最初から見たいと思いました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
一夜明けて、今朝のニュース番組ではどの局も「アメリカンアイドル」のことばかりやっていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
あれだけテレビで騒いでいて視聴率も高かったそうだから、日本だったら次の日は誰もが話していそうですよね。でも、会社の回りの人は誰も見ていなかったようです。全く話題にもなりませんでした。この辺がアメリカ社会のおもしろさと、底辺の広さじゃないかと思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2ヶ月後から来年(2007年)の審査が始まるそうです。テレビ放送開始は来年の1月から。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ベランダ菜園:5月中旬</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/05/21#060521</link>
    <pubDate>Sun, 21 May 2006 22:02:00 PDT</pubDate>
    <description>今年も順調に育っています。4月までは雨ばかり降っていたので、成長もあまり見られなかったんだけど、5月に入ってどんどん大きくなってきました。これからが楽しみです♪&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;




奥:ミニトマト&lt;br&gt;手前:三つ葉、赤かぶ
真ん中:紫蘇

&lt;br&gt;




きゅうり
左:ナスタチウム

&lt;br&gt;




ミニバラ


&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>「アメリカンアイドル」</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/05/18#060518</link>
    <pubDate>Thu, 18 May 2006 22:59:00 PDT</pubDate>
    <description>アメリカで人気テレビショー、アメリカンアイドル(American Idol)。毎年、1月から5月までFoxで毎週放映しています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アイドルを生み出すオーディション番組で、視聴者の電話投票による勝ち抜き戦です。残り12人になったところから、毎週一人づつ落ち、最後に勝ち残った一人がレコード会社と契約して歌手デビューできるというもの。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私は見てなかったんだけど、ここのところずっと、毎朝見ているNBCのニュースショー「Today」で取り上げるので興味を持ち始めて、昨日、見てみました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
NBCとFoxはライバル局なんだけど、そんなこと関係ないみたいで、先週落ちたクリスがNBCのゲストで来ていたり。残り数人まで残ると、落ちても、どこかと契約できたりするみたいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さて、2006年終盤の昨日は、テイラー、キャサリン、エリオットの３人が残っていました。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
見てみてびっくり。みんな、ものすごく歌がうまいのです。そしてカリスマ性あり。1時間ひきつけられてしまいました。彼らがプロでないことの方がびっくりです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
昨日は、それぞれの地元での収録もあり、モールとか学校にものすごい数の人々が集まっていました。これもびっくり。たかだかテレビ番組でこれだけの人が集まるとは。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして、市長さんとか、州知事なんかも応援にかけつけてるんですよ。カリフォルニアのキャサリンのとこにはさすがにシュワルツネッガー州知事は来ていなかったけど、こうやって地元をあげて応援するすごさにもびっくりしました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
初めてみた私がこんなに感動するんだから、ずっと見ている人は、思い入れのある人が落ちたときはショックなんじゃないかな。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ほんの僅差で、エリオットが落ちました。審査員というかコメンテイターみたいな人が3人いるのですが、そのうちの一人の女の人は泣いてました。エリオットがひいきだったのでしょう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
残り2人の決勝(と呼んでいいのかな？)は来週。テイラーとキャサリンはどちらが勝つのでしょう。楽しみです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちなみに、テイラーを初めてみたときには「こんなおやじも出られるのかー」と思ったんだけど、年齢制限があって28歳までだそうです。ということは、彼は28歳以下か。でもすごい迫力で、昔からいる往年のスターみたいなんですよね。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>井出有治のF1スーパーライセンス剥奪</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/05/15#060515</link>
    <pubDate>Mon, 15 May 2006 23:43:00 PDT</pubDate>
    <description>第4戦のサンマリノ(2006.4)でアルバースにヒットした井出有治、あわや大事故の一件で、メディアや選手、そして外野も騒ぎだしました。やむなく、第5戦ヨーロッパGPでは井出をひっこめたスーパーアグリチーム。純正日本チームを掲げていたスーパーアグリチームにとって日本人を使えなくなったのは大きな痛手でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
しかし、それだけでは終わりませんでした。ヨーローッパGP直後から暗い噂が出回りました。「井出は未熟だ、スーパーライセンスを剥奪する」と。そしてそれが現実になってしまいました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スーパーライセンスはF1のドライバーになるために必要なものです。これが発行されるにはいくつかの条件があります。F1マシンでサードドライバーをつとめた経験がある、とか、他の選手権で何位以内に入賞した、とか。井出有治は、その条件をクリアしてスーパーライセンスを得ました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
井出有治のスーパーライセンス剥奪の詳しい経緯はスーパーアグリチームのホームページに掲載されています。つまりFIA(国際自動車連盟、F1の主催者)と3人のチーム首脳代表がスーパーアグリチームに一方的に通知したようです。これは表事情です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
井出は、スーパーライセンスを剥奪されるほどひどい走りをしていたのでしょうか。あれこれ議論は上がっていますが、スーパーライセンス剥奪は異常だ、というのが大方の見方でしょう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なぜこんなことが起こってしまったのか、FIAや各チームには思惑があって、そこに井出の走りがつけこまれてしまった、というのが現状のようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今、一番多くささやかれている裏事情というのは...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スーパーアグリの旗揚げから参戦までは半年もありませんでした。なぜこんなに急いだのでしょう？それはFIAの規約が再来年(2008年)から大幅に変わるからです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1にはお金がかかりすぎてチームを維持することができなくなる傾向であったため、FIAは低予算で参戦できるように2008年からの規約を変更しました。つまり2008年からは安価でF1に参戦することができるのです。FIAはその枠を12チームとしました。そして、既存のチームはすべて2008年以降もエントリーすれば認める、と。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
つまり2008年以降にはエントリーしたいチームが増えるわけです。F1に参戦すれば知名度は一気にアップしますし、安くあげられるのなら参戦したいチームはたくさんいます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
先月(2006年4月)、FIAは2008年度の新規参戦チームを募集しました。既存の11チームはすべて認められました。最後の枠は1チームをめぐって12チームが名乗りをあげました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
こうなることが予想されたため、スーパーアグリチームは、高い金額を払って今年(2006 年)から参戦して、2008年以降もスムーズに事が運ぶようにしたと言われています。これは正しい選択だったと言われています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
不満なのは今回、2008年度の参戦に選ばれなかったチーム。中でも、いくつかのチームは参戦意欲満々で「破れたけれどもどうにかして参戦する」などという不可解なコメントを残していたりします。どうやって参戦するか、残された道は、弱小チームや資金のないチームを買収する、ということが考えられます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スーパーアグリチームの純正日本チームの体制を崩し、日本のスポンサーやサポートがつかないようにして資金難にする、スーパーアグリチームの評判を落としてF1で継続できないようにする、そして買収。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
(ちなみに、今回の井出のスーパーライセンス剥奪に強行姿勢をとったと言われているのは、マクラーレンオーナーのロン・デニス。マクラーレンの系列のチーム(Bチーム)は先の2008年度参戦に落ちています....)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
つまり、今は「隙を見せると叩かれる」という時期であると思われます。そして、それにひっかかってしまった井出有治。以前書いたように、マシンや環境など彼の力ではどうにもできなかった部分が多く、決して、言われるほどひどい走りをしていたわけではないというのが一般的な見方です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
上記のことは「噂」であって、一般人には真実のほどはわかりません。でもいろんなことを考え合わせてみると、おそらく、井出有治はそういった争いに巻き込まれた被害者でしょう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1の世界も他と変わらずこわいですね。最先端の自動車技術で争っているレースの裏では政治的取引ががぐるぐる渦巻いています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
井出有治は、自身の公式サイトで「F1デビューしてから苦戦の連続でしたが、ようやくマシンの状況も良くなり、これから！と思っていた矢先の出来事だったので、本当に残念です。...時間はかかるかもしれませんが、もう一度、夢の実現に向けて頑張ります！」と言っています。めげずに頑張ってほしいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
正直、3戦走ったあとの井出有治の走りを4戦以降も続けてみてみたかったです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スーパーアグリには、もっともっと強いチームになってもらって、FIAや他のチームを見返して欲しいです。応援します。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>雑草でした</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/05/12#060512</link>
    <pubDate>Fri, 12 May 2006 21:21:00 PDT</pubDate>
    <description>昨年、わすれな草の種を蒔いたのですが、芽がでませんでした。冬だったのでほおっておいたら、1ヶ月くらいして1つだけ芽が.....「もしかして、これはわすれな草？」と思ってちょっと楽しみにしていたのですが、なんと、&lt;br&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
単なる雑草、そこらへんに生えてるタンポポでした。脱力...orz。花がが終わっても、しばらく抜く気にもなりませんでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
.....この写真を撮ってから抜きました。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>歯を抜いた</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/05/09#060509</link>
    <pubDate>Tue, 09 May 2006 22:48:00 PDT</pubDate>
    <description>先週、歯を抜きました。親知らずは全部抜いてるけど、それ以外の歯を抜くのはできるだけ避けたくて、ずっと迷っていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
3年くらい前から膿みがときどき出てて、2度目の神経治療(Root Canal)をしたのですが、それでもなおらず、抜かないと土台の骨もなくなってしまう、とのこと。泣く泣く決心しました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
写真は、事前に用意しておくように言われたもの。アイスクリーム、オートミール、フルーツ、ジュース、ヨーグルト、栄養ドリンク---私の好きなものばかり。おかゆも作っておきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
神経の穴が途中で折れているそうで、IV Sedationという全身麻酔をしました。前日の夜から何も食べることができませんでした。水もダメ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
当日はすごく緊張しました。爪に何かを取り付けられると規則的な音が部屋中にして、それが私の心臓の音だと言われました。鼻に何かを差し、4,5人の人が入って来て、先生が「すぐ終わるから心配しないでね」と言いました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
先生に「血液検査はしたことある？』と聞かれたので「あります」と言うと、「それと同じ痛みだよ」と言われ、腕がちくりとしました。点滴です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
先生に「酒を飲んだのと同じようになるよ」と言われ、他の人が「酒ってすごくたくさんの種類があるんですって。200種類くらいかな」と言うので、「もっとあります」と答えようとしたら、いきなり鼻の中に水蒸気が入ってきて、返事ができなくなりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
何人かの人が頭の上で映画の話をしていたような気がします。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
5分くらいたったと思った頃、「立てる？」と聞かれたような気がします。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
実際には1時間弱だったそうです。3針縫ったそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そこで夫が呼ばれて、一緒に説明を受けたそうです。私も何か話していたそうです。私は同じことを何度も聞いたそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、ぜんぜん覚えていません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
家に帰ってからはずっと眠りました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
横になると顔が腫れると言われていたので、できるだけ寄りかかって眠るようにしましたが、あまりよく覚えていません。できるだけ冷やすように言われました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ときどき、夫に起こされて、ガーゼを取り替えてもらったり、冷やすものを取り替えてもらったり、食べたり(飲み込む)、薬を飲むよう言われました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
本を用意していたんだけど、読むこともなく眠ってました。おかげで痛みはあまり感じませんでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
次の日、頬の上の方が少し青あざのようになり、ちょっと痛みがありました。この日もかなり眠りました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
3日めが痛くなるとしたら一番痛くなるそうです。でも、たいした痛みもありませんでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
週末だったので、F1ヨーロッパGPの予選と本戦を見て、あとは、ほとんどの時間、眠っていたような気がします。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>イングリッシュマフィン</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/05/06#060506</link>
    <pubDate>Sat, 06 May 2006 21:41:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
作りました。レシピはここ。</description>
  </item>
  <item>
    <title>プランター栽培のコツ8 共通</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/05/03#060503</link>
    <pubDate>Wed, 03 May 2006 22:36:00 PDT</pubDate>
    <description>昨年から始めたプランター栽培、父からのアドバイスを1-7に「プランター栽培のコツ」としてまとめてきましたが、最後にプランター栽培や家庭菜園に共通する父からのアドバイスをまとめてみました。参考にしてみてください。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
--------------------&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
種の保存&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
一番いいのはコーヒーの空き瓶か菓子の空き箱に入れて、まわりをビニールテープで巻いて部屋の中の棚にでもおいて置く。冷蔵庫の隅にでも置いておけばもっといい。種は2年ぐらいは持つ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
--------------------&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日よけ&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「プランターより少し背の高いポリトロの箱（日本だったらリンゴなどを入れた箱）に入れて、上から薄くて目の粗いい布を風にとばされないように覆っておくといい。寒冷紗がよい。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
と言うことで、カリフォルニアは日差しが強いので、昨年、寒冷紗を日本から買ってきました。あとで見たら、こっちにも売っていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
--------------------&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
虫除け&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「一番いいのは毎日見回って虫が付いていれば手でつぶすのがいい。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「アブラムシのような小さい虫には牛乳をかけるのがいい。そのままでもいいし少し水を入れて（薄めて）かけるといい。牛乳には粘りがあるから、牛乳で動けなくして殺虫すると言うわけだ。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「牛乳が効くのはアブラムシ（１，２ｍｍ位の小さな虫）が中心だから、青虫のような大きい虫は手でつぶすか、やむを得ず農薬をかけるかするといい。あと、たばこを水に溶かしたのをかけるやり方もある。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
--------------------&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>虹が出た</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/04/30#060430</link>
    <pubDate>Sun, 30 Apr 2006 19:42:00 PDT</pubDate>
    <description>



&lt;br&gt;

長かったベイエリアの雨も止み、この前、虹が出ていました。ほんの一瞬のことで、この写真を撮ったあと、5分間くらいで消えていきました。久しぶりに見ることができてラッキーでした。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>あずきチーズケーキ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/04/30#060427</link>
    <pubDate>Sun, 30 Apr 2006 19:39:00 PDT</pubDate>
    <description>



&lt;br&gt;

1つ1つラップにくるんで冷凍にすると、食べたいときに食べられて便利♪
&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1サンマリノGP終了</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/04/24#060424</link>
    <pubDate>Mon, 24 Apr 2006 22:44:00 PDT</pubDate>
    <description>1台1台のスピードが速いので、ただでさえ追い越しをできるところが少ないF1。特に今回のイモラは、追い抜きのできる場所が一カ所もないそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、おもしろいんですよ。抜きどころがないとはいえ、ちょっとでもミスをしたら、たちどころに抜かれてしまうのもF1の楽しさ。そういう精神状態の中で62周を競い、一度もミスをしない２人。フェラーリのミハエルを追うルノーのアロンソ。(厳密にはアロンソは最後でちょっとミスしてしまったけどね。)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
終わったあとのミハエルは、このコースはミスさえしなければ抜かれないので安心してたそうで、車やタイヤをいたわるために、わざとタイムを押さえたりもしていたと言っています。さすが王者ですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
対するアロンソも、懸命にミスを誘おうとプッシュしたそうですが、ミハエルが動じなかった、と。そして、大きなミスをすることもなく、2位完走。この結果には満足しているそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そんな中、残念なのは、スーパーアグリの井出有治。スタート直後に、ミッドランドのクリスチャン・アルバースとの交錯して、結果的にアルバースをコース外にはじき飛ばす形となってしまいました。(アルバースは何回転もした。)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
一日あけて、特にヨーロッパのメディアの井出有治を酷評していました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スーパーアグリチームの結成が発表されたのが昨年11月(決定は1月)、ドライバーの発表が今年の2月。スポンサーの関係で決まった井出有治はF1未経験。アグリの車が完成したのがF1開幕戦(3月)。彼は事前にまったくF1に乗ることができませんでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
しかも、身体の大きい彼のシートを作る時間もなかったとか。そして、スーパーアグリは佐藤琢磨に照準を合わせているため、おそらく井出のことは二の次になっているのでしょう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
彼はこれまでも、タイムが遅い上(これはマシンのせい)、予選時には他のタイム計測しているドライバーの邪魔をした形になったりしましたが、最初は、無線もつながっていなかったそうです。(普通は無線でチームから「後ろからドライバーが来てる」などの情報を受けます)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年の新人のウィリアムズのニコや、トロロッソのスピードなどは、去年１年間、同じコースをF1の前座(GP2)で走っています。また、F1へ上がるドライバーは、たいていサードドライバーなどを経験して、マシンやコースに慣れていく人が大半です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そういった状況に文句も言わず、黙々と仕事をしてきた井出有治。3戦終わったあと「自分のドライビング技術を磨いて、できるだけ早く次のサーキットを覚えたい」と前向きに発言していました。今回(4戦目)の予選で琢磨とのタイム差が縮まって、やっと認められ始めた兆しがあったのですが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
井出有治交代説も出ているようです。けど、今のスーパーアグリに乗りたい経験豊富で安いドライバーなんているのかしら。このまま経験の浅い日本人に替えたって、井出有治と同じ目に合わせるだけでは？と思ってしまいます。(まぁ、候補者は上がってますが)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
オーナーの鈴木亜久里氏は井出を起用し続けると言っていましたが、今回は「自分は彼を今後も起用したいけど、自分ひとりの意思では決められない」と言ったようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、関係者たちもこの状況はわかっていて、スーパーアグリのチーム・マネージャー、ダニエレ・オーデットは「井出に対してはフェアでなければならない。テストのチャンスも与えられなかったし、彼はサーキットもF1のことも知らないのだから」と、次戦で交代はしない、と言っています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ただし、F1ではたった一回でも結果をだせば、周囲の見方なんてコロッと変わります。なので、このまま、負のスパイラルにはまらず、魅せる走りをしてもらいたいものです。本人も、2週間後のヨーロッパGP(ニュルブルクリング)へ気持ちを切り替えているそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
頑張れ！井出有治！！&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1サンマリノGP</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/04/21#060421</link>
    <pubDate>Fri, 21 Apr 2006 22:44:00 PDT</pubDate>
    <description>F1は「F1サーカス」とも呼ばれています。3月から10月まで、約２週間おきに、各地を点々と巡業するからです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ヨーロッパ生まれのF1は毎年、ヨーロッパ以外の地域から始まって、ヨーロッパの各地を回り、またヨーロッパ以外の地域を巡回して終えます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年は、バーレーン(第1戦)、マレーシア(第2戦)、オーストラリア(第3戦)とヨーロッパ以外の地域を終え、いよいよ今週末のサンマリノで、ヨーロッパ上陸です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
各チームともヨーロッパに入るまでは小手調べ状態が多く、今週末のサンマリノあたりから力を発揮するチームが出て来たりするので見逃せません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今のところ、去年、優勝したルノーが強いですね。でも、去年からトラブルさえなければ速いマクラーレンのトラブルが減って来ているし、トヨタやBMWなども力をつけて来ています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なんといっても、今週末のサンマリノでの見所はフェラーリでしょう。絶好調だった一昨年、不調だった去年、調子を取り戻しつつある今年。サンマリノはフェラーリのマシンの得意なコースです。また、ここでフェラーリが勝つと、今後、さらに順位争いは混戦して面白くなります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、ヨーロッパ戦は、カリフォルニア在住の私たちには苦があります。こっちの早朝になってしまうんです。今朝は、朝5時に起きて金曜日のフリー走行を見ました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
やっぱりフェラーリが速かった。でも嬉しいのは、今年、新規参戦したスーパーアグリの井出有治が速くなってきたことでしょうか。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
新規参戦で、一番遅いマシンに乗っているとはいえ、すぐに結果を出さないと、すぐに批判され、交代されてしまう世界です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ずっと、チームメートの佐藤琢磨より1周で2秒以上遅れてたんですよね。1周で2秒遅れっていうのはすごく遅いです。スーパーアグリチームの上層部がこのタイムでは満足していない(鈴木亜久里さんは何も言ってませんが)とか、サンマリノでドライバー交代か、など、いろいろ言われてましたが、やっと一息です。チームメートとの差は1秒弱になってきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さて、明日も5時に起きて予選を生放送(ライブ)で見たいです。起きれるかな？(ちなみに日曜の本戦はこっちでは生でやりません。サンマリノとあと2、3戦が生放送しません。)&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>サンフランシスコ大地震</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/04/18#060418</link>
    <pubDate>Tue, 18 Apr 2006 19:44:00 PDT</pubDate>
    <description>ちょうど100年前の今日(1906年4月18日5:12am)、サンフランシスコで大地震があったそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
サンフランシスコベイエリアでは、この&quot;the Great Quake&quot;(大地震)のことを、4月に入ってから毎日やっていました。今日はどこも特集番組を放映しています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
この地震で3000人以上が亡くなり、(確か)サンフランシスコに住む半数以上の人が家を失ったそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1989年にもサンフランシスコ地震があったこともあり、ベイエリアの人の意識調査では「地震が一番怖い」という結果なんだそうです。２番目が「自然火(Wild Fire)」、3番目が洪水でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ですが、私はここに来てから6年間で、(確か)2回しか地震を経験していません。その２回とも私自身は感じませんでした。(敏感な人が感じたそうです(^^;)。日本だと１年に何度も地震を感じてたから、カリフォルニアでは地震なんてぜんぜんないような気がするのですが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そういえば、ニューヨーク州に留学してたときも、「カリフォルニアは地震が怖い」と言っている人が結構いました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
他の地区に比べて地震に関する意識は高いサンフランシスコベイエリア(カリフォルニア)ですが、テレビ局の調べによると「何年も前に用意した非常食をあけてみたら食べられなかった」という家が多いそうです。何年かごとに新しくするように、と呼びかけていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そういえばうちで保険(Home Insurance)に入ったとき、「地震の被害は含まれない」という用紙にサインしました。カリフォルニアでは、地震の被害の保証を保険に入れると、保険料がかなり高くなるそうです。家を持っている人などは、地震の保険にもかなり高額で入っているそうです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>プランター栽培のコツ7 その他</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/04/15#060415</link>
    <pubDate>Sat, 15 Apr 2006 23:09:00 PDT</pubDate>
    <description>他にも、まだ作ってないけど、父からアドバイスをもらったものです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
水菜&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
きっとうまくできると思う。こちらでは真冬にでも育つから、涼しくなってからでもいいね。暑くても寒くても育つから（たぶん１０度あればいいと思う）いつでも蒔けると思う。（１０度〜２５度くらいが一番いい。）&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
茄子&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
とても肥料を食うから茄子科の野菜（トマト・ナス・ピーマンなど）を作っていない土を使って大きな鉢に１本にすること。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ブロッコリー&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
芽が出て本場が４，５枚になったら大きな鉢に植え替える。キャベツ類は特に植え替えてやると根がしっかりして丈夫に育つ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
種類にもよるけど高さが１ｍ位になって実(これは小さな花芽の集まり)をつける。小さな鉢や間をつめて植えると花蕾がつかない。また、肥料をしっかりやること。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>種まきしました</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/04/12#060412</link>
    <pubDate>Wed, 12 Apr 2006 23:08:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;




青紫蘇、きゅうり&lt;br&gt;つるなしインゲン
ナスタチウム&lt;br&gt;マリーゴールド、バジル

&lt;br&gt;

2週間立つけど、芽がでてきたのは青紫蘇だけ...。雨が降ってるせいか、まだ気温が低いんですよね。ちょっと早かったかなー。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>プランター栽培のコツ6 二十日大根</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/04/09#060409</link>
    <pubDate>Sun, 09 Apr 2006 11:23:00 PDT</pubDate>
    <description>父からメールを通してもらった家庭菜園のアドバイス、今回は「二十日大根(赤かぶ、ラディッシュ)」です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
二十日大根は、何度やっても実がつかなかったんですよねー。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「種を蒔いて１ヶ月も赤い玉がついってないなら、種が古いか土が乾きすぎているかのどちらか。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「『二十日大根』と言うくらいだから、20日もたてば少なくとも小さな赤い玉が付いていなければダメ。だからもう一度種まきをするしかない。うんと日差しをカットして土の表面が湿り気を持つくらいにしなければ育たないよ。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それでもダメ。芽は出て成長するんだけど、赤い実ができません。1ヶ月たって、いつもこんな感じ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
「こんなに大きく葉が育っているのに、赤い大根が付かないと言うことは、もしかしたら肥料のやりすぎかもしれない。これはいつでもまけるから、今度まく時にはあまり肥料をやらない方がいいかもしれない。葉はもちろん食べられる。ただし、農薬がかかっているとダメ。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
肥料をやめても、買った土なので、ある程度の肥料は入っているらしいんですよね。でも、根気よく、冬の間もやっていたら....&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
とうとう、実が付きました!。これが採れたのはつい2週間前。何度やり直したことか、喜びもひとしおでした^^&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>雨の記録</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/04/03#060403</link>
    <pubDate>Mon, 03 Apr 2006 22:17:00 PDT</pubDate>
    <description>なんと、ここサンフランシスコベイエリア(San Francisco Bay Area)では、「3月の雨の記録」を作ってしまいました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
3月の雨の降った日数は、1904年が23日で一番長かったのですが、2006年(今年)は25日降ったそうです。トータルの降水量は、依然、1983年がトップだそうですが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
3月の終わりの方のベイエリアの報道は「記録を破るか?!」とみんな期待していた感じ(^^;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
4月3日現在、昨日も今日も降り続けています。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1オーストラリアGP</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/04/01#060401</link>
    <pubDate>Sat, 01 Apr 2006 00:15:00 PDT</pubDate>
    <description>待ちに待ったF1ももう第3戦。今年は全部で18戦、10月まであります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さきほど、オーストラリアGPの予選が終わり、あとは決勝を待つのみ。日本でも今年は盛り上がっていると聞きます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年の見所は上位チームだけでなく、下位チームにもあります。F1はヨーロッパが発祥で欧米人のものという感じだったのですが、今年は初めての純正日本チーム、鈴木亜久里氏率いる「スーパーアグリF1チーム」がものすごい早さで立ち上がったからです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
参戦が決まったのが4ヶ月前なので、まだまだ競争力はなくて今は最下位だけど、ドライバーに佐藤琢磨をおいて、すばらしく盛り上がっています。テレビ放映で最下位のチームが国際映像で取り上げられることなんて滅多にないのに、前回のマレーシアGPでは佐藤琢磨の奮闘ぶりが大きく映し出されました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
佐藤琢磨は2戦とも完走。こういう小さいチームでは、1時間半走り続けられる=完走できるということが大切なんです。チームメートの井出有治はまだ完走していないけど、誰もが佐藤琢磨に焦点を当てる中、よく頑張ってると思います。身体が大きいのに自分の身体にあったシートを作ってもらう時間もなかったそうですよ。今回は完走して欲しいですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
もう一つの見所は、レギュレーション(ルール)が変わって、今までのV10エンジンからV8エンジン使用になったこと。なにが起こるか目が離せません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今のところ、去年も優勝した「ルノー」が今年も強いです。去年、沈んだ「フェラーリ」は復活の兆しです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;　
昨年、BMWと物別れに終わった「ウィリアムズ」は今年は弱いだろうと思われていたのに、コスワースのエンジンは良く、ふたを開けてみたらすばらしく競争力がありました。コスワースは資金は少ないけれど、V8エンジンの技術力が高いそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「トヨタ」はあちこちから引き抜いて来た人材と豊富な資金で、今年は優勝争いをすると言われていたのに、タイヤとうまくあわせられなかったようで苦戦しています。でも、さっきの予選では少しよくなってきた感じ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
佐藤琢磨を追い出した「ホンダ」は相変わらずですが、フェラーリから移籍してきたバリチェロはミシュランタイヤに慣れなくて苦しんでいるようです。バトンは今回はポールポジションをとりました。でも、ホンダ(バトン)ってかなりいいところまでいくんだけど、優勝しないんだよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
去年、エンジンの信頼性に泣いた「マクラーレン」のキミ(ライコネン)。今年もちょっとついてないです。けど早いので、チームメートのモントーヤとともに目が離せません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
マシンの仕上がりやドライバーの調子の他に、天気にも大きく左右されます。F1を語りだすとキリがないです。明日の決勝はどうなることか?!。楽しみですo(^-^)o&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>プランター栽培のコツ5 ミニトマト</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/03/28#060328</link>
    <pubDate>Tue, 28 Mar 2006 22:31:00 PDT</pubDate>
    <description>父からメールを通してもらった家庭菜園のアドバイス、今回はミニトマトです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ミニトマトは少し遅く、2005年7月の終わりに種まきしました。順調に成長してると思ったのに、ぜんぜん実が付きませんでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「トマトの実がつかないのははっきりわからないけど次のようなことが考えられる。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1) 肥料のやりすぎ・・・・トマトは肥料はうんと少なくするといい。はじめの土には肥料は入れないで、育ってから肥料をやる。これが追肥。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2) 水のやりすぎ・・・・土が乾いてからやるといい。ほかの野菜と違って水のやりすぎがよくない。木ばかりが育って。トマトの幹の太さは直径 １ｃｍか１．５ｃｍ位がいいそうだよ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
3) 日照時間が短くなったからかもしれない。日本で冬の間もトマトができるのは、温室の中で（気温が高く）、しかも太平洋側のように晴天が続く地方だから。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「全部の野菜をうまく作ろうとしないで、毎年少しずつ経験することが大切だよ。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ががーん、きゅうりと同じだと思って、肥料も水もたっぷりやっていました。でも、肥料も水やりも控えると、10月の終わりくらいになって実が付き始めました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところが、なかなか大きくならない上、いっこうに赤くなりません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「トマトは実が大きくなってから赤くなるまでにはかなり日にちがかかるよ。その上冬が近くなって気温が下がってくると、なかなか色づかない。11月だったら実が大きくなってから20日ぐらいかかるかな。もう少し待ってみるといいよ、必ず色が付くか寒さで黒くなって腐ってくるかするから。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして、12月に入ってやっと色づきはじめました!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
今年はもちろん、もっと早くはじめる予定です。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>プランター栽培のコツ4 きゅうり</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/03/25#060325</link>
    <pubDate>Sat, 25 Mar 2006 23:20:00 PDT</pubDate>
    <description>昨年、成長具合をブログに載せたとき、父からいろいろアドバイスをもらいました。&lt;br&gt;


&lt;br&gt;

「これでは実はつかないと思うよ。鉢が小さすぎる。できればもっと大き な鉢に鉢の土をばらさないようにして植え替えるといい。もう１つの細長い方は１本にするといい。間引くのはかわいそうだけど、そのままだとどっちも枯れてしまうと思う。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
「蔓がこれほど伸びているんなら植え替えはしないで小さい方を引き抜くかした方がいいだろうね。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「植え替えて２、３日から１週間ぐらいたったら、長い棒を建てて紐でうんと緩く結わえつける。キュウリの幹が落ちないぐらいの弱さで。のびたら３０ｃｍぐらいの間隔で上に上にと結んでいく。そうすると途中から子づるが伸びるから、それにまた棒を立てて紐で結わえていく。そうすると実が付く。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「１週間に一度、中ぐらいのスプーン一杯ぐらいの肥料を土の上からやるといい。水をやる時に溶けて根まで届くから。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「きゅうりが２０ｃｍ位に育ったら取って食べるといい。木がつかれるからあまりならなくなる。肥料は少しずつこまめにやるといいよ。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

「今後のために。初めての人はどうしても小さい鉢にたくさん伸ばすから みんなダメになってしまう。サニーレタスならあの細長い鉢にせいぜい２株か３株植えるといい。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最初は間引いたり、減らしたりするのがとても嫌だったのですが、とにかく、つめすぎないことが大切なようです。あとは、上記のアドバイスを守っただけで、1年目からたくさんのきゅうりを採ることができました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
++++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
以下は、2年め以降の注意点。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「今年育てた土は最低４，５年は作ってはダメ。どうして連作（毎年同じ場所に作ること）を嫌うかというと、こういう野菜類は品種改良していて、しかもＦ１(一代雑種のこと。異なる純粋な品種同士の交配によって生まれた雑種の第一代)種だから、根をはった土の中に前の年の菌が残っているから大きく育って実を付けたりしてくれない。だからいくら肥料をやってもダメだよ。毎年新しい土で育てるのが一番いい。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「F1の種子を蒔いてそこからとった種子は親とは同じようにはならない場合が多いから、蒔かない方がいい。きっと掛け合わせた品種のどちらかの性質が出るからだろうと思う。」&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ということなので、今年もまた土を買ってきました。昨年のきゅうりの土はハーブなどに使おうと思ってます。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>A1グランプリ観戦</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/03/19#060319</link>
    <pubDate>Sun, 19 Mar 2006 14:32:00 PDT</pubDate>
    <description>待ちに待ったF1がとうとう始まりました。先週のF1の開幕戦のその日(2006.3.12)は、A1グランプリ(A1 GP)のアメリカでの開催日でもありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アメリカグランプリの開催地「ラグナセカ」は家から1時間半くらいのところ。F1をテレビで見たあと、慌ただしく出かけてきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
A1グランプリは、オートレースの世界選手権と言われていて国別対抗で昨年10月に始まりました。日本はドライバーがスケジュールの都合上、参戦できなかったレースもあって、ポイントも低く、残念ながら全然盛り上がってませんね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「ラグナセカ」にも日本チームは来ていなかったようです。残念。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
レースは1時からスプリントレース、3時からスプリントレースの結果でグリッドが決まるフィーチャーレースでしたが、スプリントレースには間に合いませんでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





フィーチャーレース前
グリッドについて作業中

&lt;br&gt;




メキシコ応援団&lt;br&gt;メキシコは強かった
イギリスを応援する人

&lt;br&gt;




いよいよスタート
1週目。水しぶきがあがる

&lt;br&gt;




最初、ここから見てました
あまりにも寒くて、&lt;br&gt;写真右端の塔へ移動

&lt;br&gt;




レースは続く
ゴール！

&lt;br&gt;

面白かったのは、国別対抗だけあって、インディアナポリスで見るような生粋のアメリカ人が少なくて、各国の旗を掲げたいろんな国の人が集まっていたことです。他にもフランス、ドイツ、イタリアなどの旗を持った人を見かけました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スプリントレースの結果は、1位メキシコ(Salvador Duran)、2位フランス(Nicolas Lapierre)、3位ポルトガル(Alvaro Parente)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
フィチャーレースの結果は、1位メキシコ(Salvador Duran)、2位ドイツ(Timo Scheider)、3位イギリス(Robbier Kerr)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アメリカGPまでの総合のポイントは、1位フランス(163ポイント)、2位スイス(121ポイント)3位イギリス(88ポイント)。日本は8ポイントで20位(25カ国中)です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今回のフィーチャーレースではフランスがずっとダントツだったのですが、最後の最後でトラブルがあり、メキシコが逆転しました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
あいにくの雨で、ものすごく寒かったのですが、楽しめました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
A1は、主なオートレースが行われない冬の間を中心に開催されるので、次のレース(上海、2006.4.2)が最後となります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
来年は、日本もぜひ、盛り上がってほしいものです。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>プランター栽培のコツ3 つるなしインゲン</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/03/16#060316</link>
    <pubDate>Thu, 16 Mar 2006 22:11:00 PDT</pubDate>
    <description>3粒蒔いて本葉（３枚目の葉以後）が出たら丈夫なのを残して２本にする。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
もう少し大きくなったら丈夫なもの１本にする。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その後、肥料を少しずつ(量は化成肥料と言って米粒より少し大きい 粒の肥料)を10粒位ずつ1週間か10日に1回やる。そうすれば大きくなるはず。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
普通のプランターだったら２本ぐらいにするといい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
つるなしいんげんはとても早く育つので、プランターの空いたところにチョコチョコ育てるといいそうです。私も今年はどんどんやりたいと思ってます。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>プランター栽培のコツ2 紫蘇</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/03/13#060313</link>
    <pubDate>Mon, 13 Mar 2006 22:15:00 PDT</pubDate>
    <description>古いものは厚蒔き（たくさん蒔く）にして蒔くといい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
紫蘇に花が咲いたら、もうすぐ実ができる証拠。日が短くなってくると長日性の野菜はとれなくなってしまう。葉で食べられるものはとってしまった方がいい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
花が散った後、ごま粒のような小さな実が付くから、それをしごきとって塩漬けにしておかずにするか、軽く油で炒めて佃煮のようにして おくとおいしい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
実をつけたままにしておくと茶色になってくる。そうなると食べられなくなるから、花が散って２〜３日して実をとるとよい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
あるいはそのままにしておいて来年用の種を取ってもいい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+赤紫蘇&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
色の違いだけで青紫蘇と同じように使える。きゅうりもみに入れたりサラダの色添えにするといい。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>3月なのに寒い!!</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/03/10#060310</link>
    <pubDate>Fri, 10 Mar 2006 22:22:00 PDT</pubDate>
    <description>なーんか、異常気象です。ここ2週間くらいとても寒い毎日が続いてます。晴れ間もあるけど、ほとんど毎日、雨が降ったり止んだり。風がとても冷たいのです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1月の終わりには桜や梅や桃が咲き乱れてたんだけど、それもこの雨で散ってしまい、今は真冬に逆戻りしてしまいました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そしてなんと、雪まで降りました。先週、お昼くらいに外にでたら「あられ」がぽろぽろ降ってました。今朝は「みぞれ」が降ったそうです。どちらもすぐに止んだけど、カリフォルニアにきて初めての経験。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
家から見える山々にも、雪が降って、上の方は白っぽくなってます。ここから30分くらいのとこにあるオークランドの田舎の方もかなり積もったようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
週末も降るようです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>プランター栽培のコツ1</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/03/07#060307</link>
    <pubDate>Tue, 07 Mar 2006 23:03:00 PDT</pubDate>
    <description>昨年からプランターで家庭菜園をやってます。わからないときやうまくいかないときは、家庭菜園歴30年以上の父にメールで教えてもらいました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年もそろそろ家庭菜園を始める季節。去年、父から教わったコツを何回かに分けて書き出してみます。参考にしてくださいね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
昨年プランターで作ったもの(だいたいうまくいきました)&lt;br&gt;
+きゅうり&lt;br&gt;
+赤紫蘇、青じそ&lt;br&gt;
+トマト&lt;br&gt;
+つるなしインゲン&lt;br&gt;
+赤かぶ(実がつかなかったけど、葉がおいしい)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
他に、割と簡単にできるもの(父より)&lt;br&gt;
+京みぞれ--サラダにしたり、ゆでて食べるおいしい野菜&lt;br&gt;
+春菊&lt;br&gt;
+サニーレタス&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「きゅうりに限らずどの種でも、日本の春先のような気温、20度くらいになれば蒔いていいと思う。夜、気温が下がるなら、種を蒔いている箱の上に厚手のビニールなどをかけておくといい」そうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここのところ、3月だというのに雨が降ってすごく寒いけど、この時期が過ぎたら始めようと思っています。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>クルミのカラメルケーキ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/03/04#060304</link>
    <pubDate>Sat, 04 Mar 2006 21:09:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
20cm x 25cm型。クルミ(カップ1/4)を細かく刻んで、ブラウンシュガー(カップ1/4)と混ぜておく。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ボールに溶かしたバター(50g)、砂糖(大さじ3)を混ぜて泡立て、溶きほぐした卵(2個)を混ぜる。牛乳(カップ3/4)、バニラエッセンスを加えたあと、小麦粉(150g)とベーキングパウダー(小さじ2)をふるいながら加えて混ぜ合わせる。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
型に流し、クルミとブラウンシュガーを混ぜたものをふりかけ、200度のオーブンで約20分焼く。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
小林カツ代さんのレシピです。おいしかったです♪&lt;br&gt;

</description>
  </item>
  <item>
    <title>赤かぶ実がつかず</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/03/01#060301</link>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2006 23:02:00 PDT</pubDate>
    <description>

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ふぅむ.....こんなに成長してるのに、実が全くついてません。肥料が多すぎると実がつかないということなので、全くやってないのに.....&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、葉の部分はサラダに入れて食べたらおいしかったです。あと、お刺身の下に敷いたら、ほどよい辛さでした。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>トリノオリンピック終了</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/02/26#060226</link>
    <pubDate>Sun, 26 Feb 2006 18:37:00 PDT</pubDate>
    <description>トリノオリンピック、今回は、ほとんど最初から最後まで毎日見ていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本勢は残念だったけど、私は、今回ほど楽しめたオリンピックはありませんでした。というのも、Webを有効に使えたからかなー、と思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
インターネットが使えるようになるまでは、途中からテレビをつけると、ルールや見所や選手がわからなかったりして、興味を持てないことも多々ありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
インターネットの利点は、競技のルールや、選手の特徴がいつでも調べられることです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、長野(1998)、シドニー(2000)、ソルトレークシティ(2002)のときには、見ている競技や選手のことを調べようとWebを開くと、同時に結果も出てしまっていて、急速に見る気が失せていった気がします。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
結果を知っていても楽しめることもあるけど私は知りたくなかったし、私のインターネットを扱う能力の低さもありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも最近では、Webサイトを作る側も、結果をすぐに見せないようにしてくれていて嬉しい限りです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
米国オリンピックを放映するNBCのサイトでは、テレビで放映している競技の結果を出さないページ(Avoid Result)があって、そこをブックマークして、テレビのスケジュールを調べていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本のサイトでもGooのページは、各競技名をクリックすると「日本代表選手」と「競技説明」が上に来て、結果が出ている「ニュース」は下の方にあり、結果を知りたい場合は自分でスクロールダウンしないと見えないので、とてもよかったです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
とはいえ、アメリカにいながら日本人を応援していると、日本との時差もあるので、Webで他のニュースをチェックするときには気をつけないといけないことも多かったです。なので、トリノの時間を常にチェックしてWebを読んでいました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
とまあ、こういうちょっとした努力もあって、今回のオリンピックはとても楽しめました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところで、私、フィギュアスケートはあまり好きじゃないといいながらも、女子の個人はほとんど見ていました。きれいでしたー。エキシビジョンの男子のゴールドのロシアの選手の演技がすごくよかったので、男子も見ればよかったなー、といまさらながらに思いました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
テレビを見ていて惑わされたことを3つ。スノボーでゴールドをとったShaun Whiteは、髪が赤毛なので「フライングトマト」というニックネームがあります。私は最初のうち「フライドグリーントマト」と聞こえて、これは80年代に人気のあった私の好きな映画のタイトルなので、「どうしてだろう？」と考え込んでいました(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スピードスケート500メートルでゴールドをとったJoey Cheekのフルネームをアメリカ人が発音すると、「じょういち」と聞こえます。てっきり私は、日本人選手だと思い、この名前を聞こえるとテレビの前に走っていって、日本人はいない、何故？、という目にあいました(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アルペンの大回転(Giant Slalom)で優勝したJulia Mancusoの名字は、「マ・ン・ク・ソ」と発音します。特に家族が映って「Mancusoファミリー」と何度も言っていたときには一人で大笑いしていました。。。すみません、低レベルで(汗)。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>2月のカレンダー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/02/22#060222</link>
    <pubDate>Wed, 22 Feb 2006 22:14:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
 オリンピック観戦で忙しいので写真だけ。</description>
  </item>
  <item>
    <title>トリノオリンピック</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/02/19#060219</link>
    <pubDate>Sun, 19 Feb 2006 19:15:00 PDT</pubDate>
    <description>アメリカではオリンピックは3大ネットワークのひとつ、NBCで放映されます。ケーブルに加入していればライブでも見られるのかもしれませんが、うちではNBCだけ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私は昼間は会社に行っているので、夜、家に帰ってから見ています。イタリアのトリノの競技は、ここ西海岸で起きている時間にライブでは見ることはできません。トリノで行われたあと15時間後くらいに見ていることになるのかな。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
テレビでは、夜の8時から12時の間に、その日にやった競技をコマーシャルをはさみながら順序関係なく流しています。注目選手の競技の前には、アメリカ人に限らず、事前に録画してあるその選手の生い立ちを流し、気分を盛り上げてくれます。自分の目当ての競技が何時なのかはわからないので、テレビはずっとつけっぱなし。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
おかげで私の生活サイクルはめちゃめちゃです。私は夜、お風呂に入るときは２時間くらいお湯につかるのですが、そんなことしてたら、見たい競技が見れなくなるので、朝のシャワーだけに。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
普段は10時半か11時には寝るのですが、面白い競技は11時すぎにやるため、これまた起きてなくちゃならない。そして、その日の話題だったアメリカ人選手が11時30分すぎにスタジオに招かれて5分くらいしゃべるため、これも見逃せません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
朝、起きる時間には次の日の競技が半分くらい終わっていて、その時点でWebをチェックするとその日の夜の結果がわかってしまって面白くないので、基本的にオリンピックのサイトは昼間は見ていません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なので、Webをチェックできるのは夜の12時にオリンピックが終わった後だけ。寝る時間がますます遅くなってしまいます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
...と文句をいいながらも、面白いので、ほとんど欠かさず見ています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私が見ないのは、フィギュアとモーグルだけ。もともとそんなに好きじゃないのと、審判がつける得点を争うゲームは好きじゃないんだよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それ以外はほとんど見てます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スノボーがすごく面白い！アメリカ勢が強いってこともあるけど、魅せる競技という気がします。スノボーのクロスの女子が予選からずっと面白かったですね。最後の最後でアメリカのリンジーが転んで抜かれてしまい、金メダルを逃したのには呆然としてしまいました。ハーフパイプでも力のある彼女は、観客に自分の興奮を伝えたくて、板をつかんでしまった(クロスは早さを競う競技なので技を見せる必要はない)とのこと、夜のインタビューではさっぱりしていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
昨日まで注目していたのは、スピードのショートトラック。アポロと韓国人勢の対決はずっと朝から楽しみにしていたのですが、なんとテレビでやったのは夜の11時過ぎ。みんな注目してたんでしょうねー。1000Mでアポロは負けてしまったけど、韓国人2人も応援してたので満足です。アンとリーの、予選でも決勝でも後ろをついていって、思いっきり抜かす戦略が見事でした。夜のインタビューでもアポロはさばさばしていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ただ、暗い部分もありました。それは、アフリカンアメリカン初のメダルをとったディビス。なんでも、ソルトレイクオリンピックのときにメディアから中傷を受けたり、スポンサーともうまくいかなかったそうですが、それは、彼がアフリカンアメリカン(黒人)だからのようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スピードの団体戦も「個人戦に集中したいから」と出場を拒否したそうです。私が見たスピード団体には出ていたんだけど、ディビスは異常に遅くてアメリカが負けたので、ちょっとびっくりしてたんだけど、そういう事情があったのですね。優勝のインタビューでも、他の選手と違ってほんの一言二言しか答えず、インタビュアーに「なにか怒ってますか？」と聞かれていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アルペンやクロスカントリー、バイアスロン、リュージュ、スケルトンなんかも見ました。やっぱりヨーロッパの選手は強いですね。雪国で生まれ育っただけあります。クロスカントリーのリレーは、第一走者は日本人がトップだったのに、第二走者が転んでしまって残念でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アメリカ人中心の放送なので、日本勢が活躍してくれないと、こっちではなかなか日本勢を見ることはできません。オリンピック後半戦、頑張って欲しいものです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>Sweet Williams</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/02/16#060216</link>
    <pubDate>Thu, 16 Feb 2006 22:14:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

種を蒔いて、約1ヶ月半。ずいぶん芽が出てきました。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>アップルミント</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/02/13#060213</link>
    <pubDate>Mon, 13 Feb 2006 20:57:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ミントって簡単なはずなんだけど、うちでは、あまり元気に育ちません。暑過ぎるのかな？そんな中、この冬はすくすく育ったので、家の中に入れて楽しんでいます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;


</description>
  </item>
  <item>
    <title>リスが来た</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/02/10#060210</link>
    <pubDate>Fri, 10 Feb 2006 20:40:00 PDT</pubDate>
    <description>バルコニーにリスが来ました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;









&lt;br&gt;
なんと、スパシフィラムを食べています！食べ終わって満足のようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





&lt;br&gt;
そして、去っていきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そういえば、秋くらいから、スパシフィラムがどんどん減って、根っこだけになっていたのです。不思議に思っていました。今までにも何度も来ていたのかもしれませんね。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>こんなワイン</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/02/07#060207</link>
    <pubDate>Tue, 07 Feb 2006 22:34:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
見た目で思わず買ってしまいました。Oreana Wineryの2004 Red Table Wineだそうです。味もなかなか♪&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>リサイクルバッグ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/02/05#060205</link>
    <pubDate>Sun, 05 Feb 2006 16:08:00 PDT</pubDate>
    <description>何ヶ月か前にアパートの人全員にこんなバックが配られました。空き缶とか瓶類を捨てるための入れものです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ここらへんの地区では、ゴミの分別はかなりいいかげんですが、空き缶と瓶類、古新聞類は分けるように言われています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それまでは、ほとんどの人が、建物ごとにある大きなポリバケツに、空き缶や瓶類を紙袋ごと捨てていて、その回収は1週間に一度だったので、2,3日でゴミがあふれてしまうのが普通でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
が、これが来てから、こんな風に後ろに取っ手がついているおかげで、中身だけを捨てる人が増え、紙袋ごと捨てられなくなったのでポリバケツがすっきりしています。&lt;br&gt;

</description>
  </item>
  <item>
    <title>石けん作り</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/01/29#060129</link>
    <pubDate>Sun, 29 Jan 2006 15:34:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

蜂蜜石けん(左)とココア石けん(右)


</description>
  </item>
  <item>
    <title>バナナブレッド</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/01/26#060126</link>
    <pubDate>Thu, 26 Jan 2006 20:21:00 PDT</pubDate>
    <description>&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>1月中旬のバルコニー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/01/23#060123</link>
    <pubDate>Mon, 23 Jan 2006 21:28:00 PDT</pubDate>
    <description>先週、雨が止んで暖かかったので、枯れたきゅうりをやっと撤去しました。ついでに二十日大根、バジル、ガーデンレタスミックス、赤じそ、コリアンダーの種を蒔いてみたんだけど、まだちょっと寒いかな。芽が出るかな？&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





撤去前
撤去後




&lt;br&gt;


Sweet Williams(左)とわすれな草


&lt;br&gt;
Sweet Williamsは芽が出ました。わすれな草は2個くらい芽がでてるんだけど、1ヶ月たってこれだけってことはダメかなぁ。ここのところ、寒かったからね。また近いうちに蒔いてみよう。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>家の前の事故</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/01/20#060120</link>
    <pubDate>Fri, 20 Jan 2006 22:12:00 PDT</pubDate>
    <description>夜中に、外で「ポン！」と音がしました。そのまま寝てると、遠くの方からポリスの緊急時の音が.....どんどん近くなったので、ブラインドをあけてみると、こんな光景が...&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
どうもカーブを曲がりきれなかった模様.....1時間半くらい、このままでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
そうして、前側がつぶれた車は、こんな風に引き上げていきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ほとんど最初から最後まで見てしまい、今日は一日中、寝不足でした〜。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ミニトマトの収穫</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/01/17#060117</link>
    <pubDate>Tue, 17 Jan 2006 18:50:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
この時期にこんなにとれました。</description>
  </item>
  <item>
    <title>レシピ:大福もち</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/01/14#060114</link>
    <pubDate>Sat, 14 Jan 2006 16:32:00 PDT</pubDate>
    <description>10個分の作り方+++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
あんこ(150g)を10等分にして、丸めておく。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
もち粉(Glutinous Rice Flour)---1カップ&lt;br&gt;
砂糖---大さじ2&lt;br&gt;
水---1カップ&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
以上を混ぜてレンジで２分。レンジから出しお箸で混ぜて、さらにレンジ1分。(柔らかいと感じたら、さらに1分)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
お皿に片栗粉を広げ、できた「もち」を置く。片栗粉を軽くまぶして少し冷めたら、適当な大きさに10等分し、1つ1つを広げて、あんこをつめ、底をとじる。&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

出来上がり♪&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私は、あんこは時間があるときにたくさん作って、小分けにして冷凍庫に入れてます。市販のあんこでもおいしいです。&lt;br&gt;


</description>
  </item>
  <item>
    <title>エッセンシャルオイル</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/01/11#060111</link>
    <pubDate>Wed, 11 Jan 2006 22:04:00 PDT</pubDate>
    <description>久しぶりにエッセンッシャルオイルを買いました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
今回買ったのは、パチュリ、オレンジ、グレープフルーツ、ローズウッド、イランイラン。他にサンプルを、サイプレス、ゼラニウム、サンダルウッド、ローズ、ネロリ、ラベンダー、ジュニパ、シダーウッド。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
エッセンシャルオイルってお店によって香りが違うので、オンラインで買うと、好きな香りでも買ってから「あれ？」って思うことがよくあるんですよね。その点、今回つかったBirch Hill Happeningsさんでは少量をサンプルとして安く売ってくれるので助かります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちなみにこれ以外で持っているエッセンシャルオイルは、レモン、スペアミント、ユーカリ、ティーツリー、ローズマリー、バニラ、松、ホワイトタイム。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
使い道はいろいろ。主に手作り石けんの香りづけと、車の中のディフューザーに使うんだけど、他にも、お風呂に数適たらしたり、拭き掃除にユーカリやミント数適入れてすすいだり、洗濯物のすすぎにも数適入れてます。ティーツリーは、風邪をひいたときにマスクに数適たらすと咳がとまります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
エッセンシャルオイルの効能や香りの効果はとても奥が深く、メーリングリストのみんなによく教えてもらいます。使い方が広がると楽しいものです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ホリデーカード&amp;ギフト</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/01/08#060108</link>
    <pubDate>Sun, 08 Jan 2006 13:34:00 PDT</pubDate>
    <description>今年はこんな風に飾ってみました。&lt;br&gt;






&lt;br&gt;

</description>
  </item>
  <item>
    <title>今年のカレンダー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/01/05#060105</link>
    <pubDate>Thu, 05 Jan 2006 22:25:00 PDT</pubDate>
    <description>こんなカレンダーを見つけました。ガーデニングのことが書いてあります。各月の上側にこの国の伝統的なことや、ガーデニングのちょっとしたアドバイスが載っています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





&lt;br&gt;
 1月の主な内容は.....&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1/8 Plough Monday -- Epiphany(顕現日,キリスト教,1/6のこと)のあとの最初の月曜日は、休暇の終わりで仕事に戻る日だそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1/13 St. Hilary.--１年間で一番寒い日という言い伝えがあるそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
.....これからも時々、紹介しますね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>おせち料理と洪水警報</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/01/02#060102</link>
    <pubDate>Mon, 02 Jan 2006 19:45:00 PDT</pubDate>
    <description>あけましておめでとうございます。今年もどうぞよろしくお願いします。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;



&lt;br&gt;
今年のおせち料理は、サンフラシスコ・ベイエリアへ、とれたれのお魚を宅配販売してくださるAt Fishさんから購入しました。うちは普段は2週間に一度、新鮮で安価なお魚を、ここからお魚を買っています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;



&lt;br&gt;
メニューは、ロブスター、タイの姿焼き、甘エビ、たら、刺身イカ、イクラ、数の子、ウニクラゲ、タコのマリネ、スモークサーモン、卵焼き、たたきごぼう、紅白なます、里芋のにっころがしが入っていて、とても豪華。おいしくいただきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
カリフォルニア北部の大雨で、漁の船が出ず、上記の食材が入ってくるか直前まで心配だったそうです。食べられてよかった♪&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
+++++&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
カリフォルニア北部は現在、大雨による洪水警報が出ていて、ソノマ、サクラメントカウンティーなどの地域で川が氾濫し、数百個の家屋やオフィスが浸水、道路に泥や瓦礫が堆積するなどの被害が出ているそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私たちの住んでいる地域は、サンタクララカウンティと言って、洪水警報の出ている地区から車で3時間くら南下したところにあるので問題ありません。でも被害がどこまで広がるのか心配ですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここも雨はずっと降っています。大晦日の前日は、雨の音がうるさくて目が覚めてしまったくらい。この大雨は、1月2日夜半まで降り続いて、その後は通り過ぎるそうで、今晩が山場のようです。&lt;br&gt;

</description>
  </item>
  </channel>
</rss>