<?xml version="1.0"?>
<!-- name="generator" content="blosxom/2.0" -->
<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN" "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">

<rss version="0.91">
  <channel>
    <title>恵子の日記   </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog</link>
    <description>恵子の日記の説明</description>
    <language>ja</language>

  <item>
    <title>F1モナコGPのミハエル・シューマッハ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/07/07#060529</link>
    <pubDate>Fri, 07 Jul 2006 22:05:00 PDT</pubDate>
    <description>2006年F1モナコGP。モナコは世界3大グランプリのひとつで、モナコ市街地(サーキットでなくて普通の道)がコースの伝統あるレース。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
道はせまく、アパートとかホテルがあるからドライバーにとって視界もせまく、抜きどころが少ないため、予選での順位が大きな鍵となります。予選で早いタイムを出してレースで前の方からスタートできれば後ろのドライバ−は簡単には抜けませんからね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その予選で、フェラーリのミハエル・シューマッハは、自分が最速のタイムを出したあと、コース上に止まってしまい、他のドライバーの最速タイムアタックを台無しにして、レースが中断(イエローフラッグ)となったまま時間切れとなりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ミハエルはこれは自分のドライビングミスだと言ったんだけど、審議の対象となり、それから6時間後に、このストップは故意だったとして、ミハエルのタイムは抹消、レースでは最後尾からのスタートというペナルティを受けました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ミハエルはなにがなんでも勝ちたいドライバーであり、おそらくこれは故意だったというのが一般的な見方。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも驚いたのは、このペナルティが出たこと。素人目にみても、主催者FIAは、いつもフェラーリにはおとがめなしでしたからね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ただし、今回は、フェラーリ以外のチーム関係者は、みんな疑いのコメントを出してました。FIAもこの流れには逆らえなかったのでしょう。異例の長い審議時間で、予選から6時間以上たっての、FIAの苦渋の決断だったと言えます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日曜日のグランプリ。普通、モナコでは、多重クラッシュ、単独クラッシュなんかがあってまともにレースにならないことも多い中、今回は途中まで全車完走で、なかなかおもしろい展開となりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そんな中ですごかったのはミハエル。抜けないモナコのはずなのに、抜くわ抜くわ、ピット戦略もすばらしくで、22番手スタートで5位フィニッシュ。本当にすばらしいレースでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
こうなってくると、ミハエルはあんなところでマシンを止めないで、2番手か3番手のスタートに甘んじても、プッシュしてオーバーテイクして、そして堂々と優勝して欲しかったです。と思った人はたくさんいたようです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1 2006 USGP 木曜日のピットウォーク </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/07/07#060707</link>
    <pubDate>Fri, 07 Jul 2006 21:55:00 PDT</pubDate>
    <description>F1 アメリカグランプリに行ったのは、2002年、2003年、2004年に続いて4回目。去年は家でテレビ観戦してました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1は基本的に4日間で構成されています。木曜日のイベント、金曜日のフリー走行、土曜日の予選、日曜日の本戦(グランプリ)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
木曜日から参加したのは今年が初めて。4回めにしてフル参戦(=すべての日程に参加)です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
水曜日にサンノゼからダラス経由でインディアナポリスに入り、今年は、ブログで知り合ったでぶんさんとかずぅさんご夫婦と現地で合流しました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2006年6月29日、木曜日の朝8時。いよいよ出発です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;






木曜日だけは場内に駐車できました&lt;br&gt;関係者気分♪(ウソ)
伝統のレンガ

&lt;br&gt;

インディアナポリス・モーター・スピードウェイ(Indianapolis Motor Speedway)は、1909年に開設された当時、全周にわたってレンガで舗装されていたそうです。今はアスファルトですが、その頃のレンガの路面がコントロールライン上に1ヤード（0.914m）分だけ残っています。それが右上の写真。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
木曜日は、ピットの中をを見ることができる「ピットウォーク(Pit Walkabout)」がありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;






ピット見学中
ピットを横から見たとこ

&lt;br&gt;

ピット(Pit)とは、レース中にマシンの整備やタイヤ交換、燃料補給などを行なう場所のことで、メインストレート(スタートやゴールするとこ)のイン側に配置されています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
他のグランプリでは、ピット開放などなかったり、あってもものすごく高くつくそうです。アメリカGPでは、グランプリ当日のチケットを持っていれば誰でも入ることができます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ピットクルーたちが作業しているところを目の前で見ることができました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
↓写真↓は、全チーム2枚ずつ載せてみました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





マイルドセブン・ルノーF1チーム&lt;br&gt;(ルノー)


&lt;br&gt;




チーム・マクラーレン・メルセデス&lt;br&gt;(マクラーレン)
マクラーレンだけタイヤが&lt;br&gt;たくさん出ていた

&lt;br&gt;




スクーデリア・フェラーリ・マールボロ&lt;br&gt;(フェラーリ)


&lt;br&gt;




パナソニック・トヨタ・レーシング&lt;br&gt;(トヨタ)


&lt;br&gt;




ウィリアムズF1チーム&lt;br&gt;(ウィリアムズ)


&lt;br&gt;




ラッキーストライク・Honda・レーシング&lt;br&gt;F1チーム(ホンダ)


&lt;br&gt;





レッドブル・レーシング&lt;br&gt;(レッドブル)


&lt;br&gt;




BMWザウバーF1チーム&lt;br&gt;(BMW)
給油機のチェックか?

&lt;br&gt;




MF1レーシング&lt;br&gt;(ミッドランド)


&lt;br&gt;





スクーデリア・トーロ・ロッソ&lt;br&gt;(トロロッソ)
↑この差、比べてください↓&lt;br&gt;お金のあるトロロッソ

&lt;br&gt;




SUPER AGURI F1チーム&lt;br&gt;(スーパーアグリ)
お金のないスーパーアグリ

&lt;br&gt;

スーパーアグリは各椅子の前に名前が彫ってありました。「Aguri-san」って彫ってあったのが印象的。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





トヨタの高性能お天気レーダー
インタビューしてた

&lt;br&gt;

トヨタ、レッドブル(含トロロッソ)あたりがお金のあるチームです。他も、F1に参戦するんだからそれなりにお金はありますが、今年参戦のアグリチームだけは、今のところ、一番貧乏なチームです。でも、少しずつスポンサーが決まって来てるのが嬉しいですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ホテルに戻ってテレビを見てたら、右上のインタビューシーンが何度も映ってました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





米国のSpeed TVの解説者&lt;br&gt;ボブ バーシャ(Bob Varsha)
ホンダのニック フライが目の前に！

&lt;br&gt;

ピットウォーク中にドライバー達がインタビューされてるところが映像で映し出されていました。インタビューしてたのはボブ。ピットウォーク中だったのでじっくりは見れなかったんだけど。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
サイン会もあったようですが、整理券をもらえなかったので参加できず。整理券をもらえた人は少人数だったようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
パドックの入り口のところで、ホンダ代表のニック フライに遭遇しました。至近距離1メートルくらい! 特に好きではないのですが、関係者を見られるのは嬉しいものですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
あと、写真は撮れなかったけど、有名なF1カメラマンのけんさわさんと松本さんを見かけました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
久しぶりに歩き回ったので、疲れました〜。でも楽しかった♪&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここに載せきれなかった分は、こちらにアップしました。画像を1枚クリックして、[次へ--&gt;]をクリックしていくとスライド風に見ることができます。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  </channel>
</rss>