<?xml version="1.0"?>
<!-- name="generator" content="blosxom/2.0" -->
<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN" "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">

<rss version="0.91">
  <channel>
    <title>恵子の日記   </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog</link>
    <description>恵子の日記の説明</description>
    <language>ja</language>

  <item>
    <title>F1第3戦バーレーンGP</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2007/04/15#070415</link>
    <pubDate>Sun, 15 Apr 2007 22:51:00 PDT</pubDate>
    <description>マレーシアGPから1週間後のバーレーン。F1の最初の3戦は「アウェイ3戦」と呼ばれヨーロッパでない国を回るのですが、今年は2戦と3戦の間がたった1週間だったため、機材を運んだりがたいへんだったそうですよ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
結果は、マクラーレンの新人、ハミルトンがまた表彰台にのりました。新人が最初の3戦すべて表彰台というのは、F1史上初だそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
昨年、ハミルトンを正ドライバーにすると発表するまで、マクラーレン代表のロン・デニスはずっと悩んでいたそうです。彼が若すぎるのと、F1史上初の黒人系ドライバーということで、マスコミに騒がれてつぶされるのではないか、と。でも、ふたをあけてみると、こういうことで話題をさらってしまいましたね。すばらしいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
3戦終わって、フェラーリのライコネン、マクラーレンのアロンソ、そしてこのハミルトンのポイントは同点で、ドライバーズランキングのトップが3人となりました。今期はおもしろくなりそうですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
コンストラクターズは、フェラーリとマクラーレンが互角、その次にBMW、トヨタ、ルノーといったところです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
けれどもルノーは今回も悲惨でした。でも、望みはスタートの良さが相変わらずということ。あと、ルノーは調子が悪くても、毎年、すばやく立て直すんですよね。特にこの3戦はどうしようもなかったけど、次のGPまで1ヶ月あるので、まだまだどうなるかわかりません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
気になるのはホンダですね。どうしてこんなに調子が悪いのでしょうか。本当に本当に頑張ってもらいたいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そしてスーパーアグリ。ホンダのエンジンを使っていますが、今年はホンダよりいいタイムを出す事もあります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それと、今年のドライバーのラインナップがやっぱりいいです。というのも、佐藤琢磨は引き続き第一ドライバーなのですが、去年までは日本人だけで固めることを重要視していたため、セカンドドライバーのタイムがイマイチだったのです。もちろん、井出有治も山本左近もすばらしいドライバーですが、F1参戦が急に決まったので、マシンに慣れる時間とかがなくて、いつもタイムは琢磨に引き離されていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年はF1で経験豊富なイギリス人のアンソニー・デビッドソンをセカンドに起用していて、琢磨とのタイム差もほとんどなく、アグリチームが見えてくる感じがします。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今日は、始終アンソニーの方が速かった。ただし、2人に起こったエンジントラブルが気になりますが。(琢磨はリタイア、アンソニーは残り5周だったので完走扱い)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
あと触れておきたいのは、レッドブルのクルサード。クルサードって地味なんだけど、事故があったりすると隙間を縫って上位にいたりと、以外に目の離せないドライバー。今回は、すごいオーバーテイクを魅せてくれました。が、火を噴いてリタイア(ドライブシャフトトラブル)。残念でしたね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
次戦は4週間後のスペインGP(5/13)。ヨーロッパラウンドが始まります。例年だと開発の遅れていたチームが調子を取り戻してくる時期。今年はどんなドラマがあるのでしょうか。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  </channel>
</rss>