<?xml version="1.0"?>
<!-- name="generator" content="blosxom/2.0" -->
<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN" "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">

<rss version="0.91">
  <channel>
    <title>恵子の日記   </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog</link>
    <description>恵子の日記の説明</description>
    <language>ja</language>

  <item>
    <title>歯を抜いた</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/05/09#060509</link>
    <pubDate>Tue, 09 May 2006 22:48:00 PDT</pubDate>
    <description>先週、歯を抜きました。親知らずは全部抜いてるけど、それ以外の歯を抜くのはできるだけ避けたくて、ずっと迷っていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
3年くらい前から膿みがときどき出てて、2度目の神経治療(Root Canal)をしたのですが、それでもなおらず、抜かないと土台の骨もなくなってしまう、とのこと。泣く泣く決心しました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
写真は、事前に用意しておくように言われたもの。アイスクリーム、オートミール、フルーツ、ジュース、ヨーグルト、栄養ドリンク---私の好きなものばかり。おかゆも作っておきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
神経の穴が途中で折れているそうで、IV Sedationという全身麻酔をしました。前日の夜から何も食べることができませんでした。水もダメ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
当日はすごく緊張しました。爪に何かを取り付けられると規則的な音が部屋中にして、それが私の心臓の音だと言われました。鼻に何かを差し、4,5人の人が入って来て、先生が「すぐ終わるから心配しないでね」と言いました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
先生に「血液検査はしたことある？』と聞かれたので「あります」と言うと、「それと同じ痛みだよ」と言われ、腕がちくりとしました。点滴です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
先生に「酒を飲んだのと同じようになるよ」と言われ、他の人が「酒ってすごくたくさんの種類があるんですって。200種類くらいかな」と言うので、「もっとあります」と答えようとしたら、いきなり鼻の中に水蒸気が入ってきて、返事ができなくなりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
何人かの人が頭の上で映画の話をしていたような気がします。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
5分くらいたったと思った頃、「立てる？」と聞かれたような気がします。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
実際には1時間弱だったそうです。3針縫ったそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そこで夫が呼ばれて、一緒に説明を受けたそうです。私も何か話していたそうです。私は同じことを何度も聞いたそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、ぜんぜん覚えていません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
家に帰ってからはずっと眠りました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
横になると顔が腫れると言われていたので、できるだけ寄りかかって眠るようにしましたが、あまりよく覚えていません。できるだけ冷やすように言われました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ときどき、夫に起こされて、ガーゼを取り替えてもらったり、冷やすものを取り替えてもらったり、食べたり(飲み込む)、薬を飲むよう言われました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
本を用意していたんだけど、読むこともなく眠ってました。おかげで痛みはあまり感じませんでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
次の日、頬の上の方が少し青あざのようになり、ちょっと痛みがありました。この日もかなり眠りました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
3日めが痛くなるとしたら一番痛くなるそうです。でも、たいした痛みもありませんでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
週末だったので、F1ヨーロッパGPの予選と本戦を見て、あとは、ほとんどの時間、眠っていたような気がします。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  </channel>
</rss>