<?xml version="1.0"?>
<!-- name="generator" content="blosxom/2.0" -->
<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN" "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">

<rss version="0.91">
  <channel>
    <title>恵子の日記   </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog</link>
    <description>恵子の日記の説明</description>
    <language>ja</language>

  <item>
    <title>おもしろかったF1初のナイトレース</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/10/01#081001</link>
    <pubDate>Wed, 01 Oct 2008 22:16:00 PDT</pubDate>
    <description>シンガポールGP(2008年9月28日F1第15戦)、おもしろいレースでしたね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここのところ、ドライバーやチームがそろって「抜きどころのないサーキット」「予選の順位が重要」と言うときこそ、追い抜き続出で予選の順位が関係ないレースになってるような気がします。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
このシンガポールの市街地サーキットは、「ドライバーズ・サーキット」と呼ばれ、チームの力やマシンよりも、腕のいいドライバーが勝てるサーキットと言われてました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私がアロンソを好きなところの一つは、前向きのコメントを残すところで、普段は、予選やフリー走行で失敗しても「本番には作戦があるからぜんぜん大丈夫」等とコメントしてるのですが、今回は、予選で不可解なエンジン停止を起こして15番スタートになってしまい、「よほどの奇跡が起きないと上位フィニッシュは無理」と言ってました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それが優勝ですからねー。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1では、(たしか)去年から、クラッシュなどでセーフティーカーが入ると、ピットレーンがクローズされて給油できません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今回の1回目のセーフティーカー導入は、各マシンの給油のタイミング。なので、ペナルティ覚悟で給油したドライバーもいる中、アロンソは先に給油していたのでラッキーでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それ以降はアロンソの実力ですね。「あんなギリギリの走りでクラッシュしなきゃいいけど」なんて思ってたけど、すべて、以降を有利にするためだったんですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2度目のセーフティーカーは、あきらかにアロンソには不利。それまでに築いた2番目以降のドライバーとの差がなくなってしまったわけですから。でも、それをものともせず、セーフティーカーが抜けたあとはまた、鬼走り。すばらしいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
フェラーリのマッサは気の毒でした。今年のワールドチャンピオンをかけているのに。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
各チームにはロリーポップという役割の人がいて、チームの給油やタイヤ交換の作業を目で確認して、全員の準備が整うとロリーポップをあげ、それを見てドライバーがスタートします。フェラーリはこのロリーポップを廃止して、すべて機械で合図を送っています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
青信号で飛び出したマッサに非はなく、機械の誤動作かと思われましたが、なんと、青信号を出していたのはクルーだったとのこと。ピットが混乱するときには、機械が誤作動することもあるので、クルーによる手作業に切り替えているそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それまでトップだったマッサは、この間違った青信号のせいで、ホースをつけたままピットの端まで走ってしまい、最後尾になった上、危ない行為をした、ということでペナルティまで受けました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここで(私的に)びっくりしたのは、(ホースを抜くための)クルーがマッサの車に追いつくのに時間がかかっていたこと。チームメートのキミがすぐ後ろで作業を受けていたので、ある程度はしょうがないとしても、いつもは機敏なクルーがこんなに、もたもたしているように見えるなんてー、と思ってしまいました(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
このレースでは、ウィリアムズのニコが2位、そしてウィリアムズの日本人ドライバー、中島一貴もポイント獲得。ウィリアムズの調子も戻ってきたようで嬉しい限りです。ニコなんて、ペナルティ受けての2位ですからね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして今日、ウィリアムズは、2009年のドライバーラインアップを今年と変わりなく、レースドライバーにニコ・ロズベルグと中嶋一貴を起用することを発表しました。嬉しいですね。あとは、琢磨が出てきてくれれば!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ナイトレース。ヨーロッパで始まったF1、ヨーロッパ人が昼間に見ることができるように、アジアで開催されるレースはナイトレースにしよう、という計画の第一歩でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「勝手な事を!」と思ったこともあったけど、楽しめたレースでした。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  </channel>
</rss>