<?xml version="1.0"?>
<!-- name="generator" content="blosxom/2.0" -->
<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN" "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">

<rss version="0.91">
  <channel>
    <title>恵子の日記   </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog</link>
    <description>恵子の日記の説明</description>
    <language>ja</language>

  <item>
    <title>サンフランシスコのSea Lionその後</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2010/01/14#100114</link>
    <pubDate>Thu, 14 Jan 2010 18:00:00 PDT</pubDate>
    <description>先週のエントリーで、調べないまま、Sea Lionを「あざらし」と書いてしまいましたが、Sea Lionは「アシカ」でした。ごめんなさい。書き直しました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さて、サンフランシスコのアシカが消えたことの続報ですが、なんとアシカ(Sea Lion)たちの最終地点は、南のモントレーではなく、もっと北のオレゴン州フローレンスの近くの「Sea Lion Caves」というところだったようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
専門家によると、エルニーニョ現象で水の温度が上がり、アシカの好物の魚たちが北上したため、アシカたちも追いかけて行ったのではないか、ということです。水の温度が下がればサンフランシスコに戻ってくる可能性もある、ということですが、どうなのでしょうね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
実はモントレーのアシカたちも、あれからこぞっていなくなったそうです。じゃあ、怪我したアシカがモントレーに行ったのは、道を間違えたのでしょうか。かわいそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちなみに、最初は「2010年12月29日に一斉に姿を消した」と言われていましたが、実際は、常に1800頭くらい確認されていたサンフランシスコのアシカは、11月の感謝祭前には900頭のみ、感謝祭後に20頭に減り、クリスマス後(12/29)には6頭しか確認されなかったそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
***&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
関連性は報道されていませんが、1月の1週目に2度ほど、小さい地震がありました。そして、うちのあたりはまったく感じませんでしたが、1月9日、車で3時間以上離れた Eureka(ユーリカ) というところで大きな地震(マグニチュード6.5)がありました。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>サンフランシスコのアシカ(Sea Lion)</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2010/01/14#100107</link>
    <pubDate>Thu, 14 Jan 2010 16:34:00 PDT</pubDate>
    <description>年末から年始にかけて、面白い(?)ニュースがありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
サンフランシスコの観光スポットの埠頭、ピア39(Pier 39)にアシカ(Sea Lion)がたくさんいるのをご存知でしょうか？観光でサンフランシスコに来られた方は、見た事があると思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
このアシカたちが2009年12月29日に一斉に姿を消してしまいました。この日のニュースでは、原因不明で、どこに行ったのかわからない、とのことでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところが、その翌々日、モントレー湾(Monterey Bay)のMoss Landingで、大量のアシカが発見されました。湾の埠頭に、ピア39にいたときと同じように集まっていたのです。サンフランシスコからモントレーまでは、車で約2時間。そんな距離をはるばる泳いでいたのですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
どうも、えさを求めて移動したらしいとのことです。そしておそらく、何回かに分かれて移動したのではないかと言われています。サンフランシスコに戻るかもしれないとも言われていますが、今もモントレーにいます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして、年が明け2010年1月2日土曜日。サンフランシスコのピア39に数匹のアシカが残っていることが確認されていたのですが、その一匹が、怪我をしているとの目撃情報が流れました。ワイヤーかなにかにひっかかって、首に痛々しい傷がありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
レスキュー隊員が手当をしようとしたのですが、捕獲に失敗して、どこかにいってしまったそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その傷のあるアシカが、1月5日の火曜日、モントレー湾の同じ場所でで見つかりました。傷をおって、泳いでいったのでしょう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
レスキュー隊員は、ここでも手当をしようと捕獲を試みましたがいずれも失敗、水曜日の夜の段階で、また逃げられてしまった、とのニュースが流れてました。&lt;br&gt;

</description>
  </item>
  </channel>
</rss>