<?xml version="1.0"?>
<!-- name="generator" content="blosxom/2.0" -->
<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN" "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">

<rss version="0.91">
  <channel>
    <title>恵子の日記   </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog</link>
    <description>恵子の日記の説明</description>
    <language>ja</language>

  <item>
    <title>ひいらぎ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/12/28#081228</link>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2008 15:58:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
そこらへんからとってこられそうなものばかりですが(笑)、購入しました。4.99ドル。結構しますね。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>リスが来た3</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/12/25#081225</link>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2008 23:20:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
20分くらいはこうやって食べてたんじゃないかな。
&lt;br&gt;
そして、食べ終わった後は...
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
散らかしてました♪
&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>Family Giving Tree Gift</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/12/21#081221</link>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2008 16:40:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
会社の Family Giving Tree Gift です。説明はこちら♪&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>職場のクリスマスの飾り</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/12/19#081219</link>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2008 08:09:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
今年もかわいいですね♪</description>
  </item>
  <item>
    <title>クリスマスの飾り</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/12/14#081214</link>
    <pubDate>Sun, 14 Dec 2008 19:10:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
感謝祭のあとに入れ替えました。秋の飾りと比べると色合いが違っておもしろいですね。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>クリスマスカード</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/12/09#081209</link>
    <pubDate>Tue, 09 Dec 2008 21:34:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
今年もクリスマスカードの季節ですね。週末は集中してやってました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
カードは妹夫婦に発注していて、(夫と共同で)写真を選んで、(主に夫が)レイアウトをして、文章書いて、印刷して、手書きのメッセージを入れて、切手を貼って出す、という作業。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今日、手書きのメッセージを書き終わりました。この時期、1年に1度だけペンだこができます。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>クリスマスショッピングシーズン</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/12/04#081204</link>
    <pubDate>Thu, 04 Dec 2008 21:49:00 PDT</pubDate>
    <description>米国も12月1日に正式な不況宣言(でいいのかな?)がありました。「今ごろ....」という驚きの方が大きいですが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さて、米国では、11月の第4木曜日の感謝祭が終わってからクリスマスまでを「クリスマスショッピングシーズン」と呼び、この期間が１年間で最大の売り上げとなるそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
感謝祭の翌日の第4金曜日から、デパートやスーパーで大安売りが始まるのですが、初日のこの日は、朝の5時とか6時の開店となります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「感謝祭に年に1度、家族が集まって、朝からせっせと料理して、夜遅くまで歓談」して、「次の日の朝、早く起きて買い物に行く」なんて、体力的にも厳しいだろうと思っていたので、「早い時間にオープしたところで閑古鳥が鳴いてるんだろう」なんて勝手に考えていたのですが、ぜんぜん間違ってました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ものすごい数の人が、このショッピングに出かけているそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「○○(デパート名)では朝5時からオープン」などとテレビでも大々的に宣伝しています。年々少し早めに開けるお店が増えてきたのですが、今年は夜中の12時にオープンしたお店もあったとか。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そんな中、今年は悲しい事故が起きてしまいました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ニューヨーク郊外のスーパーマーケット、ウォルマート(Wal Mart)で、開店と同時に、従業員がひとり亡くなったのです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
買い物客2000人が朝5時の開店を待っていて、開店直後に殺到した人でドアが壊され、それを押しとどめようとした従業員が踏みつぶされてしまったそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
こんな事件が起こったあとにも、その店は閉店せず、買い物は続けられたそう。この様子を録画した人がいるそうなのですが、誰が殺したことになるのかは特定できそうにないそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それにしても、感謝祭の次の日の、こんなに朝早く、2000人もの人が店の外で待ってるなんて.....&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年は不況のあおりで、商戦は今までになく冷え込むのではないかと言われていましたが、この日に関しては、売り上げは去年よりちょっとだけ伸びたそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
テレビを見てたら、「(くつを)これだけ買って○○ドルよ！」と嬉しそうに話す人に、質問者が「誰のためのものですか？」と聞いたら、「うーん」と答えられず笑ってました。とにかく買っちゃったんですね(笑)&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>感謝祭</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/11/29#081129</link>
    <pubDate>Sat, 29 Nov 2008 16:31:00 PDT</pubDate>
    <description>おとといの11月の第4木曜日は感謝祭(Thanksgiving)でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アメリカでは、Macy'sというデパート主催の大規模なパレードがニューヨークで開催され、全国にテレビ中継されます。これを見てると、「あー、感謝祭だな」という気分になります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
今年もターキーを焼きました。以前は本格的に焼いていたのですが、アルバートソン(Albertsons)というスーパーで、Smoked Turkeyという味付けされて軽く焼くだけの冷凍ターキーを見つけてから、毎年、はまっています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
前日に買って部屋の温度で自然解凍させるのが一番楽なのですが、去年、前日に買おうとしたら、最後の1つだったので、今年は早めの5日前に買って、冷蔵庫で自然解凍させました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
今年は、キャベツの焼き物、じゃがいものチーズがけ、いんげんの和え物にスープとパン。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それから、クランベリーソースも作ってみました。今まで、作った事なかったのですが、クランベリーと砂糖と水を火にかけるだけ。クランベリーって固そうなので、うまくいかないかも、なんて思って、失敗したら煮込んでジャムにするつもりだったのですが、15分くらいですぐできました。たくさんできたので、ヨーグルトにかけて食べたりしてます。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>手作り石けん</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/11/26#081126</link>
    <pubDate>Wed, 26 Nov 2008 21:39:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
久しぶりに作りました。「赤ワイン石けん」とレモンバーベナをつけ込んだオイルを使った「はちみつ石けん」です。どちらも肌に優しいハズ。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>リスが来た2</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/11/23#081123</link>
    <pubDate>Sun, 23 Nov 2008 19:16:00 PDT</pubDate>
    <description>
ぎゃ、これは怪獣みたい。ズームで撮影してみました(笑)&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>家の近くで殺人事件</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/11/19#081119</link>
    <pubDate>Wed, 19 Nov 2008 23:13:00 PDT</pubDate>
    <description>先週の金曜日にレイオフされたエンジニアが発砲するという事件がありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
レイオフされると、その2、3時間後には荷物を取りまとめてオフィスから出なくてはいけないのですが、この人は午前中にレイオフされ、午後に戻ってきて、「もう一度、ミーティングをして欲しい」と幹部3人をミーティングルームに呼び出したそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その数分後にこの幹部3人を打って、逃走したそうです。幹部は、社長、副社長、HR(人事)の人、とのこと。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちょっと前に夫と「誰でも銃を持てる社会だから怖いよね」と話していたのですが、自分の家の近くの会社で、普通のエンジニアが銃を持っていたというのがピンと来ませんでした。これがアメリカ南部の方なら日常茶飯事という気がしますが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
土曜日の朝になっても捕まらず、私はいつも通り、買い物に出ました。ここ数年、土曜日の朝に1週間分の買い出ししてます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
一晩たっても捕まらないので、この犯人は、もうカリフォルニアから出たんだと思っていたのですが、違いました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なんと、買い物の時に時々寄るパン屋さんのあるモールで、捕まったそうなのです。抵抗はしなかったということです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
時間的にも、そのパン屋さんに寄っていたら遭遇していた場所でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
びっくりしました。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>リスが来た</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/11/16#081116</link>
    <pubDate>Sun, 16 Nov 2008 13:43:00 PDT</pubDate>
    <description>ささやかな家庭菜園を食い荒らす憎きリス.....のはずなんですが、「かわいい」というインプットから抜けきれずにいます(笑)&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>アメリカ大統領選挙が終わって</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/11/07#081105</link>
    <pubDate>Fri, 07 Nov 2008 23:36:00 PDT</pubDate>
    <description>昨日、仕事から帰って、大統領選の結果の出る頃、3時間くらいテレビを見てました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
思ったより、早く決まった印象です。そういえば、4年前は夜中まで見てたけど決まらなかったんですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それなりに感動しましたが、決まってからの街頭インタビューって、どのチャンネルも、黒人系への人ばかり。「初の黒人(African-American)大統領」ってことばかり強調しました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
考えてみると、ここのところ、メディアでは「初の黒人大統領」か「最高年齢大統領」か「初の女性副大統領」ってことを強調してましたね。どっちがなっても、やっぱり「初の」ってとこが強調されちゃうんでしょうね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「黒人だから」票を入れるというのではなくて、「政策がいい」とか、「共和党の副大統領では頼りない」とか、「ブッシュ政権がよくなかったから共和党には入れない」というようなものが多いはずなので、そのへんをもう少し幅広くインタビューしてくれればいいのに、等と思ってしまいました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところで、「各国の反応は?」というところで、ヨーロッパとかアジアは新聞の反応とか、誰がなんと言ったということが手短かに報道されるのですが、日本だけは、なぜか、「小浜市」が名前が同じだという理由で、歌ったり踊ったりして、アメリカ同様に喜んでるところが、どの局でも(何度も)放映されてました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なんか、不思議な感じでした(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
カリフォルニア州の州都のサクラメントでも、初の黒人市長(Kevin Johnson--元NBAバスケット選手)が生まれました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それから、マケイン氏の敗北宣言にも、少し感動しました。マケイン氏がオバマ氏を讃えたときに上がりそうになったブーイングをおさえてました。そして「すべては自分の責任だ」と。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
マケイン氏自身の評価は高かったと思います。副大統領候補のペイリンが足を引っ張ったと思います。オバマ氏を攻撃するばかりの広告(Negative campaigning)の評判も悪かったです。これって、マケイン氏というより、マケイン陣営の方針なのに、そのようなことは言わずに、きっぱり負けを認めた敗北宣言もよかったと思います。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>カリフォルニアの住民投票</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/11/07#081107</link>
    <pubDate>Fri, 07 Nov 2008 22:51:00 PDT</pubDate>
    <description>2008年のアメリカ大統領選に伴うカリフォルニアの住民投票で、Proposition 8の「同性結婚の禁止」は、&quot;Yes(同性結婚を認めない)&quot;52.5%対&quot;No(同性結婚を認める)&quot;47.5%で、同性結婚を認めない方が通ってしまいました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
数ヶ月前のメディアの調査では、圧倒的に&quot;Yes&quot;(認めない)が強かったのですが、徐々に&quot;No&quot;(認める)が増え、数日前には&quot;No&quot;(認める)の方が若干多くなっていました。調査だと常に、Unsure(決めていない)が数パーセントいるのですが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
地域別では、&quot;No&quot;(認める)が強かったのは海沿いの町(つまり都会)で、内陸の地区(田舎)はほとんど&quot;Yes&quot;(認めない)でした。これは、オバマ支持者の分布と似ていて、やはり、田舎に行くほど保守的になるようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私の住んでるとこは&quot;No&quot;(認める)が55%で勝ちましたが、サンフランシスコは75%が&quot;No&quot;です。サンフランシスコは市長も&quot;No&quot;に力を入れていました。今日7日も、Prop8(同性結婚の禁止)が可決したことを受けて、反対派が抗議デモをしました。5000人集まったそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
正直なところ、&quot;No&quot;(認める)が主張している「差別はいけない」「自分と違うからと言って認めないのは間違っている」「愛し合っている2人は性別に関係なく認められるべき」等は理解できるのですが、&quot;Yes&quot;(認めない)の方は「昔から結婚は男女間のものだった」「気分的に受け入れられない」「法律が複雑になる」等は感情論のように感じられます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
他の法案は、さらっと読むだけでも、&quot;Yes&quot;と&quot;No&quot;の主張がだいたいわかるのですが、Prop8は、&quot;Yes&quot;の主張がよくわからないまま、それでも&quot;Yes&quot;が勝ってしまった不思議な法案だと感じました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
実際のところ、&quot;Yes&quot;(認めない)の大半はキリスト教信者でもあり、理由なんて必要ないのかもしれません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、「気分的に受け入れられない」というのも立派な理由なので、&quot;Yes&quot;(認めない)が勝ってしまったこの結果は、万人に受け入れられるにはまだ熟していない、ということは理解する必要があると思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
けれど、&quot;No&quot;の主張者たちが「今回、同性結婚が認められなくても、我々は認められるまで続ける。認められるのが少し先になるだけだ」と泣きながら言っていた通り、いつかは認められるのではないかと思いました。「いえ、認められません」と主張するのなら、感情論以外で&quot;No&quot;の主張者たちを納得させてください。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところで、当日テレビで途中経過を発表していたとき、Prop8には「これは最終結果ではありません」とつけたしていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私が前回のブログで書いた他のPropsitionの結果も記しておきます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Prop2「家畜が自由に動いて生活できるようにする」は、&quot;Yes&quot;63.2%対&quot;No&quot;36.8%で可決しました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Prop4「未成年者の中絶は保護者に知らせる」は、&quot;Yes&quot;47.9%対&quot;No&quot;52.1%で否決。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Prop3「子供のための病院への助成」&quot;Yes&quot;54.9%対&quot;No&quot;45.1%で可決。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Prop5「軽犯罪者の仮釈放等ができるようにする」&quot;Yes&quot;40%対&quot;No&quot;60%で否決。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Prop7「代替エネルギーによる発電比率をあげる」&quot;Yes&quot;35.1%対&quot;No&quot;64.9%で否決。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>アメリカ大統領選挙と住民投票</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/11/03#081103</link>
    <pubDate>Mon, 03 Nov 2008 07:07:00 PDT</pubDate>
    <description>この前、大統領選の最終ディベートのことを書きましたが、2008年のアメリカ大統領選はいよいよ今週。11月の第一火曜日と決まっているので、今年は11月4日です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
有権者は事前に投票登録をしなくてはならず、締め切りは2週間くらい前だったのですが、今年は今までになく登録者が多いそうです。(私たちはグリーンカードを保持していますが、市民ではないので投票登録の権利はありません。)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
カリフォルニアの大統領選出はどちらが選ばれるか決まってるようなもの、民主党のオバマ氏です。いつも民主党です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
 選挙は役員選出の他に、州や郡の住民投票も行われます。この時期になると、テレビではこの住民投票のコマーシャルばかりになります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
特に注目を集めているのが、Prop8(Proposition 8=プロポジション8)。同性の結婚を認めるかどうかというもので、認める場合は&quot;No&quot;、認めない場合は&quot;Yes&quot;に投票します。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&quot;No&quot;(同性結婚を認める)の宣伝はずっと前から定期的にやっていたのですが、ここにきて&quot;Yes&quot;もやるようになり、「学校教育でよくない」というような内容のためか、&quot;No&quot;側でも先生が出て「学校教育には問題ない」とか、上院議員なども出てきて&quot;No&quot;を宣伝しています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
同性結婚は、2004年に一度、同性結婚がサンフランシスコでは認められたのですが、住民投票で覆され、無効となりました。今年、最高裁の判決で同性結婚が認められたのを機に、またサンフランシスコで認められたのですが、すかさず住民が反対を唱え、今回の住民投票で争われることになったのです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&quot;No&quot;の方が説得力があるような気がするのですが、メディアの調査では&quot;Yes&quot;(同性結婚を認めない)が強いようです。が、最近ではかなり接戦してきた感じです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
同性結婚を認めないのは普通の人たち。自分と関係ない人のことをどうしてそこまで反対するのか、と疑問に思うのですが、ひとつには結婚者が増えると一般市民の税金が上がる、というのがあるそうです。が、実際のところ、そんなに税金には影響しないらしいんです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
どうも、カソリック教徒は男女間での結婚しか認めないそうで、本当に強く反対しているのはカソリック教徒のようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Prop8は、最後まで白熱しそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
他には、Prop2(Proposition 2)の「家畜が自由に動いて生活できるようにする」では、家畜は縛ったり檻に入れて動けないようにして育てているのが普通なのですが、これに反対する&quot;No&quot;と、賛成する&quot;Yes&quot;。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&quot;Yes&quot;(家畜に自由を与える)の宣伝はずっと前から放映されていたのですが、ここにきて、その道の専門家が出てきて、(この法案を指示すると)「生産量が減り、(メキシコ産等の)輸入が多くなって、サルモネラや鳥インフルエンザなどの病気が増える」「お金がかかる」などの理由の&quot;No&quot;の宣伝が増え、これに対抗した&quot;Yes&quot;側も宣伝内容を変え、専門家が安全性を主張しています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今のところ、メディアの調査では&quot;No&quot;(家畜に自由を与えない)が強いです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Prop4の「未成年者の中絶は保護者に知らせる」では、これを当然とする&quot;Yes&quot;と、義務づけられると中絶を引き受ける違法の業者が増えるなどの理由で&quot;No&quot;が戦っています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Prop3は「子供のための病院への助成」。これは&quot;Yes&quot;の宣伝しか見かけません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Prop5は「軽犯罪者の仮釈放等ができるようにする」。現在、刑務所が不足しているため許可しないと莫大なお金がかかると訴える&quot;Yes&quot;と、これを許可してしまうことの危険性を訴える&quot;No&quot;。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Prop7は「代替エネルギーによる発電比率をあげる」。発電会社は太陽エネルギーや風力エネルギーの発電率を上げる&quot;Yes&quot;は聞こえはいいのですが、州民の支払い率が上がるのと、別の問題を引き起こすというようなことが言われています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
もっと詳しく調べれば、いろいろな背景がわかってくるのでしょうが、上記のようなことが、日常生活で入ってくる情報です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
実際に投票する人たちは、(私の知る限り)、きちんと調べているようです。「投票の前にもう一度、読み返さなくちゃ」などと言ってますから。それが面倒な人は、最初から投票登録はしないみたいです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>哀しい表彰台</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/11/02#081102</link>
    <pubDate>Sun, 02 Nov 2008 12:33:00 PDT</pubDate>
    <description>ブラジルGP(2008年11月2日F1最終戦)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
こんなに哀しい表彰台って初めてみました。1位マッサ(フェラーリ)、2位アロンソ(ルノー)、3位キミ(フェラーリ)。雨の中、完璧なレースをした3人なのに....&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
このレースは、フェラーリのマッサと、マクラーレンのハミルトンの2008年のワールドチャンピオンをかけた今年最後のレースでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
順当にいけば、リードしているハミルトンが勝つと思われていましたが、もし、マッサが優勝してハミルトンが6位以下なら、マッサがワールドチャンピオンになります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
舞台はマッサのホームグランプリのブラジル。誰もがマッサの優勝を願っています。そして期待がかかると強くなる単純なマッサ。予選ではポールポジション(予選1位)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
レースも順調に1位をキープするマッサ。ハミルトンも5位につけていました。ところが、最後の数周で雨が。6位に落ちたハミルトン。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
誰もがマッサの優勝とワールドチャンピオンを意識し始めました。そして、マッサのゴール。湧くブラジル観衆。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところが、なんと最終コーナーで、ハミルトンがトヨタのグロックを抜いて順位を上げたのです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
マッサのブラジルGP優勝、でもワールドチャンピョンはハミルトンに。しかも1点差でマッサはワールドチャンピョンを逃したのでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
マッサ、車を下りて泣いてました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2位のアロンソはハミルトンを嫌ってマッサを応援すると公言してたので笑顔はなし、3位のキミもフェラーリ、そして優勝したマッサと共に表彰台に上がったエンジニアもフェラーリ。トロフィーを渡すのはマッサと同じブラジル人。どんどん雲が厚くなり、どんより曇って降り出した雨。あっけにとられる観衆.....&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
レース後の表彰台インタビューでは、気丈に「これがレース。負け方も勝ち方も学んだ。みんな頑張った。みんなを誇りに思う」と語ったマッサ。今年の勝つと思われたレースで、エンジンが故障したり、ピットストップでミスがあったりしたのに、そのことを責めなかったマッサ。こちらも涙が出そうになりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
マッサは、チームメートのキミも強いので、ワールドチャンピョンのチャンスが毎年くるとは限らないドライバー。今年、調子の悪かったアロンソも来年は復活するだろうし。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、これをバネに、さらに強くなって、来年もタイトル争いをして欲しい、と願うのは私だけではないはずです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
感動をありがとう、と素直に言いたいですね。&lt;br&gt;


</description>
  </item>
  <item>
    <title>パンプキン・ツリー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/10/30#081030</link>
    <pubDate>Thu, 30 Oct 2008 23:05:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
切り花として買ってきたかわいい実のついた木。&lt;br&gt;
もう3週間、元気です♪</description>
  </item>
  <item>
    <title>ロサンジェルス方面へ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/10/23#081023</link>
    <pubDate>Thu, 23 Oct 2008 00:05:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
週末、用事があってロサンジェルスの近くのバレンシア(Valencia)まで行ってきました。
5号線を通りました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
詳しいことはまた今度♪&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>大統領選「Joe the Plumber」</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/10/17#081017</link>
    <pubDate>Fri, 17 Oct 2008 23:47:00 PDT</pubDate>
    <description>アメリカ大統領選も終盤、一昨日、マケイン氏とオバマ氏の3回目にして最後のディベートがありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私は、政治は(難しいので)一般的な知識しかなく、普段は注目してないのですが、ディベートは見てます。ディベートそのものというより、ディベートが終わったあとの人々の議論に興味があるんですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さて、3回目のディベートは西海岸では水曜日(10/15)の夕方6時から7時半まででした。どのチャンネルも同じ画像で映るのですが、終わった後の30分間は各局、趣向をこらしたディベート後の感想などを伝えています。政治に興味のある一般市民が呼ばれていて、率直な感想を述べたり、専門家が中継したりと内容は盛りだくさんで、この30分でディベートがどのようなものだったのかがわかってきます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私はこの30分を見るためにディベートを見ているようなもの。1局だけでなく、チャンネルをどんどん変えて、あれこれ見てます。ディベート自体は家事をしながら適当に見てるのですが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
繰り返し出てきてわからない単語はその場でWebで調べるのですが、ディベート中、何度も出てきた「Joe the Plumber(ジョー・ザ・プラマー---水道管工員のジョー)」がわからず、Webで調べました。人なのか、ことわざなのか、有名人なのか....　でも、ディベート中には見つかりませんでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
実はこの人、実在の人物で、先週のオバマ氏の遊説で、質問した一般市民だったのです。オバマ氏は「国民の95％の人の税金を下げて5%の人の税金を上げる」と言っているのですが、Joeは「自分が勤めている会社を買い取って独立しようと思っているが、税金をあげられたら困る」というようなことをオバマ氏に言ったそうで、ユーチューブにも載ったとのこと。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それをディベートでマケインが取り上げたのでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そんな事を知らない私は、終わってからもしょっちゅう飛び出す「Joe the Plumber」と言う言葉に戸惑い、「どっちに投票しますか」の質問に「Joe the Plumber」と(ジョークで)答えた人がいたりして、余計わからなくなってました(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1もあったので、そのあとはすっかり忘れて、そのうち調べよう、などと思ってました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
が、なんと、昨日の夕方、テレビをつけてみたら、どこのチャンネルも「Joe the Plumber」のことを言っているではないですか。Webのニュースサイトではトップに来ていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Joeは、かわいそうに、放映後に取材が殺到して、個人のレコードなども細かく調べられ報道されてしまってました。彼は、水道工員の免許を持っていなくて、税金もも少額を滞納していることなどがわかったそう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちなみに、ディベート中に、マケインとオバマは、合計25回も「Joe the Plumber」という言葉を使っていたそうです。&lt;br&gt;

その後も、トークショーでもとりあげられ、Joeを真似た人が出てきたりと、一夜にして、「Joe the Plumber」を知らない人はいないくらいになってしまいました(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところで、「Joeは一般的なアメリカ人」という見方も間違えではないようで、普通だったら「国民の95％は税金が下がる」と言われたら自分はそっちに入ると思うと思うところ、アメリカ人の多くは「自分はいつか(高所得の)5%に入る」と考えている人が多いらしくて、本気でこの5％のことを心配している人が多いそうです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ひまわり</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/10/15#081015</link>
    <pubDate>Wed, 15 Oct 2008 20:34:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
飾ってたのは2週間くらい前。</description>
  </item>
  <item>
    <title>日本グランプリ!!</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/10/12#081012</link>
    <pubDate>Sun, 12 Oct 2008 21:11:00 PDT</pubDate>
    <description>日本GP(2008年10月12日F1第16戦)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
富士のサーキットっていいサーキットなんですね。景観はいいし、抜きどころもたくさんあって、純粋に楽しめました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
去年は、現地観戦は最悪だったと言われていた上、レースそのものも雨だったので、テレビ観戦でもサーキットがいいのか悪いのかはよくわかりませんでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、今回のレースを(テレビで)見て、富士サーキットはすばらしいということがわかりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
あと、掲示板を軽く見た感じでは、今年は現地観戦も悪くなかった様子。「去年の悪さが簡単に改善するはずないからやめた方がいい」とアドバイスしてしまった方、ごめんなさい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今期のF1は、日本、中国、ブラジルの3戦を残すのみ。今年の総合優勝争いは、実質、マクラーレンのハミルトンとフェラーリのマッサに絞られています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1はモータースポーツの最高峰で、ドライバーの実力はほとんど変わらないと言われていて、総合優勝争いをするところまで来る人たちは、「精神力も強く、ミスなんてしない」と言われてますが、今年は違いますねー。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ハミルトンは、昨年、ほぼ総合優勝間違いなしと言われていたのに、最後の方のレースでミスを連発して総合優勝を逃したのですが、そのときは「新人らしいミスが出た」などと言われてました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
が、今年も、同じようなミス。日本GPでは1位をとれなくてもいいのに、無理な追い抜きをしようとして失敗、ポイントもとれませんでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
マッサも同じ。彼の場合は、これまでチームのミスという不運もありましたけど、やっぱり気負ったミスが多いんですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして２人とも「危ない運転をした」ということでペナルティをとられました。こんなことが上位の2人に起こるなんて。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
とはいえ、もしかしたら、今日の日本GPで総合優勝が決まってしまったかもしれないのに、レースは次も見のがせなくなりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
レースそのものは、すごくおもしろかったです。ルノー、復活ですね。やっぱりアロンソは速いし、速くなくちゃいけないときに、ものすごく速い!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それから、ウィリアムズの中嶋一貴もすばらしいですです。チームメートのニコが常に一貴より早い中、日本GPでは、フリー走行、予選と、ニコより早かったのですからね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
決勝ではスタートで接触があったため最下位になっちゃったけど、ホームグランプリで、最下位を、最後までリタイアしないで走る姿勢はさわやかでした。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>秋の飾り</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/10/08#081008</link>
    <pubDate>Wed, 08 Oct 2008 22:41:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
10月になると出す秋の飾りです。ハロウィンのものは10月いっぱい、それ以外は11月末の感謝祭まで飾ってます。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>へんな人参</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/10/05#081005</link>
    <pubDate>Sun, 05 Oct 2008 21:36:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
Farmar's Marketには毎週、行ってます。この前、パックで人参を買ったら、こんなのが混ざってました♪&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>おもしろかったF1初のナイトレース</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/10/01#081001</link>
    <pubDate>Wed, 01 Oct 2008 22:16:00 PDT</pubDate>
    <description>シンガポールGP(2008年9月28日F1第15戦)、おもしろいレースでしたね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここのところ、ドライバーやチームがそろって「抜きどころのないサーキット」「予選の順位が重要」と言うときこそ、追い抜き続出で予選の順位が関係ないレースになってるような気がします。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
このシンガポールの市街地サーキットは、「ドライバーズ・サーキット」と呼ばれ、チームの力やマシンよりも、腕のいいドライバーが勝てるサーキットと言われてました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私がアロンソを好きなところの一つは、前向きのコメントを残すところで、普段は、予選やフリー走行で失敗しても「本番には作戦があるからぜんぜん大丈夫」等とコメントしてるのですが、今回は、予選で不可解なエンジン停止を起こして15番スタートになってしまい、「よほどの奇跡が起きないと上位フィニッシュは無理」と言ってました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それが優勝ですからねー。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1では、(たしか)去年から、クラッシュなどでセーフティーカーが入ると、ピットレーンがクローズされて給油できません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今回の1回目のセーフティーカー導入は、各マシンの給油のタイミング。なので、ペナルティ覚悟で給油したドライバーもいる中、アロンソは先に給油していたのでラッキーでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それ以降はアロンソの実力ですね。「あんなギリギリの走りでクラッシュしなきゃいいけど」なんて思ってたけど、すべて、以降を有利にするためだったんですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2度目のセーフティーカーは、あきらかにアロンソには不利。それまでに築いた2番目以降のドライバーとの差がなくなってしまったわけですから。でも、それをものともせず、セーフティーカーが抜けたあとはまた、鬼走り。すばらしいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
フェラーリのマッサは気の毒でした。今年のワールドチャンピオンをかけているのに。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
各チームにはロリーポップという役割の人がいて、チームの給油やタイヤ交換の作業を目で確認して、全員の準備が整うとロリーポップをあげ、それを見てドライバーがスタートします。フェラーリはこのロリーポップを廃止して、すべて機械で合図を送っています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
青信号で飛び出したマッサに非はなく、機械の誤動作かと思われましたが、なんと、青信号を出していたのはクルーだったとのこと。ピットが混乱するときには、機械が誤作動することもあるので、クルーによる手作業に切り替えているそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それまでトップだったマッサは、この間違った青信号のせいで、ホースをつけたままピットの端まで走ってしまい、最後尾になった上、危ない行為をした、ということでペナルティまで受けました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここで(私的に)びっくりしたのは、(ホースを抜くための)クルーがマッサの車に追いつくのに時間がかかっていたこと。チームメートのキミがすぐ後ろで作業を受けていたので、ある程度はしょうがないとしても、いつもは機敏なクルーがこんなに、もたもたしているように見えるなんてー、と思ってしまいました(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
このレースでは、ウィリアムズのニコが2位、そしてウィリアムズの日本人ドライバー、中島一貴もポイント獲得。ウィリアムズの調子も戻ってきたようで嬉しい限りです。ニコなんて、ペナルティ受けての2位ですからね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして今日、ウィリアムズは、2009年のドライバーラインアップを今年と変わりなく、レースドライバーにニコ・ロズベルグと中嶋一貴を起用することを発表しました。嬉しいですね。あとは、琢磨が出てきてくれれば!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ナイトレース。ヨーロッパで始まったF1、ヨーロッパ人が昼間に見ることができるように、アジアで開催されるレースはナイトレースにしよう、という計画の第一歩でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「勝手な事を!」と思ったこともあったけど、楽しめたレースでした。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>朝顔咲いた2</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/09/24#080924</link>
    <pubDate>Wed, 24 Sep 2008 23:07:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
きれいにどんどん咲いてます。もう秋なんですけどねー♪</description>
  </item>
  <item>
    <title>ダリア</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/09/21#080921</link>
    <pubDate>Sun, 21 Sep 2008 12:20:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ダリアの切り花をいただきました♪</description>
  </item>
  <item>
    <title>収穫</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/09/17#080917</link>
    <pubDate>Wed, 17 Sep 2008 23:44:00 PDT</pubDate>
    <description>&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
網をかけたおかげで、少しずつだけど、収穫できるようになりました♪&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>ベッテルの初優勝</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/09/14#080914</link>
    <pubDate>Sun, 14 Sep 2008 19:12:00 PDT</pubDate>
    <description>イタリアGP(2008年9月14日F1第14戦)、なんとトロロッソのセバスチャン・ベッテルが優勝してしまいました。弱冠21歳で、これは歴代のF1優勝者の中でも史上最年少とのこと、すばらしいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
とはいえ、21歳が史上最年少って不思議な感じ。どの分野でも「初」がどんどん若くなってるけど、まだF1では10代で優勝した人っていないってことですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちょっと前にアロンソが、そしてハミルトンが史上最年少なんたらかんたらって言われてたけど、それも20代前半のこと。やっぱりF1界って、かなり才能があっても、F1マシンに載れる政治力とか、なんかの力(マスコミとか世論とか)がないと、難しいんでしょうね。やっぱり政治力か。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちなみにこの初優勝は、雨のおかげです。フェラーリのライコネンやマクラーレンのハミルトンなどが予選で、ちょっとのタイミングで苦戦したため、ベッテルがうまくポールポジションを獲得できたのです。とはいえ、ベッテルには以前から定評がありましたが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ベッテルは、今年の序盤は5戦続けてリタイアした(ほとんどスタートの混乱で)のに、不思議と、評価はどんどん上がってたんですよね。そして7月には、早々に親チームのレッドブルへの移籍が決まって、レッドブルは資金も安定しているため、将来も約束されたようなものでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私などは「なぜベッテルばかりが?」と不思議がっていた口です。が、やはりキラリと光る速さは本物だったのですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
あと、すごいことは、トロロッソというレッドブルのセカンドチームが優勝してしまったこと。セカンドチームなんて、絶対優勝できないと誰もが思ってますからね。こういうの見てると、F1界もまだまだチャンスってころがってるんだなぁ、と思わせてくれます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さて、この前の日記で、「ベルギーGPのハミルトンのシケインカットがペナルティなんて変」などと書きましたが、他のドライバーのコメントを読んでたら、「やっぱり妥当か」と思わされました。シケインをカットして追い抜いてしまったあと、追い抜いてしまったドライバーに先に行かせて順位を戻したけど、その直後のオーバーテイク成功したハミルトン、シケインをカットして前のドライバーに近づいてなければ、あのタイミングでオーバーテイクはできなかった、という意見の方が賛成できます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちなみに先週、発表のルール改正では、「シケインカットで前のドライバーを追い抜いてしまった場合は、順位を戻したあと、次のコーナーまでオーバーテイクはできない」と明確になりました。このへんの早い対応はいいですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
とはいえ、この件では、マクラーレンは控訴していて、結論は今月中とのことなので、ハミルトンの件はどのような裁定がくだされるかわかりませんが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年はこれで、ヨーロッパラウンドは終了しました。あとはアウェイが4戦残っています。シンガポール、日本、中国、ブラジル。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
特に2週間後のシンガポールは、市街地のナイトレースです。F1で夜のレースってこれが初めて。どんなことが待っているのでしょうか、楽しみです。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>朝顔咲いた</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/09/10#080910</link>
    <pubDate>Wed, 10 Sep 2008 21:55:00 PDT</pubDate>
    <description>&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
9月に入って、やっと咲きました。つぼみに気がつかなくて、朝起きたら咲いてました。毎日２つずつくらい咲いてます♪&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>トロロッソと琢磨</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/09/07#080907</link>
    <pubDate>Sun, 07 Sep 2008 22:50:00 PDT</pubDate>
    <description>スーパアグリが撤退してから4ヶ月。佐藤琢磨の復帰の噂が流れては消えて行く日々でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最近の話題は、9月中旬に琢磨がヘレスの合同テストで琢磨がトロロッソをドライブするとのこと。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
トロロッソのドライバーのベッテルは来期、レッドブルへ移籍することになっています。レッドブルのクルサードが引退するので。なので、トロロッソが来期のドライバーを探している話はずっと出ていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
F1を走らせることのできるドライバーというのは実は少なくて、どのチームもできるだけ経験のあるドライバーを求めています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
琢磨はレギュラードライバーだった上、スーパーアグリの弱いマシンで大活躍していたので、琢磨自身の評価は高まっていました。しかし、スーパーアグリの撤退が5月という中途半端な時期だったので、今期のシートはもう、なくなっていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今回参加する合同テストで印象的な走りを見せられれば、琢磨の来期の復帰の可能性が高まるばかりでなく、もしかしたら、今期中に走れるかも?&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
というのも、レッドブルのクルサードの走りは誰が見ても精彩を欠いていて、今期の終了を待たずに引退、ベッテルのレッドブルへの移籍、なんてしょっちゅう言われているんです。日本GPも控えているし。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここのところ、どんどん早くなっているトロロッソは、現在搭載しているフェラーリのエンジンには不満があって、琢磨を載せればホンダのエンジンが無料でついてくる、などとも言われていますがね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私の希望としては、今期の残り何戦かをトロロッソで、来期はホンダで復帰となればおもしろいのですが。ホンダも一つシートが開きますものね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なんとしても合同テストで走れるというのはすばらしいことです。F1のほとんどのドライバーは、たった1日のテストでいい走りをしたからシートを得ているのですから。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところで、今日のベルギーGP(2008年9月7日F1第13戦)、やっぱりフェラーリのキミの走りはすごいですね。やる気のないキミは今期で引退か、なんて話も出てますが、やっぱり彼には残って欲しい。すばらしい走りだったのに、あと2周でリタイアなんてひどすぎる!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
マクラーレンのハミルトンにはなんの思い入れもないけれど、レース後のペナルティは「?」じゃないですか？ハミルトンはシケインをカットしたけど、直後に順位を戻してますよね?あれで25秒加算のペナルティって??マクラーレンはこれに対して上訴しているようなので、また翻るかもしれませんが。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>紫蘇</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/09/04#080904</link>
    <pubDate>Thu, 04 Sep 2008 23:09:00 PDT</pubDate>
    <description>&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
紫蘇は大好きなので、ほとんど毎日、何かしらに使ってます。これだけあると、毎日たくさんとってもぜんぜん困りません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ただ、去年に比べて葉っぱが小さいんですよね。たぶん、密集させすぎなんだと思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
父から、「間隔をあけた方がよく育つ」と言われていたのですけど、なんとなくもったいなくて間引きできなかったんですよね。去年は、かなり間引いたので、1枚1枚のはっぱはすごく大きかったのですが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それでも味と香りはすばらしい。紫蘇は他の動物にもとられることもないし、春から秋にかけていつも喜ばせてくれます♪&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>オクラの収穫</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/09/01#080901</link>
    <pubDate>Mon, 01 Sep 2008 13:32:00 PDT</pubDate>
    <description>&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
オクラってこんな風に成るって知ってました？最初に見たときはびっくりしました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
もう3本くらい収穫したんだけど、とりたてはシャキシャキしてておいしい♪。薄く切って、鰹節とおしょうゆで、ご飯にのせて食べました。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>網かけた</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/08/27#080827</link>
    <pubDate>Wed, 27 Aug 2008 20:06:00 PDT</pubDate>
    <description>家庭菜園で収穫したきゅうりとミニトマトが食べられたことに気がついたあとも、途方にくれるだけで、すぐには対応できませんでしたが、とうとう網をかけました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
これなら水やりするときに、いちいち網をとる必要はないし、たぶん楽。これでうまくいくといいのですが.....&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>北京オリンピック終了</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/08/24#080824</link>
    <pubDate>Sun, 24 Aug 2008 22:16:00 PDT</pubDate>
    <description>無事、終了しましたね。こちらは、バレーボール決勝とリレーと閉会式の放映を残すのみとなりました。(日曜日の夜現在)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
オリンピック前半は、水泳、後半は陸上で湧きましたね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アメリカ人中心の放映ですが、水泳はところどころに日本人が決勝まで残っているので楽しめました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして、リレー!陸上は日本人は入っていないものと思ってみていて、アメリカを応援してます。リレーはアメリカのバトンの受け渡しをドキドキして見ていたのですが、終わってみたら、「日本3位?あれ?これは決勝じゃなかったのか」なんて思ってしまったほど。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
決勝で3位なんて、すごい!!!もっと、最初から注目するべきでした。バトンでハラハラさせたアメリカ人、憎し(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
こっちの放送では「アメリカ人にとってはフェリプスの8冠が、このオリンピックで最高の出来事。世界にとっては、ボルドの世界新が最高の出来事」なんて言ってました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
あと、こっちでちょっと騒いでいるのが、体操の女子。こちらでも体操は人気で、個人種目の跳馬で失敗しなかったのにアメリカ人は入らず、着地で失敗した中国人の子が入ったことが、何度も放映されて話題になってます。他にも採点方法に「?」な部分がある、とも言ってました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私は今回知ったのですが、バスケやいくつかの競技は専用チャンネルでずっと流しているようです。なので、うちで通常見ているNBCではあまり放送されませんでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
逆にプライムタイムに嫌というほど流していたのが(笑)、ビーチバレーとダイビングと体操。ビーチバレーと体操はアメリカが強いのでわかるのですが、ダイビングはなぜあんなに流すのでしょう。終わっても終わってもこれでもか、というほど種目があるし(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
マラソンは、特に女子は残念でした。マラソンはこちらでもほとんど全部、放映されるし、絶対、日本人が活躍すると思っていたので。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
しかし、マラソンって国によって温度差がありますよね。日本だと、オリンピック選考委員会があって、これでもか、というほど議論されますが、アメリカの北京オリンピック代表は、2007年11月の「ニューヨーク・シティ・マラソン」のみ。このレースの1位から3位がオリンピック代表でした。あっけなく決まって、あとは応援のみ、みたいな。他の国はどうなのでしょう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
北京オリンピック、いやぁ、終わってみると、たったの2週間だったのですね。でも、とっても濃い2週間でした。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>家庭菜園、食べられる!</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/08/20#080820</link>
    <pubDate>Wed, 20 Aug 2008 21:48:00 PDT</pubDate>
    <description>リスの忘れ物?どころじゃなかったです!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここのところずっと、仕事が忙しくて、それでも朝の植物への水やりだけはかかさずやっていたのですが、「最近、収穫が少ないなぁ」なんて思っていたところ、&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
かじられていました(泣)。これはまだいい方で、まるごととられていました。(残骸を発見)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
トマトも、「なかなか赤くならないなぁ」なんて思っていたら、ちょっと赤くなると、やられていたのです。(残骸を発見)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
あぁ、この1ヶ月くらい、リスのために水やりしていたようなものでした(泣)。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>北京オリンピック2</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/08/16#080816</link>
    <pubDate>Sat, 16 Aug 2008 22:24:00 PDT</pubDate>
    <description>毎日、見てます。オリンピックって時差があるので、結果を知らないで見るためにいろいろ工夫が必要ですよね。特に今回は、現地で午前中の種目しか、(ほぼ)生放送で見る事ができないので、要注意です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちなみに、水泳の決勝が午前中なのは異例だそうです。米国では4大ネットワークのひとつのNBCがオリンピックの放映権を持っているのですが、NBCが、米国のプライムタイムに水泳の決勝を生放送で見る事ができるよう交渉したそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
とは言っても、それは米国東海岸のことで、私の住む西海岸では、結局、生放送ではありません。東海岸での生放送を、3時間後に西海岸で見ていることになるようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
米国内では(たぶん)このことを配慮していて、主なサイトではすぐにはWebに競技の結果を出さないのですが、日本のサイトでは結果をすぐにWebに反映することが多いので、気をつけなくてはなりません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
というように、オリンピックの間は、Webを読むのは気をつけてます。間違って、オリンピックの結果を読んでしまわないように。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
朝起きると、前日の午後から夜に行われた競技は、その日の夜にハイライトで放映される可能性があるので、結果を見ないようにしてます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ということは、私にとって、Webでどんな情報が入ってきてもいい時間帯は、夜の11時以降のみ。つまり、前日までの主な放映が終わって、東海岸で生放送された主要な競技の放映が終わったとき。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アメリカに住んでて日本のWebを中心に見てると、どうしてもこういったことが必要になりますね(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
こんなに努力しても(笑)、たとえば、体操は米国中心に放映されるので、日本人の競技は飛ばされてしまったり、北島の予選、準決勝は飛ばされてしまったり。泣く泣く結果をWebでチェックしています(笑)&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>オクラが成長中</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/08/14#080814</link>
    <pubDate>Thu, 14 Aug 2008 21:17:00 PDT</pubDate>
    <description>オクラが順調に成長しています。
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
そして花が咲きました♪
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>北京オリンピック</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/08/10#080810</link>
    <pubDate>Sun, 10 Aug 2008 17:21:00 PDT</pubDate>
    <description>始まりましたね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私はこっちに来てからオリンピックはほとんど見ていなかったのですが、前回のトリノオリンピックあたりから、夏冬きちんと見始めました。オリンピックって、精神的に余裕がないと見る気にならないものですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さて、北京オリンピックの開会式を見ました。こちらでは金曜日の夜7時半から放映され、1時間くらいだけ見るつもりが、最後まで見てしまいました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さすが、中国、圧倒される人の数でしたね。とてもすばらしかったです。選手入場のとき、通り道でリズムをとっていた女性、あんなに何時間も苦痛じゃないかな、と思ってみていたら、夢にまで見てしまいました(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
数ヶ月前に浅田次郎の『蒼穹の昴』(中国清朝末期が舞台)を読んだあとだったので、「100年前にはここに西太后がいたんだなぁ」と感慨深いものがありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
続く土日はほとんどテレビをつけっぱなしで見てます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それにしても、直後に起きたアメリカ人が殺された殺人事件、ひどいです。オリンピックの途中のニュースでは、このことばかり流れるので、思いっきり楽しめないというか。(義理の)お父さんが殺された男子バレーのコーチは出場しない(できない)そうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
競泳のマイケル・フェルプスの話題でもちきりです。他のスポーツをやっていても、「あと○○分でマイケル・フィリプス」という感じで。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私は男子自転車が面白かったです「ツールドフランス」を見たあとだったので、同じ選手が出ているんですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
また、寝不足になる日が続きそうです(笑)&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>リスの忘れ物?</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/08/06#080806</link>
    <pubDate>Wed, 06 Aug 2008 23:02:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
朝、植物に水やりにベランダに出ると、なにかリスがベランダにいた気配があるんですよね。ある朝、テーブルの上にこんなものが置いてありました。やっぱりリスが来てるのかな?&lt;br&gt;


</description>
  </item>
  <item>
    <title>三つ葉と紫蘇</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/07/30#080730</link>
    <pubDate>Wed, 30 Jul 2008 22:09:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
6月の終わりの画像です。どんどん食べてます。特に紫蘇。とってもとっても生えてくるので嬉しいです♪&lt;br&gt;


</description>
  </item>
  <item>
    <title>朝顔</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/07/27#080727</link>
    <pubDate>Sun, 27 Jul 2008 22:44:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ずいぶん大きくなったけど、まだつぼみがつきません。


</description>
  </item>
  <item>
    <title>トマトときゅうり</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/07/25#080725</link>
    <pubDate>Fri, 25 Jul 2008 22:06:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
きゅうりはいまのところ2本食べました♪


</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1第10戦ドイツGP</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/07/20#080720</link>
    <pubDate>Sun, 20 Jul 2008 12:51:00 PDT</pubDate>
    <description>2008年7月20日F1第10戦ドイツグランプリ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
いやぁ、ルノーのネルソン・ピケが、棚ぼた的に2位をとりました。ほんと、ラッキーでしたね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
予選は相変わらず最悪で後方からのスタート、なので、ガソリンをフルに入れて1ストップ作戦にしたところ、給油直後に、トヨタのグロックの大きなクラッシュでセーフティカーが入りました。ライバルたちはその後に給油、ピケは給油の必要なく、そのまま上位でフィニッシュ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ピケは、不振ながらも今までもラッキーな場面はあったのですが、自らミスしてチャンスを逃していたため、はらはらしながら見てた人も多いはず。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それにしても、マクラーレンのハミルトンの抜き方は、あれでいいのですか?マッサに対しても、ピケに対しても、相手をあれだけ押し出さなければ抜けないって、ぜんぜんきれいじゃないんですけど。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
直後に画面に映ったフェラーリのキミの抜き方のきれいなこと。ハミルトンは、なんというか、泥臭い感じがします。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それにしても、トヨタのグロックのクラッシュ、リア・サスペンションの破損ということですが、原因はなんだったのでしょうか。グロックに怪我はなかったようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>トマトが折れた</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/07/16#080716</link>
    <pubDate>Wed, 16 Jul 2008 22:01:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
トマトの成長がすごくて、とうとう折れてしまいました。すごい枝分かれで成長してるし、下の方にもトマトがあるので、しょうがないかな、と。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
これ、5日くらい前に折れたのですが、まだほんの少しつながってるんですよね。そのままにしてるんだけど、まだ枯れてないです。&lt;br&gt;


</description>
  </item>
  <item>
    <title>きゅうりの収穫</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/07/13#080713</link>
    <pubDate>Sun, 13 Jul 2008 12:16:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;



</description>
  </item>
  <item>
    <title>朝顔</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/07/09#080709</link>
    <pubDate>Wed, 09 Jul 2008 23:31:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
朝顔は早めに植えたのに、(たぶん)リスにとられて、なかなか芽が育ちませんでした。でも、ここのところの暑さでぐんぐん成長しています。&lt;br&gt;


</description>
  </item>
  <item>
    <title>独立記念日のこと</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/07/06#080706</link>
    <pubDate>Sun, 06 Jul 2008 13:43:00 PDT</pubDate>
    <description>この前の日記に書いたように、今年は異常に山火事が多発しています。乾季で乾燥しているところに、少量の雨と雷が山岳地帯に起こっていて、この雷が原因で最近の山火事が発生しています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今、ひどいのは6月20日に起こったBig Surの山火事で、未だ消える気配がないそうです。付近の国道1号線は閉鎖、住民は避難生活を強いられています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
さて、独立記念日というと花火なのですが、アメリカ西海岸は相次ぐ山火事のため取りやめる地区が増えています。火について厳しく取り締まっているときに、派手な花火はよくないということです。(アメリカ東海岸の方では経済的な理由で縮小傾向にあったそうですが。)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
この影響で、ほとんど毎年見ていた家の近くのGreat Americaの花火が今年はなくなったので、San Joseの花火大会を見てきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
San Joseの花火大会は毎年テレビ(NBC11)でも放映される比較的大きな花火大会です。昼間は様々なイベントが開催されていて、なかなか楽しめるのですが、日本の盛大な花火を知っている私たちは、「30分しかない花火を早めに行って待つほどじゃない」と、今まで行ったことがなかったんですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、花火を待つまでのコンサートが楽しく、思った以上に楽しめました。写真はまたあとで。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ほおずき</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/07/02#080702</link>
    <pubDate>Wed, 02 Jul 2008 22:19:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
間引きした方がいいのかなぁ。このまま成長しそうな気もするのですが。&lt;br&gt;


</description>
  </item>
  <item>
    <title>山火事多発</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/06/28#080628</link>
    <pubDate>Sat, 28 Jun 2008 16:25:00 PDT</pubDate>
    <description>今年はいつになく山火事(Wildfire)が多く発生してます。ここサンフランシスコベイエリアでは、今週、一日に５カ所で発生した日もあり、ここのところ、山火事の報道のない否はありません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ベイエリアにしてはめずらしく、今週はすっきりした晴天がなくて曇りの日が続いているのですが、これもどうやら山火事のせいだったようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
うちは山からも森からも遠いので火がここまでくることはないのですが、外にでると煙の匂いがする日もありました。ベイエリア全体が、山火事による煙で覆われ、曇りになってしまっていたそう。風向きの影響もあり、ひどいのは昨日まででした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
肺の弱い人とか敏感な人は体調を崩してしまうそうで、病院へ行く患者さんはいつもの20％増だそうです。有毒性はないそうですが、不快感を感じる人は、窓を開けずにエアコンをした方がいいと言うことです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
7月4日の独立記念日が近く、通常はあちこちで花火を予定しているのですが、今年は火事の原因となる可能性もあるそうで、中止の計画をしている地区もあるそうです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>トマトの花</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/06/26#080626</link>
    <pubDate>Thu, 26 Jun 2008 07:11:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
咲きました♪


</description>
  </item>
  <item>
    <title>ラタトゥユ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/06/18#080618</link>
    <pubDate>Wed, 18 Jun 2008 22:43:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
茄子とニンニクの薄切りを軽く炒めて、油が全体に回ったら、トマト以外の野菜を全部入れます。塩を小さじ1くらい入れ、10分くらい煮込みます。最後にトマトを入れて、30分以上煮込んで、できあがり。おしょうゆをちょっと入れてもいい。野菜は、茄子、人参、ピーマン、玉ねぎ、かぼちゃ、トマト等。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
簡単でおいしいので、野菜の安くなる夏場はよく作ります。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>6月中旬の家庭菜園</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/06/15#080615</link>
    <pubDate>Sun, 15 Jun 2008 22:42:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
いろんなことがありましたが、やっと順調に成長しはじめました。これからが楽しみです♪&lt;br&gt;


</description>
  </item>
  <item>
    <title>バジル購入</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/06/11#080611</link>
    <pubDate>Wed, 11 Jun 2008 23:49:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
一昨年くらいから、スーパーマーッケットの「Trader Joe's」で、バジルの鉢植えで買ってます。これで、年末まで、いつでも好きなときにお料理に使えます♪&lt;br&gt;

</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1第7戦カナダGP:少し波乱</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/06/08#080608</link>
    <pubDate>Sun, 08 Jun 2008 13:33:00 PDT</pubDate>
    <description>2008年6月8日F1第7戦カナダグランプリ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スーパーアグリと佐藤琢磨が消えてから早3戦。佐藤琢磨の復活の話が聞こえてきませんね。寂しいながらもF1は進みます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今回のカナダGPは、アメリカ4大ネットワークのひとつ、Foxで放映されました。普段、Speed TVで放映されるときはレースの30分前に始まりピットレポートがあるので、予選の順位の確認やチームの具合などが聞けるのですが、今日はテレビをつけたらいきなりレース開始。昨日のおさらいもできず...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年も、去年に引き続いて、盛りだくさんのレースでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
順調にハミルトンが優勝するかと思いきや、なんと給油のピットストップ後の出口で、ハミルトンがフェラーリのキミに衝突してしまいました。これは100%ハミルトンが悪いですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ピットストップの出口には信号があって、この信号を無視すると、ペナルティよりもひどい「失格」となります。この信号が赤のことって滅多にないので、チームも教えてあげないといけないんですけどね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
キミはきちんと守っていたわけです。このあとハミルトンに追突したウィリアムズのニコと共に、現在、審議対象となっています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
これで、優勝争いのキミとハミルトンの2台がリタイア。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なので、ルノーのアロンソのチャンスと思われたのですが、BMWのニックを追いかけている最中にスピン、奇しくもリタイア。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ふたをあけてみると、BMWの2台が1位と2位。これが確定的となった際のBMW代表のマリオ・タイセンのにやっとした映像が印象的でした(笑)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
BMWのクビサの優勝! F1ドライバーとしてはめずらしいポーランド人、クビサ。今年はどのレースでも、速さを見せてくれていました。表彰台で流れたポーランドの国歌、初めて聞きました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
フェラーリのマッサが「クビサが脅威」と言ったのに対して、タイセン代表が「うちはまだそれほど速くない」って言ってた矢先の優勝です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ただ、クビサのチームメートのニックが優勝してもおかしくない位置で、ほんの少しの差だったわけで、ニックには不本意だったでしょう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
現在のポイントリーダーはクビサ(BMW)。ハミルトン(マクラーレン)、マッサ(フェラーリ)、ライコネン(フェラーリ)と続きます。今年のレースは全部で18戦。先はまだまだわかりません。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>日本からの郵便物の再配送</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/06/04#080604</link>
    <pubDate>Wed, 04 Jun 2008 22:57:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
アメリカやヨーロッパへ送るときは、自分の住所を上に書いて、下に相手の住所を書きます。でも、日本では逆なので、宛先を上、差出を下に書いて送ってくれる人も結構います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それでもだいたい受け取れるのですが、ときどき日本に戻ってしまいます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そういうとき、日本の郵便局では、差出人へは戻さずに、こんな風にメモをつけて、もう一度、送り直してくれます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
差出人のところを覆って、宛先に「To:」をつけ、「この郵便物は、あなたの国宛に送られたものです。送り人は、宛先と差出を逆に書いてしまいました。もう一度、この宛先に送っていただけると嬉しいです。(This item is destined for your country. The sender made a mistake that its sender's address and addresee's one are written in reverse. It would be much appreciated if you could try to deliver it to the addressee. Thank you.)」というメモをつけてくれます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本の郵便局って本当にすばらしいです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>San Ramonのハーフマラソン</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/06/01#080601</link>
    <pubDate>Sun, 01 Jun 2008 13:00:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
3月にブログの更新ができなかった頃、去年に続いて参加したSan Ramonのハーフマラソン。2時間11分43秒でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
このコースは、長い坂が多いんです。ともすればタイムもガクッと落ちてしまうのですが、今年は、最後の方で、Satokoさんが伴走してくれたので、乗り切ることができました。彼女は私よりもずっと速いのですが、今年はエントリーしてなかったので。ありがとうございます♪&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>紫蘇の芽</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/05/28#080528</link>
    <pubDate>Wed, 28 May 2008 22:55:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
かなりたくさん芽が出ました。このあと、2回に分けて間引きしました。間引きした分も、もちろん食べました♪&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>世界三大レースの2つ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/05/25#080525</link>
    <pubDate>Sun, 25 May 2008 23:36:00 PDT</pubDate>
    <description>世界三大レース(Triple Crown of Motorsport)と言われるのが「F1のモナコGP」「IRLのインディ500」「ル・マン」ですが、そのうちの2つが今日ありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「モナコGP」と「インディ500」です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ということで、私も大忙し。こちらの時間で朝の5時からのモナコGPを予約録画し、朝10時くらいから観戦、その間に朝の10時半からやっていた「インディ500」を録画し、午後から観戦してみました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
基本的にモナコは抜けないので予選が重要と言われていますが、今年は雨だったので、波乱ありすぎで、まとめることもできないくらい。(おもしろかったです。)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ひとこと言うと、フォースインディアのスーティルがかわいそうすぎました。ずっと4位あたりを走っていて、最後の最後でフェラーリのキミに追突されてリタイア。スーティルには、ここでしかチャンスはなかったでしょうから。キミは謝っていましたけどね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
拡張高いモナコのF1を見たあとで(笑)、インディ500を見たら、なんかすごくはじけてました(笑)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「インディ500」はIRL(インディ・レーシング・リーグ)のレースのひとつで、インディアナポリスで行われます。私は、去年まではIRLは見てなかったので、今年初めて見ました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
というのも、毎年、楽しく見ていた「チャンプカー」が、今年に入って、いきなりなくなってしまい、IRLと統合されてしまったんですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
このレースは、オーバルをぐるぐる回るだけなのですが、いろんなことがあります。クラッシュはもちろん、オイルはまき散らすし、クラッシュした後、信じられないところでぶつかったり、給油するためのピットレーンは大混乱でぶつかることもしばしば。計算高いF1見たあとだと、とにかく早く走ればいいという精神に圧倒されます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
去年のチャンプカーのドライバーは今年のIRLではルーキーとして出ていて、なかなかみんな健闘していておもしろかったです。が、見ている途中で、いきなり「ブチッ」と録画が止まりました(涙)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なんと足りなかったんですね。「インディ500」も雨だったので、いろんなことがありすぎ、延長されていたのです。あーあ。結局、誰が優勝したのかもわからず(涙)。それでも楽しめた気持ちになれるので、アメリカのレースって不思議です(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ということで、オートレースに翻弄された一日でした(笑)&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ほおずきの芽</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/05/22#080522</link>
    <pubDate>Thu, 22 May 2008 22:50:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
今年初めて種まきした「ほおずき」。父に種を送ってもらいました。「ほおずき」って子供の頃はその辺に生えてて、笛を作って遊んだけど、大人になってからはみかけなくなりました。うまく成長するといいんだけどな。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>その後の家庭菜園</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/05/18#080518</link>
    <pubDate>Sun, 18 May 2008 16:39:00 PDT</pubDate>
    <description>家庭菜園がたいへんな目にあって、対策を講じて、こんな風にネットをかけて、鉄網を乗せていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
おかげで植物たちは順調に伸び、今日、網をはずしてみました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
一番奥がトマト、その隣と右上がきゅうり、左下がオクラ、丸い鉢が朝顔です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
そしてこちらはナスタチウム。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ここまで成長したので、鳥やリスに食べられることはないと思うのですが、はずしたばかりでちょっとドキドキ。このまま、うまく成長してくれるといいのですが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>パウンドケーキ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/05/14#080514</link>
    <pubDate>Wed, 14 May 2008 23:01:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
久しぶりに焼いてみました。</description>
  </item>
  <item>
    <title>バラのつぼみ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/05/10#080510</link>
    <pubDate>Sat, 10 May 2008 23:11:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
バラは順調に成長してます。新芽が出てからあっという間につぼみがつきました。もう一つの鉢に、あと2つ、つぼみがついています。バラは楽しいです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1:スーパーアグリF1撤退</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/05/06#080506</link>
    <pubDate>Tue, 06 May 2008 23:51:00 PDT</pubDate>
    <description>鈴木亜久里さんの撤退発表会見の全文読みました。日本人の日本人による日本人のためのチームと言われたスーパーアグリ(SUPER AGURI F1チーム)は「日本人の夢」なんて言われてたけど、亜久里さんで実現できないのなら、もう無理ですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スーパーアグリはすばらしいチームだったと思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それにしても、昨年からところどころでスーパーアグリへの反発発言をするニック・フライ(Nick Fry)。ぜんぜん解せなかったけど、その発言にはなにか裏があるんだろうか、ホンダの気持ちを代弁してるのだろうか、なんて勘ぐってたけど、亜久里さんも解せなかったようですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今までニック・フライのこういった発言のおかげで、ホンダの印象がすごく悪かったのですが、ここ2週間で、スーパーアグリをめぐるいろんな記事を読んで、知られている以上に、ホンダはスーパーアグリをサポートしていたことを知りました。でも、全世界はどう思っていることやら。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
では、私の知っていることを時系列に書き留めておきます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2008年2月&lt;br&gt;
--ホンダF1チームCEOのニック・フライの紹介でマグマとの交渉開始&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2008年3月10日&lt;br&gt;
--マグマとの契約を発表&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2008年4月6日頃&lt;br&gt;
--交渉決裂(マグマからの一方的な3行だけのFaxで知らされる)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2008年4月&lt;br&gt;
--マグマとの再交渉開始&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2008年4月18日&lt;br&gt;
--再び交渉決裂(マグマからの1行のみのFaxで知らされる)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2008年5月2日&lt;br&gt;
--ドイツのヴァイグルとの契約を発表。ホンダはまだ未承認&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2008年5月5日&lt;br&gt;
--スーパーアグリチーム、次戦トルコGPのパドックへのアクセスを禁止される&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2008年5月6日&lt;br&gt;
--鈴木亜久里、スーパーアグリのF1撤退を発表&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
車の会社の「ホンダ」と「ホンダF1チーム」は全く別です。ニック・フライは単なるホンダF1チームの代表であり、スーパーアグリがエンジン供給してもらっていたのはホンダです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
亜久里さん曰く、ヴァイグルとの契約をつめる時間がなかった、とのこと。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
本当に、これですべてが終わってしまったのでしょうか。琢磨の今後のこともあるし、まだいろいろありそうですね。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>家庭菜園がピンチ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/05/04#080504</link>
    <pubDate>Sun, 04 May 2008 11:13:00 PDT</pubDate>
    <description>暖かい日が続いたので3月にきゅうりとトマトとナスタチウムの種を蒔いたのですが、去年、リスと鳥に目をつけられたのと同じ被害に泣きました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
芽が出たばかりのきゅうりとナスタチウムの芽と種を食べられてしまったのです!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
トマトは大丈夫そうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
気を取り直して、家の中で芽が出るまでは育てようと、種まきキットみたいのを買ってきて家の中で水やりしたのですが、日照が悪いのか、こんな風にひょろ長く伸びてしまいました。(写真は外に出したところを撮影)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
よく考えてみると、これからどんどん伸びるのに、土台の部分がこんなにひょろ長いと、将来、ポキッと折れて悲しいことになるような気がします。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それで、やっぱり最初から外でやった方がいいと思い、こんな風に、カバーをかけてみました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
このカバーは、お店で熟考して決めたので、今までのように破られるとか日が当たらないということはないと思うのですが。。。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
うまくいくことを祈ってください。ダメなら次の手を考えます。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1:スーパーアグリの動向決まらず...</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/05/01#080501</link>
    <pubDate>Thu, 01 May 2008 22:50:00 PDT</pubDate>
    <description>チーム存続の危機にあるスーパーアグリ(SUPER AGURI F1チーム)。昨日にはホンダとの会議があって、何らかの発表があるはずだったのですが、延期になりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本がゴールデンウィーク中で役員が集まらないからだそうです。次戦を考えたら、待ってる時間なんてないのですが...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
とはいえ、いろんな記事を読んでると、ホンダは全力でアグリチームをサポートしてくれようとしたみたいです。ホンダもつらい立場ですよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スーパーアグリには本当にF1に残ってもらいたい。鈴木亜久里って本当にすごい人だと思います。モータスポーツファンは、鈴木亜久里さんに夢を叶えてもらいたいって思っているんじゃないかな。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スーパーアグリの公式サイトに「SUPER AGURI F1 TEAMを応援して下さるファンの皆様へ」という記事が載ってました。もし、Webから寄付やカンパができるのなら、私も少し出そうと思っていたのですが、そういうことをする予定はないみたいです。とにかくまだ頑張ってるから、と。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なんか、涙がでそうです。頑張ってもらいたいです。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1第4戦スペインGPのスーパーアグリ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/04/27#080427</link>
    <pubDate>Sun, 27 Apr 2008 14:38:00 PDT</pubDate>
    <description>2008年4月27日F1第4戦スペインGP。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
たぶん、スーパーアグリ(SUPER AGURI F1チーム)の参戦はこれが最後です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
せっかくスポンサーが見つかったのもつかの間、いきなりそのスポンサーに撤退されて資金難に逆戻り。今回のスペインGP出場も危ないと言われていました。たいへんなときはホンダがバックアップしてたみたいです、けど、その援助も、このスペインGPで最後、と言われていたようで...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
もちろん、急展開がないこともないと思いますが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そんな中、本当に琢磨の走りはいつもすばらしかったです。最後まであきらめないし、どんなマシンでも最高の性能を引き出す。今回も最後まで、レッドブルのクルサードと互角に戦っていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
こちらのSpeed TVの解説陣も賞賛していました。ほんとに琢磨はすごいよ。チームメートのアンソニーも速いし。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スーパーアグリというチームもすごい、こんなに資金難に陥っても、お金を持ってくるドライバーでなく、速いドライバー、琢磨をアンソニーを使い続けたのですから。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
だから、スーパーアグリは下位チームにしては、すごくテレビに映っていたと思います。テレビでは、面白いオーバーテイクがあれば、ちゃんとそこに焦点をあててくれます。こちらの解説陣もしきりに「スーパーベストフレンド(Super Best Friends)はすごい」って言ってました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スーパーアグリと琢磨、アンソニー、それから彼らを支えたチームに拍手です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
.....といいつつ、心のどこかで、急展開を期待しているのですけど。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>バラの芽とラベンダー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/04/23#080423</link>
    <pubDate>Wed, 23 Apr 2008 21:24:00 PDT</pubDate>
    <description>3月の中旬の写真、急いでアップしちゃいます。&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
バラの芽
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ラベンダーを買った
&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>水仙とムスカリの花</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/04/23#080420</link>
    <pubDate>Wed, 23 Apr 2008 21:24:00 PDT</pubDate>
    <description>3月の中旬から後半に撮ったものです。&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
水仙とムスカリ
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
部屋の中から
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ベランダから
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
鉢はこんな感じ
&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>水仙の花</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/04/16#080416</link>
    <pubDate>Wed, 16 Apr 2008 19:17:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
3月の中旬に咲いた水仙の花。うまくアップできてるかな？
&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1第1戦オーストラリアGP予選</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/03/15#080315</link>
    <pubDate>Sat, 15 Mar 2008 09:05:00 PDT</pubDate>
    <description>2008年3月15日F1第1戦オーストラリアGP予選。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
予選はQ1、Q2、Q3と順で、それぞれ遅い人が脱落していきます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ウィングを隠してる(から本番では早い)と言われていたルノーのアロンソとピケがなんとQ3に残れませんでした!早いウィングもなかったルノー、ファンの私はショックです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ウィリアムズのルーキー中嶋一貴くんは、テストではチームメートのニコより早いこともあったので期待してたのですが、イマイチでしたね。14位。ウィリアムズはマシンがいいらしいので、今後に期待です。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スーパーアグリの琢磨。20位。この冬、チーム消滅の危機が何度となく語られていたので、オーストラリアGPに出られただけで嬉しいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
BMWはテストでは不調と言われていたのに2台そろってQ3に進み、クビサは2位のフロントローをとりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
フェラーリのキミがQ1でまさかの失速、メカニックの待つピット入り口までたどり着けなかったために、Q2に進む権利がなくなってしまいQ3落ち。うーん。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
トヨタとホンダは結構いいのかも？トヨタのトゥルーリが予選で早いのはいつものことなので驚かないですね、6位。チームメートのグロックはペナルティを受けてしまったようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
かわいそうだったのはオーストラリア人のレッドブルのウェバー。母国グランプリなのにおそらくトラブルでコースアウト、リタイア。ファンはショックでしょう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Q3に残った人たちは、予選で使う燃料をQ3前に決めなくてはならないのですが、速かった2位のクビサ、おそらく燃料は空なので、本戦では早めのピットストップになるでしょう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1位と3位はマクラーレンのハミルトンとコバライネン。ちょっと当たり前すぎてつまらないくらいですが...&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
絶対速いはずのフェラーリのキミ。16番手からどれだけオーバーテイク(追い抜き)するでしょうか。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ルノーのアロンソのコメントではトラブルがあったようなので、彼もものすごいオーバーテイクしてくれそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ということで、本戦はやっぱり面白くなりそうです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ムスカリが咲いた</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/03/13#080313</link>
    <pubDate>Thu, 13 Mar 2008 22:24:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
10日くらい前の写真です。今はきれいに咲きそろっています♪
&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>球根の成長</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/03/07#080307</link>
    <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 22:26:00 PDT</pubDate>
    <description>1月に書いたように、リスに球根を食べられないように鉄製の網をのせてましたが、残った球根が急激に成長してきました。&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
真ん中が水仙、手前がムスカリ。やっぱりクロッカスは1つも残っていませんでした、残念。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>ひな祭り</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/03/04#080304</link>
    <pubDate>Tue, 04 Mar 2008 19:41:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;
「洋風ちらし」と「菜の花のおひたし」、蛤のお吸い物はなく「ワカメのお吸い物」。忘れちゃいけないのは日本酒ですね。ちょっとしたひな祭り気分です♪&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>かいわれ大根</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/03/01#080301</link>
    <pubDate>Sat, 01 Mar 2008 20:48:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
早速、送ってもらった種を使ってみました。暗いところに5日間くらい置いて、太陽の光に1日くらい当てると食べられるようになります。水は毎日とりかえます。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>今年の種</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/02/27#080227</link>
    <pubDate>Wed, 27 Feb 2008 22:17:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
私がリクエストして、父から送ってもらった種です。来月あたりから始められるかな。楽しみです♪&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>Tour of California その3</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/02/24#080224</link>
    <pubDate>Sun, 24 Feb 2008 23:46:00 PDT</pubDate>
    <description>自転車競技の「ツアー オブ カリフォルニア」。今日が最終日でした。毎日、見てたけど、もう終わっちゃった。もっと見たかったです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
天候が悪くて、ほとんど小雨や曇りの中を走ってましたが、今日は土砂降りでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
総合優勝はアスタナ(Astana)のアメリカ人、リーヴァイ・ライプハイマー(Levi Leipheimer)でした。彼は最初から優勝候補でした。2位のスリップストリーム(Team Slipstream presented by Chipotle)のイギリス人 David Millar とは49秒差だったので、チームの作戦次第では逆転されるところに常にいたので、おもしろかったです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最終日の今日のゴールはパサデナ(Pasadena)で、Rose Bowlという競技場(?)のまわりを5周してゴールでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「ツールドフランス」スタイルの自転車競技では、総合タイムの他に、レース途中にある各地点での順位争い(主に山道)、毎日のレースの順位争いがあります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ゴール前の順位争いでは、スプリンターと呼ばれる選手たちが飛び出し、駆け引きをしながら進めて行くので、同じところを5周というのは、かなりおもしろいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ちなみに総合優勝を争うのがオールラウンダー、山道のポイントを争うのがクライマーです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ゴール争いでは、早く飛び出しても吸収されていくし、あっという間にとんでもない人が飛び出してきたりして、目が離せません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そのスプリンター争いに勝った今日の優勝者は、Team High Road のアメリカ人 George Hincapie でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところで、昨日の Stage 6 の優勝争いも面白かったのですが、どうも優勝したはず Team High Road のイギリス人 Mark Cavendish にペナルティが与えられたようです。ゴールの何周か前で何人かが転倒したのですが、その原因を作ったとかで。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、その瞬間の映像がでないんですよね。転んだあとしか映らなくて。撮れなかったのかな? 映像を見ないと、納得しずらいですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
競技全体を通して、雨なのに、観客が多かったのが印象的でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その中でも笑ったのが、「スパイダーマンの衣装を着た人」と「鹿の角をかぶった人」が、毎日、出てきてました。おそらく一般人で、山道とか、選手がゆっくりになってしまう場所に現れて一緒に走っていました。ほんの一瞬なのですが、笑いました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>Tour of California その2</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/02/24#080220</link>
    <pubDate>Sun, 24 Feb 2008 22:26:00 PDT</pubDate>
    <description>いやぁ、おもしろいです。自転車競技の「ツアー オブ カリフォルニア」。1日目がプロローグのタイムトライアル、2日目以降 Stage 1, 2となり、 Stage 7が最終日となります。長丁場の「ツール ド フランス」と違って、1週間しかないけど、内容は盛りだくさんです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ただ、やっぱり、というか、「ツール ド フランス」と違って、番組の作りが雑ですね。オートバイからの映像はしょっちゅうぶれてるし、選手の離れ具合の図解もないし、現在どこを走ってるのかの説明もぜんぜんないし。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、ツールのときの選手がたくさん出てて、バトルやかけひきが楽しいです。そういえば、この前書いたアスタナのアメリカ人って、超有名なリーヴァイ・ライプハイマーでした。ディスカバリーからアスタナに移ってたんですね。彼はツールでは3位。ぜんぜん覚えてませんでした(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
正直、ルールもまだきちんと把握してないとこもあるんだけど、おもしろいんですよね。やっぱりこういう競技って大好きです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今日はStage 3。モデスト(Modesto)からサンホゼ(San Jose)の山道です。この近くは何度か車で行った事があって、「えーー、あんな急なところを自転車で走るの〜〜?」という感じです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
テレビでは、山道の高低ってよくわからないんですよね。「ツール ド フランス」のときは遠くの出来事って感じだったけど、今回は、実際、近くを通ってるので感動もひとしおです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なんと、今日のマイヨジョーヌ(総合1位の人が着る黄色のジャージ)のTyler Farrar(TSL)は早々にリタイアしました。食中毒らしいです。昨日までひとりもリタイアはいなかったし、マイヨジョーヌがリタイアなんてビックリ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
変わって、明日のマイヨジョーヌはリーヴァイ・ライプハイマー(アスタナ)です。今日(Stage 3)は、最後までバトルして2位でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
とはいえ、1日めも2日めも最後は同じところをぐるぐる回ってからのゴールだったので、サンホゼもぐるぐる回ると思ってたら、いきなりゴールしてしまい、最後の感動があっけなかったです(笑)。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
明日は海沿いの道を行きます。ライプハイマーはマイヨジョーヌをキープできるでしょうか?&lt;br&gt;

</description>
  </item>
  <item>
    <title>Tour of California</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/02/17#080217</link>
    <pubDate>Sun, 17 Feb 2008 22:29:00 PDT</pubDate>
    <description>サンフランシスコベイエリアは、にわかに「ツアー オブ カリフォルニア(Tour of California)」で盛り上がっています。(たぶん)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
この「ツアー オブ カリフォルニア」は「ツール ド フランス(Tour de France)」のアメリカ版というふれこみです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「ツール ド フランス」というのは、毎年7月に、約1ヶ月かけて優勝を競う自転車競技で、私は昨年から、妹の勧めで見始めました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
山あり谷あり平地ありで、選手がそれぞれの特性を生かして競います。全日程の総合の順位争いはもちろんのこと、毎日のゴール前の競り合いがあり、駆け引きがあり、山登りあり、タイムトライアルあり、と、早さと体力だけでなく各選手の瞬発力や持久力、チーム力が試される過酷なレースで、見始めると、見どころがたくさんあって、はまってしまってやめられなくなります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
この「ツアー オブ カリフォルニア」の期間は8日間で、2008年は、今日(2月17日)から2月24日まで。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
1日め(プロローグ)の今日は「ツール ド フランス」と同じく、タイムトライアルでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なんと、うちから20分くらいのとこでやってました。パロアルト(Palo Alto)からスタンフォード大学までの1マイルで、何度も通ったことのある道でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
驚いたことに「ツール ド フランス」のときのチームがたくさん参加してます。アスタナ、ラボバンク、CSC、ゲロルシュタイナーなど。他にもあると思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そして、今日のプロローグで最高タイムを出したのは、なんとカンチェッラーラでした。昨年の「ツール ド フランス」のプロローグの優勝者です。こんなとこで知った名前を見るとは。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「ツール ド フランス」と同じルールで、総合で1位の人が、黄色いジャージを着る「マイヨジョーヌ」になります。今日、1位だったカンチェッラーラがマイヨジョーヌとなります。このマイヨジョーヌを奪い合いが大きな見どころとなります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アスタナってカザフスタンのチームだったと思うんだけど、今回はエースらしい人がアメリカ人みたいです。去年の「ツール ド フランス」の時にはアメリカ人はいなかったと思うんだけど。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スケジュールは下記の通り。20日の水曜日は、うちの近くのサンノゼ(San Jose)を走ります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Feb. 17 - Palo Alto - Stanford University&lt;br&gt;
Feb. 18 - Sausalito to Santa Rosa&lt;br&gt;
Feb. 19 - Santa Rosa to Sacramento&lt;br&gt;
Feb. 20 - Modesto to San Jose&lt;br&gt;
Feb. 21 - Seaside to San Luis Obispo&lt;br&gt;
Feb. 22 - Solvang&lt;br&gt;
Feb. 23 - Santa Barbara to Santa Clarita&lt;br&gt;
Feb. 24 - Santa Clarita to Pasadena&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2005年からやっているそうなのですが、去年まではぜんぜん知りませんでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
米国ではVersusで、放映されます。楽しみです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>風邪ひいてました</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/02/12#080212</link>
    <pubDate>Tue, 12 Feb 2008 22:34:00 PDT</pubDate>
    <description>熱が出たのは確か10年ぶりです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
3日の日曜日の朝、起きようと思ったら、節々が痛くて、熱を測ったら7度ちょっと。それが始まりでした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年はいつもより寒かった気がするのですけど、そのせいだったのでしょうか。そのまま、9日の土曜日まで寝込んでました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なんといっても熱がなかなかひかないのがつらかったですね。結局、土曜日くらいから平熱になって、日曜日に起きられるようになったので、1週間かかりました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
こっちだと、風邪やインフルエンザではお医者さんには行かないのが普通です。行っても、風邪やインフルエンザでは処方箋は出してもらえず、市販の薬を紹介されます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
市販の薬が、検査もしっかりされていて、一番安全で効くそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
風邪やインフルエンザは結局のところ、自分で直すしかないので、医者にいってもしょうがないそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私は熱がひかなかったので、夫が聞いてみてくれたのですが、症状を話すと、やっぱり「来てもしょうがない」と言われたそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
寝ている間は食欲もなかったんだけど、昨日の月曜日は復活したのか、すごい勢いで食べてしまいました。そしたら、急激によくなってきたみたい。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
とにかく眠ってました。10日間くらい抜け落ちてた気分です。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1:Super Best Friends</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/02/02#080202</link>
    <pubDate>Sat, 02 Feb 2008 16:03:00 PDT</pubDate>
    <description>米国でのF1観戦は主にSpeed TVなのですが、3人いる解説者のひとり Steve Matchett が、昨年の夏くらいから、スーパーアグリチーム(Super Aguri F1)のことを「Super Best Friends」と呼び始めました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最初はアグリとホンダの関係を皮肉ってるのかと思ったのですが、単に「South Park」というマンガのエピソードのひとつの「Super Best Friends」をもじっただけのようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
これがあっと言う間に広がり、今ではテレビとかで、スーパーアグリチームのことを呼ぶときは、みんな、「Super Best Friends」と言ってます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
最近また、よく耳にします。「Super Best Friends はどうしたのでしょうね？」「Super Best Friends は、また合同テストに参加していません」なんて感じで。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
親しみがあっていいのですが、本当に、早く朗報を聞かせて欲しいです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1:スーパーアグリの行方</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/01/29#080129</link>
    <pubDate>Tue, 29 Jan 2008 22:39:00 PDT</pubDate>
    <description>F1チームは続々と新車発表をしている中、ホンダも今年の新車「RA108」を発表しました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
その中で、ホンダF1社長のニック・フライが「スーパーアグリのセカンドドライバーは一定水準のドライバーを雇うべき」と言ったようですね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
資金難のスーパーアグリには、琢磨は残留のようですが、セカンドドライバーは今まで活躍していたアンソニー・デビットソンではなく、お金を持ち込める(高いスポンサー料を払える)ドライバーになるのではないかと言われていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
一応、それを否定した形になります。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それにしても、スーパーアグリが何も発表しない中、この発言に少し安心.....していいのか悪いのか。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
FIA会長のマックス・モズレーが「今期のF1GPには全てのチームが揃わないかも」なんて嫌な事を言ってるし....&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
冬の合同テストへの参加の予定もないようで。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
生のスーパーアグリの声が早く聞きたいです! 早く吉報を聞かせて欲しいです!!&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
2008年のF1の開幕は3月16日のオーストラリアGP。もう2ヶ月を切りました。待ち遠しいことは待ち遠しいのですが。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>まだまだ冬</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/01/27#080127</link>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2008 13:28:00 PDT</pubDate>
    <description>寒いです。1月に入ってからStormが立て続けに来て、冷たい雨が降ったり止んだり。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>赤緑黄ピーマン</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/01/23#080123</link>
    <pubDate>Wed, 23 Jan 2008 22:26:00 PDT</pubDate>
    <description>ピーマンの栄養って色によって全然違んですね。今までは、緑ばっかり買ってたのですけど、最近は、いちどに赤緑黄をそれぞれ1個ずつ買うようになりました。&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
見た目もきれいですよね。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>Lupicia</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/01/19#080119</link>
    <pubDate>Sat, 19 Jan 2008 16:55:00 PDT</pubDate>
    <description>そういえば、今年のクリスマスプレゼントで、偶然3人の人に同じメーカーのお茶をいただきました。&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ルピシア(Lupicia)という日本のお茶メーカーで、昨年からアメリカにも進出しているそうです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私も、たまたま11月にお店を見つけて試飲したことがあるのですが、香りがよく、印象に残っていました。たくさんの種類のお茶が置いてありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
これからどんどん有名になるのかな〜♪&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>シナモンロール</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/01/16#080116</link>
    <pubDate>Wed, 16 Jan 2008 22:44:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;
先日、小林聡美主演の「かもめ食堂」を見ました。その影響で、シナモンロールを作ってみました。形がイマイチだけど(笑)、なかなかおいしくできました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
「かもめ食堂」いいですねぇ。何度も見たい映画です。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>クリスマスカード</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/01/12#080112</link>
    <pubDate>Sat, 12 Jan 2008 23:47:00 PDT</pubDate>
    <description>今年、いただいたクリスマスカードです。毎年、1月の中旬まで飾って楽しんでます。ありがとうございます♪&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
このクリスマスカードを片付ける頃に「そろそろ春だな〜」と感じます。 朝7時って12月は真っ暗なのですけど、この頃から少しずつ明るくなってくるんです。まだまだ寒いんですけどね。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>石けんを作りました</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/01/08#080108</link>
    <pubDate>Tue, 08 Jan 2008 21:58:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;
久しぶりに作りました。
「ココア石けん」と「抹茶石けん」です。</description>
  </item>
  <item>
    <title>球根の芽</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/01/05#080105</link>
    <pubDate>Sat, 05 Jan 2008 13:17:00 PDT</pubDate>
    <description>秋に植えた球根がリスに食べられたことを書きましたが、残った球根が芽を出し始めました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
↑ ムスカリと水仙 ↑
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
↑ ムスカリ ↑
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
↑ 水仙 ↑
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
こうやってみると、クロッカスが食べられてしまったようです。リスはクロッカスを好んで食べるのでしょうか。ムスカリもクロッカスも同じような形をしてるのですけどね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
水仙の球根は深く埋めたので気がつかなかったのかな？&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>おせち料理とお雑煮</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2008/01/02#080102</link>
    <pubDate>Wed, 02 Jan 2008 21:14:00 PDT</pubDate>
    <description>今年も作りました。去年、ここに載せたのを見ながら作ったのですが、1年に一度のものって、前年のものがあると便利ですね。今年も買い出しは28日。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
作ったのは、紅白なます、かずのこ、いくらのしょうゆ漬け、 海鮮和え4種(購入)、たらの照り焼き、エビの照り焼き、牛肉のごぼう巻き、伊達巻き、きんとん、筑前煮。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
伊達巻きがうまくいきました♪。イカもあったので照り焼きを作ろうかと思ったんだけど、場所がないと思ってやめました。でも、入りそうでしたね。来年は作ろうかな。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
そしてお雑煮。今年は柚が見つからなくて残念だったのですが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところで、今回の紅白、おもしろかったと思いませんか。くだらない応援合戦みたいのがなかったのと、コントみたいのが少なくて、鶴瓶の司会がよかった。なつかしい話題を出してくれたりして(ベストテンのこととか)。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  </channel>
</rss>