<?xml version="1.0"?>
<!-- name="generator" content="blosxom/2.0" -->
<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN" "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">

<rss version="0.91">
  <channel>
    <title>恵子の日記   </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog</link>
    <description>恵子の日記の説明</description>
    <language>ja</language>

  <item>
    <title>紫蘇と三つ葉</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2007/03/31#070331</link>
    <pubDate>Sat, 31 Mar 2007 20:39:00 PDT</pubDate>
    <description>芽が出ました。この2つは去年、とてもよく育って、お料理にも大活躍したので、今年はたくさん作ることにしました。特に紫蘇は、大きな鉢の方が断然よく育ったので1箱使う事に。これからが楽しみです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;






三つ葉
紫蘇


&lt;br&gt;
でも、もう気候はかなりいいのに、これ以外の種まきはまだです。なかなか時間がとれなくて。きゅうりとトマト、はやく始めたいんだけどな。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>San Ramonのハーフマラソン</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2007/03/27#070327</link>
    <pubDate>Tue, 27 Mar 2007 23:10:00 PDT</pubDate>
    <description>先週末、家から45分くらいのところにある San Ramon のハーフマラソンに参加しました。&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ここのところ、毎年10月のシリコンバレーマラソンのハーフに参加していますが、1年に2回くらいは走りたいな、と思って春のハーフマラソンを探していました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
San Ramonで開催されるのは今年が初めてだそうです。シリコンバレーにしても、ここにしても、坂があるのがちょっとつらいです。2時間12分39秒で完走できました。予定通りかな。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
が、今回もまた、Guに泣きました。というのも、最近のシリコンバレーマラソンでは、給水所で豊富にいろんな味のGu(スタミナジェル)を配っていたので、今回も簡単にもらえると思って、１つしか持って行かなかったのです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そしたら、まったく配っていなかったのです。1時間半を過ぎるまで我慢したけど、耐えきれずに、少しずつ少しずつ口に入れました。絞りきって、もう口に何も入ってこないけど、それでもまだあるんじゃないかと思って、ゴールまで手に握っていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Guがあるのとないのとでは、気持ちよく走れるかどうかが大きく変わってくるので、これからは絶対に忘れず持って行こう、と心に誓いましたね。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>ムスカリ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2007/03/24#070324</link>
    <pubDate>Sat, 24 Mar 2007 13:50:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
こちらも咲きました。写真は1週間くらい前かな。クロッカスが咲いたとき、「今年はこれだかかな」と思ったんだけど、急に花芽が出てあっという間に咲きました。でも、アネモネだけは芽すらでませんでした。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>クロッカス</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2007/03/21#070321</link>
    <pubDate>Wed, 21 Mar 2007 23:50:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
11月に種まきしたあと、すぐに寒くなって、ぜんぜん成長しなかったクロッカス。「今年はダメかな〜」と思ってたんだけど、3月に入って急に暖かくなったら、突然、咲きました。写真は2週間くらい前のもの。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>F1開幕オーストラリアGP</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2007/03/19#070319</link>
    <pubDate>Mon, 19 Mar 2007 00:53:00 PDT</pubDate>
    <description>2007年、F1が開幕しました。今年は、ドライバーが代わり、マシンの色も変わったので、慣れるのにちょっと時間がかかりましたね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
結果は、昨年までマクラーレンで早い早いと言われながらも苦労していたキミが、フェラーリに移籍して見事に優勝しました。ルノーからマクラーレンに移籍したアロンソが2位。そして3位がルーキーのマクラーレンのハミルトン。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ハミルトンはデビュー戦で表彰台。しかも最年少です。10歳くらいのときにマクラーレン代表のロン・デニスに、パーティ会場で「ボクはF1ドライバーになる」と言ったそう。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
とりあえず、これで今年の2強はフェラーリとマクラーレンに決まりですね。本当はここにルノーが絡んで3強になって欲しかったのですが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ルノーはフィジケラは5位と、走りでは去年と同じ感じでした。でも、去年は常にトップを争うアロンソがいましたがマクラーレンへ移籍、そのアロンソに変わるはずのルーキーのコバライネン。圧倒的に早いと前評判もよく、冬のテストでも早かったのですが。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
...コバライネンの結果はボロボロでした。ルノー代表からは「ゴミレース」と言われてしまうほど。普通はドライバーが酷評されてもかばうのが代表なのに。けど、ミス続発しました。彼もこのレースは忘れたいそう。あと、2、3戦のうちに頑張って欲しいものです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ホンダは相変わらず戦略ミスがあったような。前半で軽くて飛ばさなくてはならなかったバリチェロが、重くて遅いチームメートのバトンを抜かせなかったせいで、表彰台を逃した感があります。バリチェロも「このチームはチームオーダーがないから自分で抜かさなくちゃいけないんだ」とコメントしてましたが、確かにチームオーダーは禁止ですけど、軽い人を先に行かせるのは「戦略」じゃないでしょうかね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
トヨタはよくなってる兆しが? あと2、3戦は様子見でしょうか。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そしてスーパーアグリの琢磨！すばらしかったです。昨年、万年ビリで、今年も似たような位置にいると思いきや、予選ではなんと10位。予選方法は3セッションあり、遅いドライバーが落ちていく生き残り戦ですが、琢磨はなんと、最後まで残ってしまったのです。レース結果も12位と悪くないです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
が、スーパーアグリにはレギュレーションをめぐってのマシンの政治的な問題があり、今後どうなっていくのか...そのことについても、今度、書きたいと思っています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
次戦は3週間あいて4月8日のマレーシアグランプリ。さて、どんな展開になるのでしょうか。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>忙しい!</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2007/03/15#070315</link>
    <pubDate>Thu, 15 Mar 2007 23:25:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;
待ちに待ったF1が開幕しました。始まる前にいろいろ書きたかったのに、そんな時間もとれず。最新情報に追いつくのもたいへん、というか、追いつけてないかも。今年のF1は盛りだくさんで、今まで以上に面白くなるはずなのにー。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>鳥が来た</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2007/03/11#070311</link>
    <pubDate>Sun, 11 Mar 2007 20:52:00 PDT</pubDate>
    <description>すっかり暖かくなって、窓辺の鳥の鳴き声もにぎやかです。&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ほんとに、ここ1、2週間ですっかり暖かくなりましたね。今日なんて3月だというのにプールに行ってきました。水は冷たかったけど。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ガーデニングの季節がやってきます。嬉しいな♪&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
今年から法律が変わったそうで、去年までより少し早くなって、今日から夏時間(Daylight Saving)が始まります。こっちって近くにならないとぜんぜん騒がないので、初めて知ったのは、日本のめさいあさんのブログでなんですよね(笑)&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>霧の朝</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2007/03/07#070307</link>
    <pubDate>Wed, 07 Mar 2007 23:33:00 PDT</pubDate>
    <description>2週間くらい前のことなんだけど、朝、起きたらすごい霧でした。
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
この冬、初めてかな。</description>
  </item>
  <item>
    <title>ひなまつり</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2007/03/04#070304</link>
    <pubDate>Sun, 04 Mar 2007 18:09:00 PDT</pubDate>
    <description>


&lt;br&gt;
ちらし寿司を作りました。玄米を使ってるので、色がちょっと悪いのですが...菜の花も入ってます。が、色がうまく出ていませんね(笑)。菜の花は食用ですが、花の咲いているのは飾りました。どうかな？&lt;br&gt;</description>
  </item>
  </channel>
</rss>