<?xml version="1.0"?>
<!-- name="generator" content="blosxom/2.0" -->
<!DOCTYPE rss PUBLIC "-//Netscape Communications//DTD RSS 0.91//EN" "http://my.netscape.com/publish/formats/rss-0.91.dtd">

<rss version="0.91">
  <channel>
    <title>恵子の日記   </title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog</link>
    <description>恵子の日記の説明</description>
    <language>ja</language>

  <item>
    <title>トリノオリンピック終了</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/02/26#060226</link>
    <pubDate>Sun, 26 Feb 2006 18:37:00 PDT</pubDate>
    <description>トリノオリンピック、今回は、ほとんど最初から最後まで毎日見ていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本勢は残念だったけど、私は、今回ほど楽しめたオリンピックはありませんでした。というのも、Webを有効に使えたからかなー、と思います。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
インターネットが使えるようになるまでは、途中からテレビをつけると、ルールや見所や選手がわからなかったりして、興味を持てないことも多々ありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
インターネットの利点は、競技のルールや、選手の特徴がいつでも調べられることです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも、長野(1998)、シドニー(2000)、ソルトレークシティ(2002)のときには、見ている競技や選手のことを調べようとWebを開くと、同時に結果も出てしまっていて、急速に見る気が失せていった気がします。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
結果を知っていても楽しめることもあるけど私は知りたくなかったし、私のインターネットを扱う能力の低さもありました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
でも最近では、Webサイトを作る側も、結果をすぐに見せないようにしてくれていて嬉しい限りです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
米国オリンピックを放映するNBCのサイトでは、テレビで放映している競技の結果を出さないページ(Avoid Result)があって、そこをブックマークして、テレビのスケジュールを調べていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
日本のサイトでもGooのページは、各競技名をクリックすると「日本代表選手」と「競技説明」が上に来て、結果が出ている「ニュース」は下の方にあり、結果を知りたい場合は自分でスクロールダウンしないと見えないので、とてもよかったです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
とはいえ、アメリカにいながら日本人を応援していると、日本との時差もあるので、Webで他のニュースをチェックするときには気をつけないといけないことも多かったです。なので、トリノの時間を常にチェックしてWebを読んでいました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
とまあ、こういうちょっとした努力もあって、今回のオリンピックはとても楽しめました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ところで、私、フィギュアスケートはあまり好きじゃないといいながらも、女子の個人はほとんど見ていました。きれいでしたー。エキシビジョンの男子のゴールドのロシアの選手の演技がすごくよかったので、男子も見ればよかったなー、といまさらながらに思いました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
テレビを見ていて惑わされたことを3つ。スノボーでゴールドをとったShaun Whiteは、髪が赤毛なので「フライングトマト」というニックネームがあります。私は最初のうち「フライドグリーントマト」と聞こえて、これは80年代に人気のあった私の好きな映画のタイトルなので、「どうしてだろう？」と考え込んでいました(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スピードスケート500メートルでゴールドをとったJoey Cheekのフルネームをアメリカ人が発音すると、「じょういち」と聞こえます。てっきり私は、日本人選手だと思い、この名前を聞こえるとテレビの前に走っていって、日本人はいない、何故？、という目にあいました(笑)&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アルペンの大回転(Giant Slalom)で優勝したJulia Mancusoの名字は、「マ・ン・ク・ソ」と発音します。特に家族が映って「Mancusoファミリー」と何度も言っていたときには一人で大笑いしていました。。。すみません、低レベルで(汗)。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>2月のカレンダー</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/02/22#060222</link>
    <pubDate>Wed, 22 Feb 2006 22:14:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
 オリンピック観戦で忙しいので写真だけ。</description>
  </item>
  <item>
    <title>トリノオリンピック</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/02/19#060219</link>
    <pubDate>Sun, 19 Feb 2006 19:15:00 PDT</pubDate>
    <description>アメリカではオリンピックは3大ネットワークのひとつ、NBCで放映されます。ケーブルに加入していればライブでも見られるのかもしれませんが、うちではNBCだけ。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私は昼間は会社に行っているので、夜、家に帰ってから見ています。イタリアのトリノの競技は、ここ西海岸で起きている時間にライブでは見ることはできません。トリノで行われたあと15時間後くらいに見ていることになるのかな。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
テレビでは、夜の8時から12時の間に、その日にやった競技をコマーシャルをはさみながら順序関係なく流しています。注目選手の競技の前には、アメリカ人に限らず、事前に録画してあるその選手の生い立ちを流し、気分を盛り上げてくれます。自分の目当ての競技が何時なのかはわからないので、テレビはずっとつけっぱなし。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
おかげで私の生活サイクルはめちゃめちゃです。私は夜、お風呂に入るときは２時間くらいお湯につかるのですが、そんなことしてたら、見たい競技が見れなくなるので、朝のシャワーだけに。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
普段は10時半か11時には寝るのですが、面白い競技は11時すぎにやるため、これまた起きてなくちゃならない。そして、その日の話題だったアメリカ人選手が11時30分すぎにスタジオに招かれて5分くらいしゃべるため、これも見逃せません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
朝、起きる時間には次の日の競技が半分くらい終わっていて、その時点でWebをチェックするとその日の夜の結果がわかってしまって面白くないので、基本的にオリンピックのサイトは昼間は見ていません。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
なので、Webをチェックできるのは夜の12時にオリンピックが終わった後だけ。寝る時間がますます遅くなってしまいます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
...と文句をいいながらも、面白いので、ほとんど欠かさず見ています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
私が見ないのは、フィギュアとモーグルだけ。もともとそんなに好きじゃないのと、審判がつける得点を争うゲームは好きじゃないんだよね。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それ以外はほとんど見てます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スノボーがすごく面白い！アメリカ勢が強いってこともあるけど、魅せる競技という気がします。スノボーのクロスの女子が予選からずっと面白かったですね。最後の最後でアメリカのリンジーが転んで抜かれてしまい、金メダルを逃したのには呆然としてしまいました。ハーフパイプでも力のある彼女は、観客に自分の興奮を伝えたくて、板をつかんでしまった(クロスは早さを競う競技なので技を見せる必要はない)とのこと、夜のインタビューではさっぱりしていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
昨日まで注目していたのは、スピードのショートトラック。アポロと韓国人勢の対決はずっと朝から楽しみにしていたのですが、なんとテレビでやったのは夜の11時過ぎ。みんな注目してたんでしょうねー。1000Mでアポロは負けてしまったけど、韓国人2人も応援してたので満足です。アンとリーの、予選でも決勝でも後ろをついていって、思いっきり抜かす戦略が見事でした。夜のインタビューでもアポロはさばさばしていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
ただ、暗い部分もありました。それは、アフリカンアメリカン初のメダルをとったディビス。なんでも、ソルトレイクオリンピックのときにメディアから中傷を受けたり、スポンサーともうまくいかなかったそうですが、それは、彼がアフリカンアメリカン(黒人)だからのようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
スピードの団体戦も「個人戦に集中したいから」と出場を拒否したそうです。私が見たスピード団体には出ていたんだけど、ディビスは異常に遅くてアメリカが負けたので、ちょっとびっくりしてたんだけど、そういう事情があったのですね。優勝のインタビューでも、他の選手と違ってほんの一言二言しか答えず、インタビュアーに「なにか怒ってますか？」と聞かれていました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アルペンやクロスカントリー、バイアスロン、リュージュ、スケルトンなんかも見ました。やっぱりヨーロッパの選手は強いですね。雪国で生まれ育っただけあります。クロスカントリーのリレーは、第一走者は日本人がトップだったのに、第二走者が転んでしまって残念でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
アメリカ人中心の放送なので、日本勢が活躍してくれないと、こっちではなかなか日本勢を見ることはできません。オリンピック後半戦、頑張って欲しいものです。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>Sweet Williams</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/02/16#060216</link>
    <pubDate>Thu, 16 Feb 2006 22:14:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

種を蒔いて、約1ヶ月半。ずいぶん芽が出てきました。&lt;br&gt;
</description>
  </item>
  <item>
    <title>アップルミント</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/02/13#060213</link>
    <pubDate>Mon, 13 Feb 2006 20:57:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ミントって簡単なはずなんだけど、うちでは、あまり元気に育ちません。暑過ぎるのかな？そんな中、この冬はすくすく育ったので、家の中に入れて楽しんでいます。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;


</description>
  </item>
  <item>
    <title>リスが来た</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/02/10#060210</link>
    <pubDate>Fri, 10 Feb 2006 20:40:00 PDT</pubDate>
    <description>バルコニーにリスが来ました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;









&lt;br&gt;
なんと、スパシフィラムを食べています！食べ終わって満足のようです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;





&lt;br&gt;
そして、去っていきました。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
そういえば、秋くらいから、スパシフィラムがどんどん減って、根っこだけになっていたのです。不思議に思っていました。今までにも何度も来ていたのかもしれませんね。&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>こんなワイン</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/02/07#060207</link>
    <pubDate>Tue, 07 Feb 2006 22:34:00 PDT</pubDate>
    <description>
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
見た目で思わず買ってしまいました。Oreana Wineryの2004 Red Table Wineだそうです。味もなかなか♪&lt;br&gt;</description>
  </item>
  <item>
    <title>リサイクルバッグ</title>
    <link>http://www.kkoisland.com/blog/2006/02/05#060205</link>
    <pubDate>Sun, 05 Feb 2006 16:08:00 PDT</pubDate>
    <description>何ヶ月か前にアパートの人全員にこんなバックが配られました。空き缶とか瓶類を捨てるための入れものです。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
ここらへんの地区では、ゴミの分別はかなりいいかげんですが、空き缶と瓶類、古新聞類は分けるように言われています。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
それまでは、ほとんどの人が、建物ごとにある大きなポリバケツに、空き缶や瓶類を紙袋ごと捨てていて、その回収は1週間に一度だったので、2,3日でゴミがあふれてしまうのが普通でした。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
が、これが来てから、こんな風に後ろに取っ手がついているおかげで、中身だけを捨てる人が増え、紙袋ごと捨てられなくなったのでポリバケツがすっきりしています。&lt;br&gt;

</description>
  </item>
  </channel>
</rss>